误/v 。/x 不久/a ，/x 我/r 无意/v 中/f 搞了个/n 发明/v ，/x 即/v 读到/v 这/r 地方/n 时/n ，/x 我/r 用/p 手/n 将/d 从/p "/x 又/d 忽然/d "/x 到/v "/x 龙/n "/x 盖起来/nr 读/v 。/x 这样一来/l ，/x 这/r 本书/r 就/d 呈现出/v 理想/n 的/uj 书/n 的/uj 样子/n …/x …/x
依不舍/i ，/x 回转头/n ，/x 再/d 在/p 他/r 那/r 湿透/v 的/uj 青布衫/nr 的/uj 背影/n 上印/v 上/f 感动/v 的/uj 一瞥/n 。/x 忽然/d "/x 叮/zg 呤呤/n "/x 的/uj 铃声/n 在/p 马路/n 中间/f 乱/d 响/v ，/x 四五辆/m 脚踏车/n 从/p 西朝东/nr 冲破/vn 了/ul 急雨/i
霆/g 同/p 柳忠华/nr 见面/n 后/f ，/x 回来/v 把/p 情况/n 告诉/v 了/ul 他/r ，/x 使/v 他/r 得到/v 了/ul 一些/m 鼓舞/v 。/x 他/r 忽然/d "/x 啊/zg "/x 了/ul 一声/m ，/x 说/v ：/x “/x 他/r 现在/t 姓/v 钟/n ？/x 难道/d '/x 钟放/nr '/x 就是/d 他/r ？/x ”/x 童霜威/nr 遗/n
气/n ，/x 他/r 是/v 天不怕地/l 不怕/c ，/x 绝对/d 不会/v 受/v 欺侮/v 的/uj 。/x 这时候/r ，/x 里/f 屋里/s 钱/n 先生/n 忽然/d "/x 啊/zg "/x 了/ul 一声/m ，/x 象/n 一只/m 母鸡/n 在/p 深夜里/t ，/x 冷不防/v 的/uj 被/p 黄狼/nr 咬住/v ，/x 那么/r 尖锐/a
用/p 瞧见/v 当班/v 中士/ns 那/r 恶狠狠/z 的/uj 眼神/n ,/x 不过/c 他/r 仍然/d 可以/c 感受/v 到/v 那/r 道/q 凶/a 光/n 。/x 忽然/d ,/x 他/r 听到/v 咆哮/v 般的/u 命令/n :/x “/x 喂/v ,/x 你/r !/x 站住/v !/x ”/x 就/d 在/p 特纳/nrt 身后/f ,/x 一个/m 倒霉/a
太太/n 全然/ad 不/d 懂/v 这/r 出戏/v ;/x 这些/r 妇女/n 很/zg 了解/v 这/r 出戏/v ,/x 但/c 她们/r 都/d 只字不提/l ./x 忽然/d ,/x 大家/n 把/p 话头/n 全都/n 转/v 到/v 音乐大师/nt 们/k 的/uj 身上/s ,/x 她们/r 侃侃而谈/i 对/p 大师/n 们/k 的/uj 看/v
妈/n 说/v 她/r 手上/s 已有/v 四张/m a/x ,/x 够/zg 一百分/m 了/ul ./m 娜娜/nrt 手托/n 下巴/n ,/x 看/v 得/ud 入/v 了/ul 迷/v ./m 忽然/d ,/x 她/r 听到/v 时钟/n 敲/v 了/ul 三响/m ,/x 不禁/d 大吃一惊/i ./x "/x 他妈的/l !/x "/x 一句/m 粗话/n 无意/v 中/f
提/v ./m 有人/r 说/v 她/r 靠/v 一笔/m 来路不明/i 的/uj 年金/n 生活/vn ,/x 谁/r 都/d 没有/v 进过/c 她/r 的/uj 卧室/n ./x 忽然/d ,/x 娜娜/nrt 生气/n 了/ul ./m "/x 姑妈/n ,/x 别/r 玩弄/v 刀子/n 了/ul ....../m 你/r 知道/v ,/x 我会/n 为此/r
椅子/n 里/f ,/x 没完没了/l 地/uv 掏牌/v ,/x 动作/n 又/d 单调/n 的/uj 很/a ,/x 差点/n 要/v 睡着/v 了/ul ./m 已经/d 四/m 忽然/d ,/x 马卢瓦/nr 太太/n 高兴/b 地/uv 叫/v 起来/v :/x "/x 我/r 满/v 五百/m 分/q 了/ul !/x ....../m 我/r 有/v 了/ul 王/nr
托/v 乔布/nr 林/ng -/x 波尔特/nrt 律师/n 事务所/n 替/p 他/r 办/v 这件/mq 案子/n 。/x 叫/v 这个/r 穷光蛋/n 毁灭/v ！/x 忽然/d -/x 不/d 知道/v 怎么/r 被/p 他/r 联想/v 起来/v 的/uj -/x 他/r 想起/v 伊莲/nr 也/d 没有/v 钱/n 。/x 两个/m 人/n 都/d 是/v 穷鬼/n
了/ul 。/x 我/r 送/v 了/ul 他/r 一双/m 耐克鞋/nz 作/v 临别/v 礼物/n ，/x 我/r 也/d 伤透/v 心/n 了/ul 。/x 可是/c 有/v 一天/m ，/x 忽然/d b/x 紧急/a 约/d 我/r 去/v ，/x 去时/t c/eng 也/d 在/p 。/x 原来/d b/eng 被/p 公安局/nt 抓住/v ，/x 留/v 了/ul 案底/n ，/x 他/r 让/v 我/r
事情/n 忙/v ，/x 也/d 没工夫/l 翻书/v 研究/vn 。/x 可是/c 我/r 有/v hunch/eng ；/x 看见/v 一件/m 东西/ns ，/x 忽然/d whatd/eng '/x youcall/eng 灵机一动/i ，/x 买来/v 准/v O/eng ./m K/eng ./m 。/x 他们/r 古董/nr 掮/n
见/v 她/r 脸色/n 发白/v ，/x 就/d 停下/v 手/n 来/v 。/x "/x 接着/c 干/v ！/x "/x 萨朗波/nr 说/v ，/x 她/r 忍住/v 疲劳/a ，/x 忽然/d x/x 振作起来/l 。/x 她/r 变得/v 急不可耐/i ，/x 催/v 着/uz 塔娜克/nr 快/a 千/m 。/x 老/a 女奴/n 嘟哝/v 着/uz 说/v ：/x "/x
有/v 犬吠/n 声/q 叫/v 破/v 那/r 朦胧/a 。/x ”/x “/x 相凭/v 在/p 暗/a 的/uj 虚廊/n 下/f ，/x 渐/d 相忘/v 于/p 清冷/a 之间/f ；/x 忽然/d —/x —/x 三/m 四星/nz 的/uj 灯火/n 对/p 山坳/n 里/f 亮/v 着/uz ，/x 且/c 向/p 下山/ns 的/uj 路/n 动/v 着/uz ，/x 我/r 不禁/d 又/d 如/v 有所/n
先/d 吃/v 去/v 吧/y ，/x 别/d 凉/v 了/ul ！/x "/x 她/r 说/v 得/ud 非常/d 的/uj 大方/n ，/x 自然/d 。/x 那/r 件/zg 粉红/b 的/uj 卫生衣/n 忽然/d —/x —/x 在/p 祥/nr 子/ng 眼中/s 到/v 下午/t 去/v 接/v 夏/t 先生/n 的/uj 时候/n ，/x 他/r 不知/v 为什么/r 非常/d 的/uj 恨/v 这个/r
，/x 却/d 越是/d 使/v 她/r 担心/v ，/x 到/v 后来/t 她/r 差不多/l 想要/v 将/d 我/r 拖进/v 屋子/n 逼/v 上床/v 去/v 了/ul 。/x 忽然/d —/x —/x 她/r 还/d 在/p 左/f 说/v 右/f 劝/v 只/d 留下/v 冉冉/nr 浓烟/n ，/x 在/p 我/r 的/uj 一片/m 昏黑/z 的/uj 眼前/t 缓缓/d 升腾/v
。/x 但是/c 在/p 这/r 一个/m 吻/v 中/f ，/x 在/p 她/r 感觉/n 到/v 硬/a 的/uj 髭须/n 刺到/v 她/r 嘴唇/n 上/f 的/uj 时候/n ，/x 她/r 忽然/d —/x —/x 这/r 是/v 从来/d 所/c 没有/v 过/ug 的/uj “/x 我/r 太/d 倦/a 了/ul ！/x ”/x 她/r 摆脱/v 的/uj 说/v 。/x 于是/c 她/r 长久/d 的/uj 躺/v
站/v 起来/v 吧/y 。/x ”/x 她/r 的/uj 胸脯/n 就/d 在/p 我/r 身旁/s 起伏/v 着/uz ，/x 她/r 的/uj 双手/n 抚摸/v 着/uz 我/r 的/uj 头/n ，/x 忽然/d —/x —/x 那时/r 我/r 交上/n 好运/n 啦/y ！/x 我/r 站/v 起来/v 了/ul 。/x “/x 去/v 把/p 我/r 的/uj 伞/n 给/p 我/r 找来/v ，/x ”/x 齐娜/nr
许/m 11/m 个/m 月/m 都/d 风平浪静/i ，/x ”/x 福斯/ns 坦以/v 一种/m 无奈/d 的/uj 口吻/n 说道/v ：/x “/x 但是/c ，/x 忽然/d ‘/x 哗/vg ’/x 的/uj 一声/m ，/x 来/v 了/ul 一场/m 暴风雨/nr ，/x 葡萄/n 就/d 可能/v 再也/d 榨/v 不/d 出汁/v 了/ul ，/x 只/d 剩下/v
在/p 一/m 刹那间/t ，/x 只见/v 飞机/n 已经/d 擦/v 地/n 降落/v ，/x 机声/n 隆隆/o ，/x 呐喊声/l 起/v ，/x 军乐队/n 忽然/d “/x 乒乒乓乓/o ”/x “/x 　/x 嘀/v 嘀嗒/o 嗒/o ”/x 铜鼓/n 喇叭/n 齐鸣/nr ，/x 奏/v 得/ud 响彻云霄/i 。/x 爆竹声/n 仍/zg
号召/v 广大/a 。/x （/x 清党/n 后/f ，/x 唐生智/nr 手下/s 三十万/m 官兵/n ，/x 一律/d 在/p 短短几天/i 中/f 就/d 忽然/d “/x 佛化/nz ”/x ，/x 可以/c 作例/n 。/x ）/x 过路人/n 只要/c 肯/v 留心/v 一/m 看/v ，/x 就/d 可/v 到处/d 看出/v 夸张/v ，/x
。/x 最后/f 好似/v 来到/v 一大/a 间/f 房子/n 里/f 。/x 香烛/n 味/n 、/x 脂粉/n 味/n 、/x 花味/n ，/x 混成/v 一团/m 。/x 忽然/d “/x 刷/zg ”/x 的/uj 眼前/t 红绿/nr 黄紫/nr 闪光/n 照眼/d 一/m 亮/v ，/x 面前/f 站/v 着/uz 个/q 胖/a 大/a 男人/n ，/x 团花/n 袍褂/n
书长/n 德王/nrt 偕来/v 此/r 游历/n 之前/f 东北大学/nt 校长/n 刘风竹/nr 先生/n 出猎/v 未归/v 。/x 正/d 谈/v 着/uz 忽然/d “/x 包/v ”/x 外/f 阴暗/a ，/x 雨雹/n 交至/v ，/x 冰/n 颗/q 跳进/v 毳/g 幕/q ，/x 小如珠/nr 粟/nr ，/x 少顷/m 即止/v 。/x 出/v “/x
闪动/v 着/uz 千百万个/m 黑色/n 的/uj 影子/n ，/x 而且/c 越/d 压/v 越/d 低/a 。/x 就/d 在/p 这个/r 时候/n ，/x 窗户纸/n 忽然/d “/x 叭/o 哒/o ！/x 叭/o 哒/o ！/x ”/x 地响/n 起来/v ，/x 好像/v 有/v 什么/r 东西/ns 在/p 撞/v 着/uz 窗户纸/n 。/x 他/r 急忙/d 坐/v
乎/y 他/r 这个/r 人/n 已/d 充塞/v 于/p 天地/n 之间/f 。/x 有人/r 趁/v 一股/m 勇气/n 办成/v 一件/m 大/a 事情/n 后/f ，/x 忽然/d “/x 后怕/v ”/x 起来/v ，/x 颇/d 有/v 痛定思痛/i 的/uj 味道/n 。/x 反而/c 变得/v 胆小如鼠/i 。/x 陈东/nr 上书/v 后/f
乐/a 一下/m 呢/y ？/x 我/r 准备/v 好/a 了/ul 守势/n ，/x 看/v 他/r 如何/r 施展/vn 。/x 然而/c 出奇/a 的/uj 是/v ，/x 陈胖子/nr 忽然/d “/x 君子/n 风/n ”/x 起来/v ，/x 除了/p 要/v 和/c 我/r 拚酒/v ，/x 别的/r 都/d 是/v 规规矩矩/z 。/x 我/r 本来/t 很/d 能/v 喝/vg
过来/t ，/x 随便/d 和/c 姓/v 刘/nr 的/uj 谈/v 了/ul 几句/m ，/x 就/d 转向/v 我/r 和/c “/x 怜怜/v ”/x 这边/r 。/x “/x 怜怜/v ”/x 忽然/d “/x 呀/y ”/x 了/ul 一声/m ，/x 一/m 摔/v 手/n 扔掉/v 手里/s 的/uj 半枝/m 香烟/n ，/x 却/d 又/d 举起手来/l 瞧/v 着/uz ，/x 微微/d
几个/m 火把/n ，/x 包/v 你/r 他妈的/l 下次/t 就/d 不敢/d 来/v 了/ul …/x …/x ”/x 话/n 没/v 说完/v ，/x 听众/n 里/f 有/v 谁/r 忽然/d “/x 呀/y ”/x 了/ul 一声/m ，/x 好像/v 发见/v 了/ul 意外/a 的/uj 东西/ns 。/x 等到/v 别人/r 也/d 注意/v 到/v 的/uj 时候/n ，/x 良/a
让/v 他们/r 好像/v 排/v 了/ul 队/n ，/x 一个/m 跟着/v 一个/m ，/x 一个/m 跟着/v 一个/m 。/x 走/v 在/p 后边/f 的/uj 六子/m 忽然/d “/x 呱叽呱叽/o ”/x 跑/v 到/v 前边/f 去/v ，/x 他/r 想/v 和/c 周口店/n 说/v 说/v 前/f 几天/m 来矿/n 上/f 找/v 婆家/n 的/uj 那/r
芒/ng 夺目/v ，/x 它们/r 黯淡/z 、/x 晦涩/a 、/x 粗糙/a 和/c 发脏/n ，/x 表面/n 一块块/d 凹下去/l 。/x 有时/r ，/x 忽然/d “/x 咔嚓/o ”/x 清脆/a 的/uj 一响/m ，/x 跟着/v 某/r 一处/m ，/x 断裂/v 的/uj 冰块/n 应声/v 漂移/v 而/c 去/v …/x …/x 尤其/d
树/v ’/x 。/x 她/r 好容易/l 买到/v 家/n ，/x 如今/t 去/v 找/v 她/r ，/x 恐怕/d 她/r 不会/v 应承/v 。/x ”/x 小建/nr 这时/r 忽然/d “/x 咕咚/o ”/x 一声/m 跪/v 在/p 她/r 的/uj 面前/f 说/v ：/x “/x 姑姑/n ，/x 你/r 费/v 费心/n 吧/y 。/x 你/r 搭救/v 搭救/v 俺/r 妹/n
嘴/n ，/x 恐怕/d 出/v 气儿/n 声音/n 大/a 点/m ，/x 叫/v 父亲/n 听见/v ，/x 又/d 挨/v 说/v 。/x 快/a 走/v 到/v 街门/n ，/x 门/n 后/f 忽然/d “/x 咚/o ”/x ！/x 吓/v 了/ul 他/r 一大跳/i 。/x 一/m 看/v ，/x 原来/d 是/v 妹妹/n 抱/v 着/uz 二/m 喜/v 在/p 门后/s 埋伏/v 着/uz 呢/y 。/x
，/x 就/d 挖/v 了/ul 丈/q 把/p 深/ns 。/x 第三天/m ，/x 王/nr 跑/v 吃/v 罢/v 晚饭/n ，/x 下/f 到/v 井下/s 正在/t 往/p 下/f 挖/v 时/ng ，/x 忽然/d “/x 咣啷/o ”/x 一声/m ，/x 镐头/n 碰/v 着/uz 个/q 硬/a 东西/ns 。/x 王/nr 跑/v 一惊/i ，/x 心里/s 想/v ：/x “/x 莫非/ns 挖/v 着/uz 一/m
饺/ng 硕/ag 佳/a Ч/x 坏惴/z 砷/n 茏/x 弑诘/v 谋/v 玖/m 臁/g Ｒ/x 惶/z 煲/v 估/v 铮欠/v 浇/v 死/v 钍/ng 锛/v 正/d 想/v 伸直/v 身子/n ，/x 忽然/d “/x 咣当/o ”/x 一声/m ，/x 冒/v 襄/j 猛地/d 推开/v 虚掩/v 着/uz 的/uj 门/n ，/x 一步/m 跨/v 了/ul 进去/v 。/x “/x 哈哈/o ，/x 好/a
待/v 什么/r 。/x 黄宗羲/nr 因为/c 急于/d 赶路/v ，/x 也/d 不/d 理会/n ，/x 率先/d 挤过去/l 。/x 谁知/v ，/x 前头/f 忽然/d “/x 哄/v ”/x 的/uj 一声/m ，/x 人们/n 纷纷/d 向/p 后/f 倒退/v ，/x 反而/c 把/p 他们/r 压/v 了/ul 回来/v 。/x 接着/c ，/x 就/d 听/v
了/ul ？/x …/x …/x ”/x 两颗/m 大/a 的/uj 泪珠/n 从/p 蓝五/nr 眼中/s 滚出来/l ，/x 他/r 浑身/n 激烈/a 地/uv 抽动/v 着/uz ，/x 忽然/d “/x 哇/y ”/x 地/uv 一声/m 哭/v 起来/v 。/x 他/r 咳嗽/v 着/uz ，/x 抽噎/v 着/uz ，/x 好像/v 要/v 把/p 这些/r 年/m 咽/v 在/p 肚子/n 里/f
发疯/v 了/ul 。/x 你/r 当着/p 二女/n 的/uj 面说/n 这种/r 话/n 。/x ”/x 张氏/nr 站/v 起来/v 指着/v 克/m 明说/v 。/x 淑英/nrt 忽然/d “/x 哇/y ”/x 的/uj 一声/m 哭/v 着/uz 跑/v 出/v 房/n 去/v 。/x 张氏/nr 看见/v 淑英/nrt 走开/v 了/ul ，/x 也/d 不再/d 跟/p 克明/nr 争辩/v
看见/v 荷妹/n 给/p 她/r 指点/n 的/uj 手势/n ，/x 耳畔/n 只/d 听见/v 杜/nr 书记/n 那/r 坚决/ad 响亮/a 的/uj 声音/n …/x …/x 忽然/d “/x 哇/y ”/x 的/uj 一声/m ，/x 婴儿/n 哭/v 了/ul …/x …/x 谭/zg 婶婶/n 刚直/d 起/v 腰/n 来/v ，/x 就/d 被/p 满含/v 着/uz 感动/v 的/uj 泪/n
会/v 让/v 你/r 这/r 一辈子/m 受委屈/n 的/uj ！/x ”/x 柳如是/l 瞪/v 大/a 眼睛/n ，/x 呆呆地/z 望/v 着/uz 钱谦益/nr ，/x 忽然/d “/x 哇/y ”/x 的/uj 一声/m ，/x 扑/v 在/p 他/r 的/uj 怀里/s ，/x 哭/v 了/ul 起来/v 。/x 钱谦益/nr 也/d 颇觉/v 恻然/v 。/x 他/r 喃喃/o
脸/n 朝着/p 外/f 的/uj ，/x 她/r 母亲/n 说话/v ，/x 她/r 正/d 眼看/v 着/uz 窗外/s ，/x 并/c 不/d 答复/v 她/r 母亲/n 的话/u ，/x 忽然/d “/x 哟/zg ”/x 了/ul 一声/m 道/q ：/x “/x 林先生/nr 买/v 了/ul 许多/m 东西/ns 来/v 了/ul 。/x ”/x 说/v 着/uz 话/n ，/x 母女俩/n 迎到/v
头/n 。/x 绕/v 一下/m ，/x 把/p 舌头/n 用力/n 向/p 嘴唇/n 外边/f 舔/v 一下/m ，/x 绕/v 一下/m ，/x 舔/v 一下/m 。/x 有时/r 忽然/d “/x 唔/y ”/x 的/uj 一声/m ，/x 那/r 就是/d 绕错/v 了/ul 花/v 了/ul ，/x 于是/c 拆掉/v 重/a 来/v 。/x 他/r 的确/d 是用/v 的/uj 劲儿/n
，/x 预先/vn 站/v 在/p 司机/n 背后/f 等/u 下车/v 。/x 车/n 到/v 站/v ，/x 我/r 却/d 忘/v 了/ul 下车/v ；/x 等/u 车/n 开/v 了/ul ，/x 我/r 忽然/d “/x 啊呀/e ”/x 一声/m 。/x 司机/n 并/c 不/d 回头/v ，/x 只/d 问/v “/x 那/r 能/v 啦/y ？/x ”/x 我/r 说/v 忘/v 了/ul 下车/v 。/x 他/r 说/v
上/f 划着/v ，/x 得意扬扬/i 点着/v 烟/n ，/x 嘴唇/n 巴巴/ns 响/zg 地/uv 一口口/n 往/p 里/f 嘬/v ，/x 就/d 这/r 当儿/t ，/x 忽然/d “/x 啪/o ”/x 一下/m ，/x 烟头/n 被/p 打灭/v ，/x 他/r 还/d 没/v 弄清/v 怎么回事/l ，/x “/x 啪/o ”/x 又/d 一下/m ，/x 叼/v 在/p
索索地/nr 说/v ：/x “/x 微臣/n 有罪/vn ，/x 请/v 陛下/n 处分/n ，/x 请/v 陛下/n 处分/n ！/x ”/x 刚/d 说/v 了/ul 两句/m ，/x 忽然/d “/x 啪/o ”/x 的/uj 一响/m ，/x 背后/f 受到/v 猛烈/a 的/uj 一击/n ，/x 剧痛/n 中/f 听见/v 一声/m 高喊/nr ：/x “/x 愿/v 与/p 奸/n
再/d 接口/v 了/ul 。/x 她/r 眯缝/v 起/v 眼睛/n ，/x 望/v 着/uz 女伴/n 那/r 越来越/d 变得/v 焦躁/a 不安/a 的/uj 神情/n ，/x 忽然/d “/x 嗤/zg ”/x 地一笑/l ，/x 说/v ：/x “/x 姐姐/n 这些/r 天/q 独个儿/d 守/v 着/uz 深闺/n ，/x 想必/d 寂寞/a 得/ud 很/d 。/x 早/a
在/p 榻/n 左侧/f 的/uj 一张/m 椅子/n 上/f 。/x 她/r 仰/v 着/uz 头/n ，/x 老半天/t 地/uv 瞧/v 着/uz 屏风/n 上/f 那/r 一首/m 词/n ，/x 忽然/d “/x 嗤/vg 嗤/vg ”/x 地/uv 笑/v 出/v 声/q 来/v 。/x 钱谦益/nr 和惠香/nr 感到/v 莫名其妙/i ，/x 一齐/d 回头/v 瞧/v 着/uz 她/r 。/x
旋律/n 的/uj 鸟儿/n 一直/d 钻向/v 云天/nr ，/x 愈/d 高/a 愈小/d ，/x 最后/f 变成/v 一个/m 极小/d 的/uj 黑点儿/nr ，/x 忽然/d “/x 噗/zg ”/x 地/uv 扎入/v 一个/m 巨大/a 、/x 蓬松/a 、/x 发亮/v 的/uj 云团/n …/x …/x 我/r 陡然/d 想起/v 一句/m 话/n ：/x “/x
茶/n ，/x 当/p 我/r 和妮浩/nr 告诉/v 她/r ，/x 坤得/ns 被/p 一只/m 大/a 蜘蛛/n 给/p 吓死/v 了/ul 的/uj 时候/n ，/x 依/d 芙琳/nrt 忽然/d “/x 噗嗤/o 坤得/ns 在/p 生前/t 早/a 有/v 交代/n ，/x 他/r 要/v 葬/vg 在/p 他/r 氏族/n 的/uj 墓地/n 中/f 。/x 所以/c 他/r 一/m 咽气/n
？/x 还是/c 等/u 着/uz 帐子/n 后面/f 的/uj 人/n 出来/v ，/x 给/p 他们/r 开/v 个/q 小门/n ，/x 请/v 他/r 进去/v 参加/v 呢/y ？/x 忽然/d “/x 大/a 脑袋/n ”/x 来/v 了/ul ，/x 向小坡/nr 转/v 眼珠儿/n ；/x 小坡/nr 也/d 向/p 他/r 转/v 眼珠儿/n ，/x 转/v 得/ud 非常/d 的/uj
发现/v 黄宗羲/nr 的/uj 举动/v ，/x 因此/c 也/d 没有/v 人/n 来/v 过问/v 他/r 。/x 这样/r 过/ug 了/ul 好/a 一阵/m ，/x 张岱/nrfg 忽然/d “/x 太冲/nr ！/x 太冲/nr ”/x 地/uv 叫/v 起来/v ，/x 随即/d 又/d 弯腰/v 凑近/v 他/r ，/x 吃惊/a 地问/n ：/x “/x 咦/e ，/x 太冲/nr
到/v 那/r “/x 奸细/a ”/x 的/uj 耳朵/n 里/f ，/x 那/r 我/r 不/d 就/d 完/v 了/ul 么/y ？/x 即/v 不然/c ，/x 他们/r 总有一天/l 会/v 忽然/d “/x 失踪/v ”/x ，/x 那/r 时候/n ，/x 他们/r 能/v 像/v 小昭/nr 那样/r 坚强/v ，/x “/x 决不/d 连累/a 你/r ”/x 么/y ？/x 那时/r
你/r 既然/c 来/v 了/ul ，/x 我/r 回/v 村里/s 去一趟/v 。/x 天/q 太冷/ns ，/x 我/r 得/ud 回去/v 喝/vg 口/q 热水/n 。/x ”/x 蓝五/nr 忽然/d “/x 扑通/o ”/x 一声/m 给/p 他/r 跪下/v 叩/vg 了/ul 个头/n 说/v ：/x “/x 大爷/n ，/x 叫/v 你/r …/x …/x 受/v 这/r 几天/m 冷/a ，/x 我/r
卧房/n ，/x 饭食/n 自理/vn ，/x 咱们/r 井水不犯河水/i ，/x 各人/r 过/ug 各人/r 的/uj 。/x ”/x 明经/d 听说/v ，/x 忽然/d “/x 扑通/o ”/x 一声/m 跪/v 在/p 当地/s ，/x 把/p 惠/vg 枌/zg 吓了一跳/v 。/x 明经/d 跪/v 着/uz 说/v ：/x “/x 我/r 只求/v 你/r 一/m
是/v 在/p 风尘/n 中/f 找/v 吧/y ！/x 是/v 的/uj ，/x 女/b 学生/n 没有/v 什么/r 多/m 大/a 意思/n ！/x 讨厌/v 的/uj 很/a ！/x …/x …/x 忽然/d “/x 新世界/nz ”/x 的/uj 小黑/z 姑娘/n 的/uj 影子/n 闪到/v 刘逸生/nr 的/uj 脑里/n ：/x 不高不低/i 的/uj 身材/n ，/x 一/m
醒/v ，/x 想不到/l 竟/d 有/v 这样/r 的/uj 奇遇/n 。/x 他/r 真/d 像/v 在/p “/x 山穷水尽/i 疑无路/i ”/x 的/uj 时刻/n ，/x 忽然/d “/x 柳暗花明又一村/l ”/x 了/ul ！/x 赞叹/v 地/uv 笑/v 着/uz ，/x 说/v ：/x “/x 太好了/l ！/x 太好了/l ！/x 爸爸/n ，/x
跟前/f ，/x 一下子/m 扑上去/l ，/x 抱/v 着/uz 气球/n 坐在/v 床上/n 笑/v ，/x 举/v 起来/v 给/p 爸爸妈妈/nr 看/v 。/x 忽然/d “/x 砰/o ！/x ”/x 的/uj 一声/m 。/x 孩子/n 吓/v 愣/v 了/ul ，/x 抬起头来/l 看看/v 桌子/n 上/f ，/x 看看/v 屋顶/n 上/f ，/x 看/v
惑/v 而且/c 恐惧/an 的/uj 瞪/v 着/uz 那/r 两/m 人/n 。/x 在/p 河边/s ，/x 毫无/v 抵抗/vn 的/uj ，/x 被/p 抬/v 的/uj 那/r 东西/ns ，/x 就/d 忽然/d “/x 统/v ”/x 的/uj 一声/m ，/x 丢/zg 到/v 河里/ns 去/v 了/ul 。/x “/x 哀/vg 唷/x ！/x …/x …/x ”/x 小/a 二/m 几乎/d 叫/v 了/ul 出来/v ，/x 他/r
就/d 东拉西扯/l 地/uv 问/v 她/r 逛过/v 什么/r 地方/n ，/x 有/v 哪几个/l 人/n 常/d 往来/t 。/x 但是/c 她/r 好像/v 也/d 忽然/d “/x 聪明/a ”/x 起来/v ，/x 也/d 存/v 了/ul 几分/m 戒心/n ，/x 不肯/v 多/m 说/v 。/x 送走/v 了/ul 她/r 以后/f ，/x 我/r 只/d 觉得/v
打击/v 圆窗/n 。/x 船身/n 又/d 来回/v 簸荡/n ，/x 把/p 她们/r 都/d 荡晕/v 了/ul 。/x 第二/m 晚/tg ，/x 在/p 眠/vg 梦/n 中/f ，/x 忽然/d “/x 花拉/nr ”/x 一声/m ，/x 船面/n 随着/p 起/v 一阵/m 恐怖/a 的/uj 呼号/n 。/x 媳妇/n 忙/v 挣扎/v 起来/v ，/x 开门/v 一/m
要/v 在/p 车上/s 害/v 起病/v 来/v 。/x ”/x 杨/nr 杏园/ns 站/v 在/p 这里/r ，/x 已经/d 痴/a 了/ul 一样/r ，/x 没有/v 说话/v ，/x 忽然/d “/x 轰通/o ”/x 一声/m ，/x 车子/n 望/v 后/f 一/m 闪/v ，/x 站立/v 不住/v ，/x 一跤/v 便/d 跌/v 得/ud 椅子/n 上/f 。/x 抬头/v 一/m
，/x 嫦娥/n 拉/v 着/uz 申奶奶/nr 的/uj 手/n ，/x 高/a 一脚/mq 低/a 一脚/mq 地/uv 走/v 着/uz 。/x 王/nr 跑/v 推/v 着/uz 小车/n 走/v 着/uz ，/x 忽然/d “/x 通/v ”/x 的/uj 一声/m ，/x 一件/m 东西/ns 掉/v 在/p 地上/s 了/ul ，/x 他/r 把/p 车子/n 襻/v 放下/v 在/p 地上/s 摸/v 着/uz 。/x 蓝/nr
说/v 吧/y ，/x ”/x 马依达/nr 诺夫/nrt 仿佛/d 已经/d 沉入/v 幻想/n 似的/u ，/x 意味深长/i 地/uv 低声/n 说/v 。/x “/x 忽然/d “/x 黄金/n 应该/v 放在/v 哪儿/r 呢/y ？/x ”/x 马依达/nr 诺夫/nrt 问道/n ，/x 一边/d 把/p 他/r 那/r 平直/a 的/uj 头发/n 朝/ns
你/r 一直/d 都/d 是/v 和/c 所长/n …/x …/x 所以/c 我/r 觉得/v 不能/v 输/v 他/r ，/x 一定/d 要/v …/x …/x 结果/n …/x …/x 却/d 忽然/d …/x …/x ”/x “/x 别/r 再说/c 了/ul ！/x ”/x “/x 我/r 真的/d 想要/v 你/r 。/x ”/x “/x 我/r 知道/v 。/x ”/x “/x 你/r 无法/n 明白/nr
被/p 人/n 将/d 钱/n 扔/v 到/v 脸上/s 的/uj 妓女/n 。/x 两三百/m 只/d 肆无忌惮/i 的/uj 眼睛/n 盯/v 在/p 我/r 的/uj 脸上/s ，/x 忽然/d …/x …/x 当/p 我/r 羞愧难当/l 避开/v 眼去/t …/x …/x 竟/d 忽然/d 遇着/v 了/ul 两只/m 眼睛/n ，/x 惊骇/a 万状/nz 地/uv 瞪/v
常/d 抱歉/v ，/x ”/x 我/r 用/p 我/r 最/d 慌张/a 的/uj 声音/n 说/v 。/x “/x 我/r 真的/d 非常/d 非常/d 抱歉/v 。/x 咖啡壶/n 忽然/d …/x 滑/v 了/ul 。/x ”/x 我/r 开始/v 用布/v 擦/v 桌子/n 上/f 的/uj 咖啡/n ，/x 让/v 咖啡/n 沾到/v 所有/b 剩下/v 的/uj 文件/n 。/x
界岭/nrt 小学/n ，/x 大家/n 自然/d 很/zg 高兴/b 。/x 当即/d 决定/v 分头/v 写信/v ，/x 一/m 人/n 分/q 了/ul 一大堆/m 。/x 忽然/d 。/x 邓有米/nr 叫/v 道/q ：/x “/x 这么/r 多/m 信/n ，/x 若/c 是/v 全部/n 回复/v ，/x 光/n 邮票/n 钱/n 就/d 不得了/l !/x ”/x 经/n
张开/nr 两只/m 痉拳/n 的/uj 手/n ，/x 同时/c 四面/mq 摸索/v ，/x 好象/n 一个/m 惨遭/v 灭顶/v 的/uj 人/n ，/x 随后/d 她/r 忽然/d 一下/m 倒/v 在/p 枕头/n 上/f 。/x 她/r 的/uj 头/n 撞/v 在/p 床头/n ，/x 弹回来/l ，/x 落/v 在/p 胸上/s ，/x 口/q 张/q 着/uz ，/x 眼睛/n
张开/nr 两只/m 痉拳/n 的/uj 手/n ，/x 同时/c 四面/mq 摸索/v ，/x 好象/n 一个/m 惨遭/v 灭顶/v 的/uj 人/n ，/x 随后/d 她/r 忽然/d 一下/m 倒/v 在/p 枕头/n 上/f 。/x 她/r 的/uj 头/n 撞/v 在/p 床头/n ，/x 弹回来/l ，/x 落/v 在/p 胸上/s ，/x 口/q 张/q 着/uz ，/x 眼睛/n
，/x 也/d 总是/c 出于/v 疏忽大意/l 。/x 人/n 的/uj 反应/vn 这种/r 神奇/a 的/uj 机制/n ，/x 语言/n 的/uj 力量/n ，/x 我/r 忽然/d 一下/m 全/a 看到/v 了/ul …/x …/x 要是/c 使用/v 说谎/v 这种/r 办法/n 会/v 令人/nrt 多么/r 遗憾/a 。/x 有/v 一天/m ，/x 我/r
不时/c 咯啦/o 作响/n 。/x 左/m 一团/m 右/f 一团/m 阴影/n ，/x 在/p 黑暗/z 中/f 鼓/v 了/ul 出来/v ，/x 有时/r ，/x 阴影/n 忽然/d 一下/m 全都/n 瑟瑟/z 缩缩/v ．/x 笔直/z 竖立/v 或/c 台/ns 俯仰/v 上下/f ，/x 好像/v 巨大/a 的/uj 黑浪/n ，/x 汹涌/v 澎/ns
岁/m !/x ”/x 勃杜/nrt 中校/j 说/v ：/x “/x 那/r 真是/d 美妙/a 的/uj 时刻/n 。/x 那/r 座/q 巨大/a 城市/ns 壮丽/a 的/uj 全景/n 忽然/d 一下/m 出现/v 在/p 我/r 眼前/t 。/x 波兰/ns 师/ng 队伍/n 里/f 的/uj 那份/mq 激动/a 啊/zg ，/x 我/r 一辈子/m 都/d 记得/v 。/x 尤/d
二次/m 看到/v 了/ul 我/r 生平/n 见到/v 的/uj 最大/a 的/uj 乌鸦/n 群/n 之一/r ，/x 大概/d 有/v 上千/m 只/m 吧/y 。/x 它们/r 忽然/d 一下子/m 从/p 王宫/nr 高塔/nr 的/uj 背面/f 飞/v 了/ul 出来/v ，/x 唿哨/n 一声/m ，/x 其/r 势/ng 惊天动地/i ，/x 在/p 王宫/nr
当/t 一辆/m 满载/v 泥土/n 的/uj 卡车/n 从/p 车道/n 上开/v 过来/t 时/n ，/x "/x 福特/ns 先生/n 继续/v 说/v ，/x "/x 我/r 忽然/d 一下子/m 倒/v 在/p 车道/n 上/f ，/x 正在/t 卡车/n 前面/f ！/x "/x "/x 你/r 滑倒/v 了/ul ？/x "/x "/x 不/d ，/x 我/r 不是/c 滑/v
？/x ”/x 他/r 说/v ，/x “/x 你/r 也/d 知道/v 她/r 母亲/n 那/r 德行/j ！/x ”/x “/x 她/r 真/d 厉害/a 。/x ”/x 比尔/nrt 说/v 。/x “/x 忽然/d 一下子/m 全/a 了结/v 了/ul ，/x ”/x 尼克/nrt 说/v 。/x “/x 我/r 真不该/d 说起/v 这件/mq 事/n 。/x ”/x “/x 不是/c 你/r ，/x ”/x
？/x ”/x 他/r 说/v 。/x “/x 你/r 也/d 知道/v 她/r 母亲/n 那/r 德行/j ！/x ”/x “/x 她/r 真/d 厉害/a ，/x ”/x 比尔/nrt 说/v 。/x “/x 忽然/d 一下子/m 全/a 了结/v 了/ul ，/x ”/x 尼克/nrt 说/v 。/x “/x 我/r 不该/v 谈起/v 这/r 事/n 。/x ”/x “/x 不是/c 你/r 谈起/v 的/uj ，/x
意/ng 就/d 永远/d 在/p 那/r 所/u 中学/n 里/f 呆/v 下去/t ，/x 可/v 越是/d 学/v 得/ud 好/a 越是/d 得/ud 毕业/n 。/x 毕了业/nr ，/x 忽然/d 一下子/m 再也/d 没有/v 人/n 记得/v 你/r 功课/n 好/a 了/ul ，/x 光/n 记得/v 你/r 腿/n 坏/a ；/x 哪个/r 工作/vn 单位/n 都/d 不/d
是/v 在/p 这儿/r 吗/y ？/x 查米恩/nr 不/d 在/p ，/x 娘娘/n 。/x 克莉/nr 奥/j 佩特拉/nrt 他/r 本来/t 高高兴兴/ns 的/uj ，/x 忽然/d 一下子/m 又/d 触动/v 了/ul 他/r 的/uj 思念/n 罗马/ns 的/uj 心/n 。/x 爱诺/nr 巴勃斯/nr ！/x 爱诺/nr 巴勃斯/nr 娘娘/n ！/x 克/m
等/u 女子/n 也/d 不甘示弱/l ，/x 急起直追/i 西方/s 世界/n 中上/ns 等/u 阶层/n 青年/t 男女/n 的/uj 品味/n ，/x 忽然/d 一下子/m 大转弯/n ，/x 改向/v 平民/n 风格/n 涌/v 去/v —/x —/x 即使/c 在/p 第三世界/nz 也/d 有/v 这种/r 趋势/n ，/x
在/p 打开/v 门闩/n ，/x 我们/r 觉得/v 还是/c 溜掉/v 好些/m 。/x 我/r 拉/v 着/uz 凯茜/nr 的/uj 手/n ，/x 催/v 她/r 快/a 跑/v ，/x 忽然/d 一下子/m 她/r 跌倒/v 了/ul 。/x ‘/x 快/a 跑/v ，/x 希思/nr 克利夫/nr ，/x 快/a 跑/v ，/x ’/x 她/r 小声/n 说/v ，/x ‘/x 他们/r 放/v
。/x ”/x 在/p 教授/n 长篇大论/l 地/uv 描述/v 欧洲/ns 绿/a 蟹/ng 时/ng ，/x 群众/n 开始/v 骚动/v ，/x 低声/n 交谈/v ，/x 忽然/d 一下子/m 就/d 完全/ad 没人/v 在/p 听/v 他/r 说话/v 了/ul 。/x 我/r 本来/t 以为/c 人们/n 只是/c 对/p 教授/n 的话/u 有所/n
动/v 起/v 一股/m 暖意/n 。/x 他/r 伸手/v 去/v 够/v 她/r 的/uj 手/n ，/x 他们/r 的/uj 手指/n 紧紧/d 扣/v 在/p 一起/m 。/x 迪伦/nr 忽然/d 一下子/m 意识/n 到/v 这/r 是/v 他们/r 第一次/m 身体/n 接触/v 。/x 还好/v 天黑/ns 了/ul 。/x 尽管/c 此时/c 深感/a 恐/d
。/x 辛楣/nr 也/d 累/a 得/ud 很/d 只怕/c 鸿/nr 渐/d 鼾声/n 打搅/v ，/x 正在/t 担心/v ，/x 没/v 提防/v 睡眠/v 闷棍/n 似的/u 忽然/d 一下子打/m 他/r 入/v 黑暗/z 底/f ，/x 滤清/v 了/ul 梦/n ，/x 纯粹/a 、/x 完整/a 的/uj 睡眠/v 。/x 　/x 　/x 一/m 觉醒/v 来/v ，/x
马扩/nr 头上/s ，/x 使/v 马扩/nr 也/d 不能/v 自持/v 了/ul 。/x 他/r 当时/t 又/d 惊又怒/i 地/uv 拾起/v 书函/n 来看/u ，/x 忽然/d 一下子/m 明白/nr 了/ul ，/x 刘七爹/nr 、/x 赵/nr 大嫂/n 多次/m 警告/n 他/r 有人/r 要/v 阴谋/n 陷害/v 他/r ，/x 今天/t 果/ng
白/a 的/uj 。/x 你/r 妈妈/n 就是/d 死/v 在/p 雨花台/n 的/uj ！/x ”/x 家霆/n 的/uj 胸间/n 陡然/d 滚/v 过/ug 一阵/m 热浪/n ，/x 忽然/d 一下子/m 泪流满面/l ，/x 说/v ：/x “/x 怎么回事/l 呢/y ？/x ”/x 冯村/nr 摇摇头/v ：/x “/x 政治/n 上/f 的/uj 事/n 是/v
，/x 明明白白/z 在/p 我们/r 的/uj 眼前/t ；/x 我们/r 的/uj 船长/n 一面/m 看着/v 它/r ，/x 一面/m 手舞足蹈/i 。/x 忽然/d 一下子/m 莫名其妙/i 地/uv ，/x 我们/r 就/d 像/v 在/p 梦/n 中/f 一样/r 糊里糊涂/z 地/uv 离开/v 了/ul 其余/r 的/uj 兄弟/n
中/f 获得成功/l 啦/y 。/x 虽然/c “/x 转换/v ”/x 之后/f 的/uj 现在/t 还/d 说/v 这些/r 未免/d 有些/r 滑稽/a 。/x 我/r 忽然/d 一下子/m 蹦/v 了/ul 起来/v ，/x 坚挺/a 的/uj 水灵灵/nr 的/uj 勃起/v 了/ul 十八岁/m 的/uj xxxx/eng 正在/t 敲打/v 小/a
开田/nz 上/f 电视/n 这/r 事/n 过去/t 没有/v 多久/m ,/x 一天/m 正午/t 时分/n ,/x 楚王/nr 庄/nr 的/uj 村边/s 码头/n 上/f 忽然/d 一下子/m 靠/v 上/f 了/ul 几条/m 像/v 黑豆/n 叔家/n 小船/n 那样/r 的/uj 运人/n 船/n ,/x 从/p 船上/s 呼啦啦/o 下来/t 了/ul
“/x 我/r 是/v 没法子/l ，/x ”/x 尼克/nrt 说/v 。/x “/x 我/r 知道/v 。/x 只有/c 这样/r 才/d 行/v ，/x ”/x 比尔/nrt 说/v 。/x “/x 忽然/d 一下子/m ，/x 一切/r 都/d 结束/v 了/ul ，/x ”/x 尼克/nrt 说/v 。/x “/x 我/r 不/d 知道/v 这/r 是/v 什么/r 道理/n 。/x 我/r 没法/v
“/x 我/r 是/v 没/v 办法/n 。/x ”/x 尼克/nrt 说/v 。/x “/x 我/r 知道/v ，/x 只有/c 这样/r 才/d 行/v 。/x ”/x 比尔/nrt 说/v 。/x “/x 忽然/d 一下子/m ，/x 一切/r 都/d 结束/v 了/ul ，/x ”/x 尼克/nrt 说/v ，/x “/x 我/r 也/d 不/d 知道/v 这/r 是/v 为什么/r ，/x 就是/d 没/v
怎么/r 会/v 唱/v 得/ud 这么/r 好听/v 。/x 两年/m 前/f 我/r 有/v 过/ug 一只/m 出色/v 的/uj 画眉/n 。/x 您/r 猜/v 怎么着/r ？/x 忽然/d 一下子/m ，/x 就/d 完蛋/v 了/ul 。/x 上帝/n 才/d 知道/v 它/r 唱出/v 多么/r 难听/v 的/uj 调子/n 来/v 了/ul 。/x 越/d 唱/v 越坏/v
兆头/n ，/x 对/p 不对/d ？/x ”/x “/x 有时候/l ，/x ”/x 医官/n 接着/c 说/v ，/x “/x 开头/v 不/d 觉得/v 怎么样/r ，/x 忽然/d 一下/m 就/d 昏倒/v 了/ul ，/x 特别/d 是/v 身体/n 结实/n 的/uj 人/n ，/x 像/v 他/r 这样/r 的/uj 。/x ”/x 乡下人/n 一/m 听/v 这话/r
来/v 了/ul 。/x “/x 呀/y ！/x 对/p 了/ul ，/x ”/x 他/r 向/p 自己/r 说/v ，/x “/x 我/r 已经/d 决定/v 自首/v 。/x ”/x 过后/t ，/x 他/r 忽然/d 一下/m 想到/v 了/ul 芳汀/nz 。/x “/x 啊呀/e ，/x ”/x 他/r 说/v ，/x “/x 还有/v 那个/r 可怜/v 的/uj 妇人/n ！/x ”/x 想到/v 这/r
不/d 真切/a 。/x 他/r 好像/v 受/v 了/ul 启示/v 般地/u 对/p 自己/r 嘀咕/o 道/q ：/x “/x 遮/v 莫/d 是/v 俺/r 那/r 兄弟/n ！/x ”/x 忽然/d 一下/m 打破/v 了/ul 他/r 的/uj 疑团/n ，/x 惊喜/a 地/uv 把/p 这个/r 发现/v 告诉/v 他/r 娘子/n 。/x 刘/nr 锜/zg 娘子/n 忽然/d 颤/v
云多/ns 美/ns ！/x 且/zg 想想/v ，/x 我们/r 若/c 邀/v 个/q 朋友/n 来/v ，/x 邀/v 个/q 从来不/d 曾/d 到/v 过/ug 这里/r 的/uj 人/n ，/x 忽然/d 一下/m 把/p 她/r 从/p 天空/n 摔到/v 这/r 地面/n ，/x 让/v 她/r 对/p 身边/s 一切/r 发呆/v ，/x 你/r 想/v 怎么样/r ？/x ！/x ”/x
个/q 可怜/v 的/uj 孩子/n ，/x 虽然/c 命薄/n ，/x 总算/n 一向/d 受到/v 相当/d 好/a 的/uj 保护/v ，/x 没想到/l 他们/r 忽然/d 一下/m 被/p 抛入/v 了/ul 人生/n ，/x 非/h 开始/v 自谋生路/l 不可/v 。/x 象/n 在/p 德纳/ns 第/m 贼窝/n 里/f 进行/v 的/uj 那/r
然/c 简单/a 明/a 瞭地/v 跳/v 出来/v ，/x 好像/v 他/r 试开/v 了/ul 多次/m 年/m 久/a 生锈/v 的/uj 锁眼/v 没有/v 成功/a ，/x 忽然/d 一下/m 触动/v 机括/v 把/p 它/r 打开/v 了/ul 。/x 他/r 忽然/d 又/d 看见/v 那个/r 双目/n 炯炯/z （/x 在/p 他/r 的/uj 眼睛/n 中/f
了/ul 音乐/n ，/x 放弃/v 了/ul 狂热/a 的/uj 感情/n ，/x 放弃/v 了/ul 幻想/n 莱昂/nrt 现在/t 感到/v 厌烦/v 的/uj 是/v 艾玛/nr 忽然/d 一下/m 靠紧/v 他/r 的/uj 胸脯/n ，/x 呜咽/v 起来/v ；/x 他/r 的/uj 心/n 好像/v 只/d 听/v 得/ud 入/v 某种/r 音乐/n 的/uj 人/n 一样/r
，/x 冉阿让/nr 却/d 越来越/d 小/a ，/x 也/d 越来越/d 模糊/a 。/x 到/v 某一/r 时刻/n 他/r 已/d 只是/c 个/q 影子/n 。/x 忽然/d 一下/m ，/x 他/r 完全/ad 消失/n 了/ul 。/x 只/d 剩下/v 那个/r 主教/n 。/x 他/r 让/v 烂灿/z 光辉/nr 充实/ad 了/ul 那个/r 可怜/v
起来/v ，/x 对/p 他/r 说道/v ：/x “/x 先生/n ，/x 我/r 等/u 回答/v ！/x ”/x “/x 回答/v 什么/r ？/x ”/x 公证人/n 说/v ，/x 忽然/d 一下/m ，/x 他/r 的/uj 脸色/n 变得/v 刷白/v 。/x “/x 借钱/v 的/uj 事/n 。/x ”/x “/x 这个/r …/x …/x ”/x 强烈/a 情欲/n 到底/d
夜/t ，/x 吃/v 过/ug 的/uj 风/n ，/x 冉冉升起/nr 的/uj 、/x 阴森/nr 潮湿/a 的/uj 香气/n ，/x 溶合/v 为/p 一/m 了/ul 。/x 然后/c ，/x 忽然/d 一下/m ，/x 他/r 看见/v 她/r 在/p 托持/v 的/uj 花园里/nr ，/x 在/p 荆棘/nr 篱笆/n 旁边/f 的/uj 长凳/n 上/f ，/x 忽然/d 一下/m
理由/n ，/x 但/c 他/r 还是/c 呆/v 立/v 着/uz 不动/a ，/x 拿不定/v 主意/n ，/x 愁眉苦脸/i 地/uv 只顾/d 搔/v 耳朵/n 。/x 忽然/d 一下/m ，/x 以/p 他/r 那/r 常有/b 的/uj 小雀/n 似的/u 急促/a 动作/n 抓去/v 了/ul 那/r 封信/nr 。/x “/x 好/a 。/x ”/x 他/r 说/v 。/x
，/x 忽然/d 一下/m ，/x 他/r 看见/v 她/r 在/p 托持/v 的/uj 花园里/nr ，/x 在/p 荆棘/nr 篱笆/n 旁边/f 的/uj 长凳/n 上/f ，/x 忽然/d 一下/m ，/x 又/d 在/p 卢昂/nr ，/x 在/p 大街/ns 上/f ，/x 在/p 他们/r 家门口/s ，/x 有/v 贝尔托/nr 的/uj 院子/n 里/f 。/x 他/r 还/d
不得/v 身有彩凤/i 的/uj 双翼/n 。/x 艾玛/nr 也/d 一样/r 想/v 逃避/v 生活/vn ，/x 想/v 飞/v 向/p 爱情/n 的/uj 拥抱/v 。/x 忽然/d 一下/m ，/x 埃德加/nr ．/x 拉加/v 迪/nr 出场/n 了/ul 。/x 他/r 的/uj 肤色/n 像/v 大理石/n 一样/r 洁白/z ，/x 这/r 使/v 热情/n
搏斗/vn 的/uj 人/n 那里/r ，/x 他们/r 正在/t 全力/n 搏斗/vn ，/x 气喘如牛/i ，/x 耳朵/n 已/d 完全/ad 不管/c 事/n 。/x 忽然/d 一下/m ，/x 声息/n 全/a 无/v 。/x 巴纳/ns 斯山/ns 已/d 停止/v 斗争/vn 。/x 伽/zg 弗洛/nrt 什对/n 自己/r 说/v ：/x “/x 敢情/n 他/r
如同/d 一个/m 人/n 听/v 着/uz 风声/n ，/x 眼睛/n 望/v 着/uz 地/n ，/x 精神/n 沉溺在/z 无边/d 的/uj 萦想/v 里/f 一样/r 。/x 忽然/d 一下/m ，/x 她/r 不/d 说话/v 了/ul ，/x 他/r 机械/n 地/uv 抬起头来/l ，/x 芳汀/nz 神色/n 大/a 变/v 。/x 她/r 不再/d 说话/v ，/x
她/r 摊开/v 餐巾/n ，/x 好像/v 要/v 看/v 织补/v 好/a 了/ul 没有/v ，/x 并且/c 当真/d 数起/m 布/n 上/f 缝/v 的/uj 线/n 来/v 。/x 忽然/d 一下/m ，/x 她/r 想起/v 了/ul 那/r 封信/nr 。/x 信/n 丢/v 了/ul 吗/y ？/x 哪里/r 去/v 找/v ？/x 但是/c 她/r 觉得/v 太/d 累/v 了/ul ，/x 甚/zg
游/v ，/x 同/p 子爵/nr 跳/v 华尔兹舞/nr ，/x 听/v 拉加/v 迪唱/nr 歌剧/n ，/x 一切/r 都/d 历历/n 如/v 在/p 眼前/t …/x …/x 忽然/d 一下/m ，/x 她/r 觉得/v 莱昂/nrt 也/d 和/c 这些/r 往事/v 一样/r 遥远/a 了/ul 。/x “/x 不过/c ，/x 我/r 还/d 在/p 爱/v 他/r 呢/y ！/x
孔/n 的/uj 矮个儿/n 正/d 对/p 她/r 伸起/v 了/ul 嘴唇/n ，/x 她/r 因此/c 发生/v 了/ul 神经质/n 的/uj 害怕/v 。/x 随后/d ，/x 忽然/d 一下/m ，/x 她/r 闭/v 着/uz 眼睛/n 把/p 额头/n 向/p 他/r 送/v 过去/t 。/x 他/r 在/p 那/r 上边/f 宁静/nr 地/uv 吻/v 了/ul 一下/m 并且/c
乎/zg 没有/v 人/n 碰/v ，/x 就/d 自动/vn 脱离/v 了/ul 帘/q 钩/n ，/x 长长的/z 、/x 斜斜/v 的/uj 褶纹/n 慢慢/d 地/uv 移动/vn 。/x 忽然/d 一下/m ，/x 所有/b 的/uj 括纹/n 都/d 铺开/v 了/ul ，/x 窗帘/n 已经/d 挂直/v ，/x 一动不动/l ，/x 好像/v 是/v 一堵/m 石/n
生/v 的/uj 幸福/a ，/x 到底/d 也/d 对/p 这个/r 热爱/a 自己/r 的/uj 可怜虫/v ，/x 有/v 了/ul 几分/m 脉脉/n 的/uj 情意/n 。/x 忽然/d 一下/m ，/x 罗/j 多夫/nrt 的/uj 形象/n 闪过/v 她/r 的/uj 脑子/n ；/x 但当/c 她/r 的/uj 眼睛/n 再/d 落到/v 夏尔/nr 身上/s 时/n ，/x
走上/v 了/ul 拉纤/nz 用/p 的/uj 碎石路/n ，/x 在/p 瓦塞尔/nr 这边/r 走/v 了/ul 很久/m ，/x 连/nr 小岛/n 都/d 走过/v 了/ul 。/x 忽然/d 一下/m ，/x 车子/n 跑/v 过/ug 了/ul 四/m 水潭/n ，/x 愚人/n 镇/n ，/x 大堤/n 岩/nr ，/x 埃伯街/ns ，/x 第三次/m 在/p 植物园/n
“/x 真不知道/i 是/v 怎么回事/l 。/x 我/r 上场/n 的/uj 时候/n ，/x 好象/n 一个/m 字/n 也/d 不/d 记得/v 了/ul ，/x 可/v 忽然/d 一下/m ，/x 鼓词/n 又/d 自个儿/r 打/v 心里/s 涌出来/v ，/x 我/r 就/d 有板有眼/l 地唱/n ，/x 一个/m 字/n 也/d 不/d 差/a
藏的/nr 柟/zg 木/ng 便/d 苏苏/ns 作/v 声/n ，/x 树叶/n 中间/f 漏出/v 了/ul 半/m 钩/n 月亮/n ，/x 看/v 去/v 似乎/d 低/a 得/ud 很/d 。/x 忽然/d 一丛/m 埋伏/v 在/p 小径/n 曲处/n 的/uj 玫瑰/n 抓住/v 了婉/a 小姐/nr 的/uj 裙角/n ，/x 将/d 婉/a 小姐/nr 吓了一跳/v 。/x
得累/v ，/x 是不是/l ？/x ”/x 妈妈/n 说/v 着/uz 就/d 摩抚/n 我/r 的/uj 嘴巴/n ，/x 我/r 的/uj 眼皮/n ，/x 我/r 的/uj 头发/n ，/x 忽然/d 一个/m 东西/ns 一下/m 碰/v 了/ul 我/r 的/uj 头/n ，/x 疼/v 了/ul 一下/m ，/x 我/r 睁开眼/n 看/v ，/x 是/v 妈妈/n 手上/s 套/q 的/uj 那/r
。/x 两/m 人/n 下车/v ，/x 伙计/n 付/v 了/ul 车费/n 。/x 没等/l 玻璃花/n 闹/v 明白/nr 这里/r 原先/d 是/v 哪条/mq 道/q ，/x 忽然/d 一个/m 东西/ns 飞来/v ，/x 又/d 硬/a 又/d 重/a ，/x “/x 啪/o ”/x 的/uj 一下/m 砸/v 在/p 他/r 的/uj 腮帮/n 上/f 。/x 他/r 晕晕乎乎/z
到/v 了/ul 说/v 书场/n ，/x 找/v 一个/m 位置/v 坐下/v ，/x 其时/r 白云鹏/nr 还/d 未/d 登场/n 。/x 在/p 这个/r 当儿/t ，/x 忽然/d 一个二十/m 来/v 岁/m 的/uj 女/n 茶房/n 走到/v 他/r 的/uj 面前/f ，/x 笑/v 迷迷/v 地/uv ，/x 轻轻地/z 问/n 一声/m ，/x 先生/n
几乎/d 是/v 白色/n 的/uj 。/x “/x 小东门/nr 起火/v ！/x 小东门/nr 起火/v ！/x ”/x 人们/n 压低/v 了/ul 声音/n 说/v 。/x 忽然/d 一个/m 人/n 大声/m 叫/v 起来/v ：/x “/x 我/r 的/uj 家/n ！/x 你/r 鬼/n 杂种/n 炸/v 我/r 的/uj 家/n ！/x ”/x 他/r 跌跌撞撞/z 向/p 河/ns
“/x 完/v 了/ul ！/x 完/v 了/ul ！/x 糟/v 了/ul ！/x 糟/v 了/ul ！/x 曾家驹/nr 不作声/n ，/x 反/v 把/p 身体/n 更/d 缩/v 得/ud 紧/a 些/q 。/x 忽然/d 一个/m 人带/n 哭/v 带/v 嚷/v 跑/v 进来/v ，/x 头发/n 披/v 了/ul 满面/n ，/x 正是/d 阿金/n 。/x 一把/m 扭住/v 了/ul 曾/d 沧海/ns
了酒/v 之后/f ，/x 我/r 略有/v 醉意/v ，/x 便/d 昏昏/v 地/uv 睡去/v 。/x 大约/d 到/v 十一二点/m 钟/n 的/uj 光景/n ，/x 忽然/d 一个/m 人/n 把/p 我/r 紧紧/d 地/uv 搂/v 着/uz ，/x 我/r 从/p 梦/n 中/f 惊骇/a 得/ud 一/m 跳/v ，/x 连忙/d 喊/v 问/v ：/x “/x 是/v 谁/r 呀/y ？/x
汽车/n 回来/v ，/x 刚/d 到/v 城外/s ，/x 汽车/n 抛/v 了/ul 锚/n ，/x 在/p 司机/n 下车/v 修理/v 机件/n 之/u 顷/q ，/x 他们/r 忽然/d 一个/m 人/n 拉/v 着/uz 我/r 的/uj 一只/m 手/n ，/x 告诉/v 我/r ，/x 他们/r 已经/d 订婚/v 了/ul 。/x 这/r 似乎/d 是/v 必然/d 的/uj 事/n
是/v 有碍于/v 病体/n 。/x 她/r 想不出/v 两全/n 的/uj 法子/n ，/x 捏/v 着/uz 那份/mq 报/n ，/x 痴立/v 在/p 走廊/n 里/f 。/x 忽然/d 一个/m 人/n 拍/v 着/uz 她/r 的/uj 肩头/n 道/q ：/x “/x 静妹/n ，/x 什么/r 事发/n 闷/v ？/x ”/x 静急/z 回头/v 看/v 时/ng ，/x 是/v 慧/nr
都/d 陆续/d 举/v 起来/v 了/ul 。/x 主席/n 又/d 说/v 了/ul 几句/m 听不清/v 的话/u 。/x 场中/s 哄然/v 笑/v 起来/v 了/ul 。/x 忽然/d 一个/m 人站/n 起来/v 高声/n 说道/v ：/x “/x 恋爱/v 不能/v 派/v 代表/n 的/uj ，/x 王/nr 既/c 不忍/v 背弃/v 东方/s ，/x 就/d
，/x 老/a 长老/n 长/a ，/x 走起路来/l ，/x 甩/v 搭/v 甩/v 搭/v 的/uj ，/x 都/d 像/v 傻子/n 。/x 我们/r 正数/n 得/ud 高兴/b ，/x 忽然/d 一个/m 人/n 走近/v 我/r 的/uj 面前/f 来/v ，/x “/x 嘿/e ”/x 的/uj 一声/m ，/x 吓/v 我一/r 跳/v ，/x 原来/d 是/v 施家/n 的/uj 小哥/n
这/r 倒/v 是/v 件/q 新鲜事/nz ！/x ”/x 走进/v 磨坊/n 街/n ，/x 当/p 他/r 还/d 没有/v 来得及/v 看见/v 对面/n 是/v 谁/r ，/x 忽然/d 一个/m 人/n 这样/r 招呼/v 他/r 说/v 。/x 这人/r 是/v 施台凡/nr ·/x 吉斯/nrt 登/v 麦克/nr ，/x 他/r 忽然/d 站/v 在/p 布登勃/nr
接/v 等待/v 的/uj 是/v 筵席/n 大餐/n 。/x 觥筹交错/i ，/x 来宾/n 都/d 大吃大喝/l ，/x 个个/r 兴高采烈/i 。/x 忽然/d 一个/m 仆人/n 匆匆/z 走/v 到/v 诗人/n 的/uj 身旁/s ，/x 俯首/v 告诉/v 他/r ，/x 门外/s 有/v 两/m 人/n 求见/v 。/x 他/r 立刻/d
命/n 摇摆/v 着/uz 身子/n ，/x 力图/n 钻/v 出/v 水面/n ，/x 他/r 奋力/d 挥动/v 双臂/n ，/x 追赶/v 前行/v 的/uj 游艇/n ，/x 忽然/d 一个/m 冷静/a 的/uj 念头/n 出现/v 在/p 他/r 的/uj 脑海中/l ，/x 这种/r 情况/n 也/d 并/c 不是/c 第一次/m 了/ul ，/x 或许/d
们/k 一直/d 搞不懂/l ，/x 为什么/r 这里/r 那么/r 多/m 人/n 的/uj 生日/t 是/v 在/p 九月/t 或/c 十月/t 。/x 这时/r ，/x 忽然/d 一个/m 十分/m 可能/v 的/uj 答案/n 闪现/v 脑海/n ：/x 或许/d ，/x 一月/m 间/f 他们/r 都/d 忙/v 着/uz 在/p 家里/s 制造/v 孩/n
鬼子/n 打/v 出去/v ？/x ”/x 他们/r 不/d 回答/v ，/x 只管/c 玩弄/v 各种/r 法物/n 。/x “/x 妈妈/n ！/x 妈妈/n ！/x ”/x 忽然/d 一个/m 同学/n 在/p 梦/n 中/f 尖叫/v 。/x 这/r 是/v 那/r 赵玉屏/nr ，/x 她家/r 是/v 上海/ns 人/n ，/x 母亲/n 来/v 昆明/ns 后/f 不/d
物/zg ，/x 无目的地/l 抽开/v 一只/m 抽屉/n ，/x 又/d 拍/v 的/uj 关上/s 了/ul ；/x 抽开/v 又/d 关上/s ，/x 好/a 几次/m ，/x 忽然/d 一个/m 呼声/n 惊醒/a 了/ul 他/r ：/x “/x 啊哟/e ！/x 你/r 这/r 是/v 陶/nr 太太/n 。/x 这回/mq 陶/nr 太太/n 的/uj 声音/n 有点/n 异/zg
物/zg ，/x 无目的地/l 抽开/v 一只/m 抽屉/n ，/x 又/d 拍/v 的/uj 关上/s 了/ul ；/x 抽开/v 又/d 关上/s ，/x 好/a 几次/m ，/x 忽然/d 一个/m 呼声/n 惊醒/a 了/ul 他/r ：/x “/x 啊哟/e ！/x 你/r 这/r 是/v 陶/nr 太太/n 。/x 这回/mq 陶/nr 太太/n 的/uj 声音/n 有点/n 异/zg
，/x 也/d 是/v 冤枉/v 的/uj 。/x 他/r 这/r 一连/d 和/c 梁连/nr ，/x 在/p 那/r 小镇/nr 上/f “/x 待命/n ”/x 待/v 了/ul 五六天/m ，/x 忽然/d 一个/m 命令/n ，/x 着即/d 开拔/v 。/x 那时/r 正当/a 晚上/t 九点钟/m ，/x 两个/m 连的/d 弟兄们/n 正/d 参加/v 那/r
回答/v 。/x 似/d 睡/v 非/d 睡/v 的/uj 歪/v 面孔/n 只/d 动了动/l 眼皮/n 。/x “/x 机器/n 拆完/v 了/ul 么/y ？/x ”/x 歪/v 面孔/n 忽然/d 一个/m 喷嚏/v ，/x 赶走/v 了/ul 舐/vg 他/r 鼻孔/n 的/uj 几个/m 苍蝇/n ，/x 含糊/a 回答/v 了/ul 一句/m ：/x “/x 快完了/l ，/x
下/f 他/r 那/r 张青/nr 中/f 带/v 黑/a 的/uj 脸孔/n ，/x 由着/c 他/r 那/r 同伴/n 唧唧/o 哝/x 哝/x 地/uv 说/v ，/x 总/b 不/d 开口/n 。/x 忽然/d 一个四十多岁/m 圆脸/n 儿/n 的/uj 男子/n 从/p 前面/f 那/r 投机者/n 的/uj 阵云/n 中/f 挤出来/v ，/x 跌跌撞撞/z
们/k 之间/f 有没有/v 共通点/n 。/x 如此而已/i ！/x ”/x 他/r 装作/v 不/d 理会/n ，/x 继续/v 大步/d 的/uj 走/n ，/x 忽然/d 一个/m 圈子/n 绕到/v 我/r 背后/f ，/x 猛/d 可/v 的/uj 将/d 两手/m 向/p 我/r 腰部/n 箍/v 来/v ；/x 我/r 吃/v 了/ul 一惊/a ，/x 一面/m
答道/v ：/x “/x 我/r 觉得/v 对/p 。/x 不过/c 你/r 说/v 连/u 你/r 、/x 我/r 都/d 是/v 吗/y ？/x ”/x 觉民/v 正/d 打算/v 说话/v ，/x 忽然/d 一个/m 声音/n 从/p 门外/s 送进来/v ：/x “/x 你们/r 什么/r 事情/n 这样/r 高兴/b ？/x ”/x 来/v 的/uj 是/v 觉新/v 。/x 琴/n
长此/d 令/v 阿兰/ns 摘开/v 铁链/n 的/uj 钩子/n ，/x 跨/v 了/ul 过去/t 。/x 他/r 刚朝/t 一扇/m 钢门/n 走/v 了/ul 几步/m ，/x 忽然/d 一个/m 声音/n 冲着/p 他/r 喊/v 了/ul 起来/v 。/x “/x 你/r 没有/v 看见/v 告示/v 吗/y ？/x 谢绝/v 记者/n 上船/v ！/x ”/x 阿/j
。/x 再见/v 。/x ”/x 我/r 走出/v 洗手间/n ，/x 准备/v 回/v 会议室/n 。/x 我/r 正在/t 想着/v 自己/r 的/uj 事情/n ，/x 忽然/d 一个/m 声音/n 响起/v 。/x “/x 哦/zg ，/x 天/q 啊/y ，/x 萨曼塔/nr ？/x ？/x ”/x “/x 盖/v ？/x ”/x 我/r 抬头/v 看见/v 他/r 匆匆/z
奇/ag 的/uj 感觉/n ，/x 所以/c 他/r 的/uj 悲痛/a 比/p 一般/a 人/n 更/d 令人/nrt 心碎/v 。/x “/x 你/r 说/v 她/r 死/v 了/ul 吗/y ？/x ”/x 忽然/d 一个/m 声音/n 喊道/v ，/x “/x 谁/r 说/v 瓦朗/nr 蒂娜/nrt 死/v 了/ul ？/x ”/x 两个/m 人/n 回过/v 头/n 去/v ，/x 看见/v 莫雷尔/nr
向/p 她/r 逼来/v 。/x 她/r 害怕/v 地用/n 手/n 遮住/v 脸/n ，/x 她/r 好像/v 在/p 跟/p 什么/r 可怕/c 的/uj 幻象/n 挣扎/v 。/x 忽然/d 一个/m 声音/n 在/p 她/r 的/uj 耳边/s 响/zg 起来/v ，/x 好像/v 有人/r 在/p 说/v ：/x “/x 一切都是/i 命中注定/l 了/ul 的/uj
有人/r 拍手/v ，/x 有人/r 说/v 不雅/a ，/x 有人/r 拿/v 它/r 跟/p 乔六桥/nr 开心/v ，/x 却/d 给/p 香莲/nr 解/v 了/ul 围/v 。/x 忽然/d 一个/m 声音/n 好/a 熟/a ，/x 叫/v 道/q ：/x “/x 各位/r 再往/d 下看/v ，/x 好/a 的/uj 还/d 在/p 后边/f 呢/y ！/x ”/x 一群/m 人/n 应/v
功夫/n 呢/y ！/x ”/x 赵/nr 小辫儿/n 哭丧着脸/l 说/v ：/x “/x 我/r 饿/v 了/ul ，/x 正在/t 小摊/n 上/f 吃/v 锅巴/n 菜/n ，/x 忽然/d 一个/m 大兵/n 拦腰/v 抱住/v 我/r ，/x 不/d 等/u 我/r 明白/nr 嘛/y 事/n ，/x 又/d 上来/t 几个/m 大兵/n ，/x 把/p 我/r 按/p 在/p 地/n
说/v 着/uz 从/p 陈三/nr 手里/s 抢过/v 镬/g 头/n ，/x 就/d 同/p 小钢炮/nr 并着/c 肩膀/n 干/v 起来/v 。/x 时/ng 问/v 不大/a ，/x 忽然/d 一个/m 大/a 土块/n 呼憾/v 一声/m 滚/v 了/ul 下来/t ，/x 郭祥/nr 把/p 身子/n 一/m 闪/v ，/x 看见/v 对面/n 已经/d 出现/v 了/ul
几天/m 人们/n 谈笑/vn 的/uj 绝好/d 资料/n 。/x 还有/v 人/n 模拟/v 他/r 的/uj 动作/n ，/x 不断/d 在/p 腰间/n 摸索/v ，/x 忽然/d 一个/m 失手/v ，/x 宝剑/nr “/x 豁朗/a 朗/nr ”/x 地/uv 坠落/v 地上/s 。/x 这/r 很快/d 就/d 风靡/a 了/ul 东京城/ns ，/x 在/p 以/f
旁边/f 煽炉子/n ，/x 炉/n 上/f 已经/d 坐/v 了/ul 水壶/n 。/x “/x 倩儿/n ，/x 客/ng 来/v 了/ul ，/x 装烟/n ，/x 倒/v 茶/n ，/x ”/x 忽然/d 一个/m 奇怪/v 的/uj 尖声/n 送/v 进/v 他们/r 的/uj 耳里/s 。/x 克安/nrt 知道/v 鹦鹉/n 在/p 说话/v 。/x 张碧秀/nr 惊讶/a 地/uv
后来/t 他/r 把/p 眼睛/n 闭上/v 了/ul 。/x 觉慧/nr 把/p 祖父/n 的/uj 瘦长/n 的/uj 身子/n 注意/v 地/uv 看/v 了/ul 好几眼/m ，/x 忽然/d 一个/m 奇怪/v 的/uj 思想/n 来到/v 他/r 的/uj 脑子里/n ：/x 他/r 觉得/v 躺/v 在/p 他/r 面前/f 的/uj 并/c 不是/c 他/r 的/uj 祖父/n
利姆/nr 的/uj 铺子/n 里/f 有/v 。/x ”/x “/x 那/r 我/r 到/v 哪儿/r 找穿/v 的/uj 东西/ns 去/v 呢/y ？/x ”/x 没等/v 他/r 回答/v ，/x 忽然/d 一个/m 女人/n 走/v 了/ul 进来/v ，/x 身边/s 簇拥着/v 一群/m 男仆/n 和/c 保镖/n 。/x 她/r 披/v 着/uz 一/m 袭/v 我/r 从未/d 见/v
大干/m 。/x 方/n 罗兰/ns 也/d 不/d 理会/n ，/x 低/a 了/ul 头/n 急/v 走/v 。/x 到/v 了/ul 县/n 前/f 街/n 东端/f 尽头/d 的/uj 转角/n ，/x 忽然/d 一个/m 女子/n 的/uj 声音/n 叫/v 着/uz 他/r 道/q ：/x “/x 罗兰/ns ，/x 你/r 乱跑/v 做/v 什么/r ？/x ”/x 原来/d 是/v 孙/nr 舞阳/n 。/x
出席/v ，/x 详细/ad 讨论/v 办法/n 。/x 各位/r 意见/n 怎样/r ？/x ”/x 列席/n 的/uj 各位/r 正/d 待/v 举手赞成/vn ，/x 忽然/d 一个/m 女子/n 面/n 红/a 气喘/n 地/uv 跑/v 进来/v 。/x 她/r 的/uj 米色/n 麻纱/n 衫/ng 子/ng 的/uj 方领/n 已经/d 被/p 撕碎/v ，/x 露/v
女/b 学生/n 散/v 传单/n ，/x 我/r 连忙/d 上前/t 接/v 一张/m ，/x 这时/r 我/r 并/c 没/v 注意/v 到/v 散者/n 的/uj 面目/n ，/x 忽然/d 一个/m 女/b 学生/n 笑/v 着/uz 说道/v ：/x “/x 原来/d 是/v 陈先生/nr ！/x …/x …/x ”/x “/x 呵呵/v ，/x 密斯/ns 章/q ，/x 很/zg 久/a
都/d 无法/n 叫/v 她/r 安静下来/i 。/x 李姥姥/nrfg 正在/t 师师/n 的/uj 阁子/n 里/f 闹/v 得/ud 不可开交/i 之际/f ，/x 忽然/d 一个/m 妇人/n 气喘吁吁/i 地/uv 跑/v 进来/v 通报/n 说/v ：/x “/x 外面/f 来/v 了/ul 个/q 王/nr 府尹/n ，/x 带/v 着/uz 几十名/m
身子/n 摇晃/z ，/x 一面/m 自言自语/i 地/uv 念叨/v ：/x “/x 他们/r 不该/v 这样/r 干/v “/x 什么/r 东西/ns ？/x ”/x 忽然/d 一个/m 小伙子/n 停止/v 了/ul 跳舞/v 问/n 。/x “/x 啊/zg ，/x 在/p 哪儿/r ？/x ”/x 克锐/nr 急忙/d 凑/v 到/v 人群/n 旁边/f 问/n
是/v 正着/v 的/uj ，/x 不/d 像/v 通常/d 倒影/n 是/v 反/v 的/uj 。/x 我/r 面对/v 池塘/ns 里/f 的/uj 宫殿/nr 看/v 得/ud 入/v 了/ul 神/n ，/x 忽然/d 一个/m 小女孩/n 从/p 我/r 身后/f 宫殿/nr 门里/s 跑/v 出来/v 站/v 在/p 我/r 的/uj 身旁/s 。/x 只见/v 她/r 将/d 手里/s 开/v 满/a
是/v 头大/a 的/uj 猛兽/n 吧/y ，/x 循/vg 着/uz 踩/v 倒/v 的/uj 草印/n ，/x 隐约/z 有/v 一条/m 小路/n 伸向/v 密林/ns 深处/s ，/x 忽然/d 一个/m 小小的/z 闪闪发光/n 的/uj 东西/ns 映入/v 雷夫德/nr 眼帘/n ，/x 他/r 弯腰/v 捡起/v 一/m 春/tg ，/x 原来/d 是/v
河里/ns ，/x 江里/ns ，/x 海里/s 以及/c 北方/f 芦/n 田里/s 钓鱼/n 的/uj 方法/n 如何/r 不同/a ，/x 无不/d 谈到/v 。/x 忽然/d 一个/m 年轻/a 女人/n 在/p 篱笆/n 边/d 叫唤/v 贵生/n ，/x 声音/n 又/d 清/a 又/d 脆/a 。/x 贵生/n 赶忙/d 跑出去/l ，/x 一/m
小/a 了/ul 。/x 日后/t 不/d 晓得/v 到底/d 有/v 什么样/r 的/uj 归宿/v ？/x ”/x 她/r 想到/v 这里/r 又/d 悲叹/a 起来/v 。/x 忽然/d 一个/m 年轻/a 男人/n 的/uj 面颜/n 在/p 她/r 眼前/t 出现/v 了/ul 。/x 他/r 似乎/d 在/p 望/v 着/uz 她/r 笑/v 。/x 她/r 明白/nr 他/r 是/v
地/uv 把/p 房间/n 收拾/v 干净/a ，/x 然后/c 抬/v 铺板/n 来/v 一一/m 装/v 上/f 。/x 他们/r 关好/v 门/n 正要/a 上锁/v ，/x 忽然/d 一个/m 年轻/a 的/uj 店伙/n 模样/n 的/uj 人流/n 着/uz 汗/n 急急/a 地/uv 走/v 过来/t ，/x 对/p 张/q 还/d 如/v 说/v ：/x “/x 我/r 是/v 来/v
的/uj 能/n 利用/n 极小/d 机会/n 去/v 拥抱/v 她/r 的/uj 男子/n ，/x 即使/c 她/r 意中/ns 另/r 有/v 理想/n 的/uj 丈夫/n 。/x ”/x 忽然/d 一个/m 幻象/n 在/p 他/r 眼前/t 一/m 闪/v 。/x 他/r 仿佛/d 看见/v 陆/nr 女士/n 在/p 前面/f 轻盈/z 缓步/d ，/x 一个/m 不/d 认/v
割/v 着/uz 那些/r 被淹/n 的/uj 麦子/nr 。/x 他/r 一口气/i 割/v 了/ul 三大捆/m 放在/v 筏/ng 上/f 。/x 正/d 准备/v 要/v 走/v ，/x 忽然/d 一个/m 念头/n 闪了一下/i ，/x 他/r 要/v 在/p 这块/r 地里/s 留点/n 什么/r 东西/ns …/x …/x “/x 留下/v 点/m 什么/r 呢/y
如果/c 再/d 等/u 下去/t ，/x 在/p 归途/n 中/f 天/q 可能/v 就/d 黑/a 了/ul 。/x 伯里安/nr 只好/d 准备/v 走/v 下/f 山冈/ns 。/x 忽然/d 一个/m 念头/n 闪过/v ，/x 他/r 想/v 再/d 观察/v 一下/m ，/x 便/d 拿/v 起/v 望远镜/nr 朝东边/ns 望去/v 。/x 过/ug 了/ul 一会/m
”/x 他/r 一个/m 人/n 在/p 房门/n 外/f 笑/v ，/x 又/d 在/p 房门/n 外/f 哭/v 。/x “/x 嫂嫂/n ！/x ”/x 过/ug 了/ul 好/a 一会儿/m ，/x 忽然/d 一个/m 恐怖/a 的/uj 叫声/v 从/p 房里/s 飞奔/v 出来/v ，/x 像/v 一块/m 巨石/nr 落到/v 他/r 的/uj 头上/s 。/x “/x 她/r 的/uj 手/n
懂/v 做人/n 的/uj 道理/n 了/ul 。/x ”/x 大家/n 也/d 附和/v 赞美/ns 一阵/m 。/x 前/f 簇/ng 后/f 拥/v ，/x 出/v 了/ul 查票/v 口/q ，/x 忽然/d 一个/m 戴蓝/nr 眼镜/n 穿/zg 西装/n 的/uj 人/n 拉/v 住/v 鸿/nr 渐道/d ：/x “/x 请/v 别动/v ！/x 照/v 个/q 相/v 。/x ”/x 鸿/nr 渐/d 莫名/v
情形/n 当然/d 是/v 不/d 清楚/a 。/x 杰生/nr 正在/t 出/v 车站/n 门口/s 意欲/n 到/v 街上/s 找/v 旅馆/n 的/uj 当儿/t 。/x 忽然/d 一个/m 接客/v 的/uj 茶房/n 走到/v 杰生/a 的/uj 面前/f ，/x 说道/v ：/x “/x 你/r 先生/n 要住/v 客栈/n 么/y ？/x ”/x “/x 住/v
打/v 采地/v 走/v 着/uz ，/x 一阵/m 锣鼓声/i ，/x 传入/v 他/r 的/uj 耳鼓/n ，/x 正是/d 到/v 了/ul 一家/m 戏/n 馆前/ns 。/x 他/r 忽然/d 一个/m 新/a 思想/n ，/x 连带/n 着/uz 发生/v 出来/v ，/x 在/p 娱乐场/n 中/f 的/uj 人/n ，/x 银钱/n 总是/c 松/v 的/uj ，/x 虽/zg 不/d
东汇/ns 飞涨/v 以后/f ，/x 日本/ns 干茧/n 进口/vn 尽管/c 是/v 免税/v ，/x 划算/v 起来/v ，/x 却/d 也/d 不/d 便宜/a 。/x 忽然/d 一个/m 新/a 的/uj 主意/n 在/p 他/r 思想/n 中/f 起/v 了/ul 泡沫/n 。/x 他/r 回头/v 看看/v 唐/nr 云山/ns ，/x 恰好/d 唐/nr 云山/ns 也/d
不了/v 多久/m ，/x 我/r 就/d 可以/c 得胜/v 归朝/v 了/ul 。/x “/x 我/r 说/v ，/x 谁/r 让你在/n 这里/r 卖报/v 的/uj ！/x ”/x 忽然/d 一个/m 炸雷/n 似的/u 声音/n 在/p 我/r 的/uj 耳边/s 响起/v 。/x 我/r 抬头/v 一/m 看/v ，/x 是/v 一个/m 满脸/d 络腮胡子/l
头/n 有点/n 昏/v ，/x 有点/n 沉重/a 。/x 他/r 渐渐/d 地/uv 俯下/v 头/n 去/v 。/x 于是/c 他/r 的/uj 脸压/n 在/p 书上/s 了/ul 。/x 忽然/d 一个/m 熟习/v 的/uj 声音/n 轻轻地/z 唤/vg 他/r 。/x 他/r 抬起/v 头/n ，/x 看见/v 蕙/ng 穿/v 一身/m 素净/a 的/uj 衣服/n 站/v 在/p
头点/n 一点/m ，/x 笑/v 着/uz 秘密/n 的/uj 黑/n 眼眶/n 的/uj 笑/n 。/x “/x 本来/t 是/v 一道/m 去/v 的/uj 呀/y ，/x 在/p 香港/ns ，/x 忽然/d 一个/m 电报/n 来/v 叫/v 他/r 到/v 内地/n 去/v ，/x 因为/c 是/v 坐飞机/n ，/x 让/v 他/r 先/d 去/v 了/ul 我/r 慢慢/d 地/uv 再来/v ，/x
工夫/n ，/x 我/r 又/d 和/c 她/r 出去/v 逛公园/v 。/x 走/v 到来/d 今雨轩/nr ，/x 我们/r 还/d 没有/v 找/v 好/a 茶座/n ，/x 忽然/d 一个/m 男人/n ，/x 在/p 一张/m 桌子/n 边/d ，/x 笑/v 着/uz 站/v 了/ul 起来/v ，/x 和/c 我/r 姐姐/n 打招呼/v 。/x 口里/s 连/u 说/v
时候/n ，/x 可是/c 仅仅/d 那么/r 一会儿/m ，/x 转眼/v 即逝/v ，/x 使/v 人/n 追味/v ，/x 如同/d 看着/v 花草/n ，/x 忽然/d 一个/m 白蝶/nr 飞来/v ，/x 又/d 飘然/d 飞过/v 了/ul 墙头/s 。/x “/x 怎/r 这么晚/r ？/x ”/x 她/r 递给/v 他/r 一枝/m 烟/n ，/x
跑/v 得/ud 更/d 快/a 了/ul ，/x 山上/s 的/uj 椰树/n ，/x 叶子/nr 歪/v 在/p 一边/d ，/x 刷刷/v 的/uj 在/p 雾气/n 中响/n 。/x 远处/s 忽然/d 一个/m 白闪/nr ，/x 把/p 白亮亮/nr 的/uj 雨云/n 打开/v 几道/m 长/a 而/c 颤动/v 的/uj 缝子/n 。/x 跟着/v 咯/o 嚓嚓/o 一个/m
儿白/n 使/v ，/x 家里/s 家外/s 全/n 玩完/v 。/x 只有/c 一条/m 道/q 儿/n ：/x 打起精神/i 顶/v 着/uz 干/v 。/x 一天/m ，/x 忽然/d 一个/m 短发/b 时髦/nr 女子/n 跌跌撞撞/z 走进/v 佟家/nr 大门/n 。/x 桃儿/n 几个/m 上去/t 看/v ，/x 都/d 尖声/n 叫/v
担/v 相当/d 重/a ；/x 那根/mq 拐杖/n 不能/v 扶/v 我/r ，/x 反而/c 吊住/v 我/r 的/uj 手臂/n 。/x 要/v 我/r 负担/v 它/r 了/ul 。/x 忽然/d 一个/m 穿/zg 人民/n 装/v 的/uj 青年/t 走近/v 我/r 来/v ，/x 说/v ：/x “/x 老伯伯/nr ，/x 我/r 帮/v 你/r 拿/v ，/x 送/v 你/r 上车/n 。/x
你/r !/x 你/r 年轻/a ，/x 不/d 懂/v ！/x ”/x 隔壁/s 房里/s 的/uj 牌九/n 声/q 和/c 喧哗声/i 一直/d 不断/d 。/x 这时/r ，/x 忽然/d 一个/m 穿/v 棉/n 军装/n 的/uj 矮/a 胖子/n 出现/v 在/p 房门口/n ，/x 高声/n 喊/v ：/x “/x 营长/n ，/x 大家/n 等/u 着/uz 你/r 哪/r
堆火/v 。/x 她俩/r 走/v 到/v 里间/f ，/x 看见/v 几个/m 棺材/n 停/v 在/p 狭长的/z 走廊/n 下/f ，/x 她/r 怕/v 起来/v 。/x 忽然/d 一个/m 穿白/v 衣裳/n 的/uj 女人/n 站/v 在/p 走廊/n 的/uj 那/r 一端/m ，/x 脸/n 生/v 得/ud 很俊/a ，/x 因为/c 很/d 像/v 观音/n 菩/n
，/x 在/p 地下/s 滚来滚去/z ，/x 真象/n 刀/n 扎/v 不着/v ，/x 水泼不进/l 。/x 相/d 打到/v 十分/m 热闹/a 时/n ，/x 忽然/d 一个/m 穿/v 红号/n 褂子/n 传令兵/n 赶来/d ，/x 站/v 在/p 滴水檐/n 前/f 传话/n ：/x “/x 杨金标/nr ，/x 杨金标/nr ，/x
如今/t 大局/n 危殆/a ，/x 统领/v 还/d 得/ud 看看/v 形势/n ，/x 统筹/v 全局/n ，/x 再/d 作/v 进止/v 。/x ”/x 李孝忠/nr 忽然/d 一个箭步/l 蹿/v 出去/v ，/x 截获/v 一匹/m 失去/v 了/ul 主人/n 的/uj 战马/n ，/x 骑/v 了/ul 上去/t ，/x 用/p 刀尖/n 指着/v
站/v 在/p 一旁/s ，/x 看/v 那家伙/r 被/p 狗/n 撕得/v 粉碎/v ，/x 他/r 连/u 眉头/n 都/d 没/d 皱/v 一/m 皱/n ，/x 正/d 看着/v ，/x 忽然/d 一个/m 踉跄/z 往后/t 倒/v 去/v ，/x 靠/v 在/p 树上/s ，/x 脖子/n 被/p 紧紧/d 勾住/v 了/ul -/x -/x 原来/d 是/v 特萝迪/nr 搂/v
家里/s 一草一木/i ！/x ”/x 王时雍/nr 还/d 待/v 督率/n 差役/n ，/x 把住/v 大门/n ，/x 不让/v 他们/r 进来/v 。/x 忽然/d 一个/m 身穿/v 烂衫/n ，/x 头/n 戴方巾/nr 的/uj 太/n 学生/n 大声疾呼/i ：/x “/x 俺们/r 先去/t 抄/v 王/nr 府尹/n 的/uj 家/n
，/x 把/p 墙/n 阴/a 的/uj 一块/m 大石头/n 掀起/v 一两寸/m ，/x 在/p 石头/n 底下/f 捉/v 蟋蟀/n 。/x 那/r 积极分子/n 忽然/d 一个/m 转念/v ，/x 便/d 三脚两步/i 走/v 了/ul 过去/t ，/x 弯/v 下腰/v 去/v 搬/v 那块/r 石头/n 。/x 把/p 那/r 孩子/n 又/d 吓/v
，/x 只是/c 含/v 着/uz 微笑/vn 。/x 世钧/nr 把/p 筷子/n 接/v 了/ul 过来/t ，/x 依旧/z 搁/v 在/p 桌上/s 。/x 搁下/v 之后/f ，/x 忽然/d 一个/m 转念/v ，/x 桌上/s 这样/r 油腻腻/z 的/uj ，/x 这/r 一/m 搁下/v ，/x 这/r 双/n 筷子/n 算是/v 白/a 洗/v 了/ul ，/x 我/r 这/r
要/v 一/m 传到/v 他们/r 耳里/s ，/x 一定/d 对/p 他/r 不利/a ，/x 对/p 她/r 也/d 不利/a 。/x 她/r 决不/d 做/v 这时/r ，/x 她/r 忽然/d 一个/m 闪念/n ，/x 想起/v 一件/m 事/n ，/x 那/r 就是/d ：/x 她/r 应该/v 在/p 别处/r 找/v 个/q 工作/vn ，/x 这个/r 问题/n 也/d
，/x 搬到/v 另/r 一个/m 房间/n 去/v 就/d 好/a 了/ul 。/x 为什么/r 他/r 没有/v 想到/v 那样/r 做/v 呢/y ？/x 不过/c ，/x 他/r 忽然/d 一个/m 闪念/n ，/x 那时/r 这么/r 做/v 说不定/l 也/d 是/v 错/v 了/ul ，/x 看来/v 叫/v 人/n 起/v 了/ul 疑心/n ，/x 可不是/c 吗/y
影/n 的/uj 眼睛/n 一直/d 没有/v 离开/v 他/r 的/uj 脸/n 。/x 她/r 的/uj 脸/n 微微/d 发红/v ，/x 嘴角/n 浮起/v 了/ul 笑意/n 。/x 忽然/d 一个/m 青年/t 匆忙/z 地/uv 跑/v 上/f 讲台/n ，/x 那/r 是/v 敏/ag 。/x 他/r 在/p 克/m 的/uj 耳边/s 说/v 了/ul 几句话/l ，/x 克/m 回过/v
有/v 向/p 西/f 的/uj 人们/n 向/p 左右/m 转/v 。/x 无论如何/l 不能/v 闯过去/l 的/uj 了/ul 。/x 梅/nr 女士/n 站/v 着/uz 看/v 。/x 忽然/d 一个/m 马头/n 在/p 她/r 眼前/t 晃/v 出来/v 。/x 骑/v 巡/q 的/uj 马/n 闯/v 上/f 行人/n 道/q 了/ul 。/x 梅/nr 女士/n 疾侧/n 过身/v 去/v
热血/n 洒/v 边关/n 却说/v 沈国英/nr 在/p 一个/m 无人/n 的/uj 小/n 院里/s 徘徊/v ，/x 只/d 觉/v 充满/a 了/ul 鬼/n 起/v 。/x 忽然/d 一个/m 黑影/n 由/p 假/n 山石/n 后向/n 外/f 一/m 钻/v ，/x 倒/v 吓/v 得/ud 他/r 倒退/v 了/ul 两步/m ，/x 以为/c 真个/d 有鬼/n 出/v
路/n 向上/d ，/x 被/p 封存/v 在/p 隐匿/v 中/f ，/x 在/p 风铃/n 花/v 、/x 香草/n 、/x 歌声/n 、/x 困倦/a 和/c 欲求/n 里/f 。/x 忽然/d 一个/m 黑色/n 人影/n ，/x 戴/v 着/uz 帽子/n 佩有剑/nr 杖/ng ，/x 他/r 丑陋/a 的/uj 面容/n 在/p 雪茄/n 的/uj 亮光/n 里/f 转瞬/t
电灯/n 上/f 的/uj 珠络/n 又/d 出/v 一会/m 神/n 。/x 看见/v 珠/ng 络却/v 纠缠/v 在/p 一处/m ，/x 便/d 把/p 笔杆/n 去/v 挑/v ，/x 忽然/d 一个/m （/x 虫/n 喜/v ）/x 子/ng 从/p 里面/f 跑/v 了/ul 出来/v 。/x 由/p （/x 虫/n 喜/v ）/x 又/d 想到/v 喜/v 。/x 心想/n ，/x 从前/t 听/v
的/uj 生活/vn ；/x 我/r 倒/v 没有/v 料到/v 这/r 一点/m 。/x 她/r 爱/v 别人/r 。/x 这个/r 我/r 也/d 从来/d 没有/v 想到/v 。/x 忽然/d 一些/m 奇怪/v 的/uj 心情/n 涌上/v 我/r 的/uj 心头/s ，/x 一种/m 巨大/a 的/uj 力量/n 使/v 我/r 有/v 了/ul 种种/q 的/uj 念头/n ，/x
在/p ，/x 我/r 很/d 想/v 知道/v 一些/m 有关/vn 他/r 的/uj 消息/n 。/x ”/x 听/v 了/ul 我/r 的/uj 这段/r 谎话/n ，/x 他/r 的/uj 脸色/n 忽然/d 一/m 亮/v 。/x “/x 在/p 美国/ns ？/x 您/r 在/p 美国/ns 认识/v 了/ul 弗雷迪/nr ？/x ”/x “/x 美国/ns ”/x 这个/r 名字/n 仿佛/d 使/v
回来/v ，/x 从/p 我/r 钉/v 的/uj 小/n 窗口/s 往/p 里/f 看/v 。/x 你/r 说/v ：/x 英儿/nr 可能/v 有/v 娃娃/n 了/ul ；/x 我/r 心里/s 就/d 忽然/d 一/m 亮/v 。/x 也许/d 是因为/c 在/p 灰暗/z 的/uj 地下室/n 里/f 才/d 显得/v 那么/r 亮/v 。/x “/x 英儿/nr 坐/v 我/r 的/uj 车吐/n
出/v 五块/m 钱/n 来/v ，/x 放在/v 了/ul 药箱/n 上/f ：/x "/x 好/a ，/x 你/r 请/v 吧/y ！/x "/x 大夫/n 见/v 了/ul 钱/n ，/x 瘦/a 脸上/s 忽然/d 一/m 亮/v 。/x 及至/c 看/v 明白/nr 只是/c 五块/m 钱/n ，/x 他/r 的/uj 脸/n 忽然/d 黑/a 起来/v ，/x 象/n 疾/ng 闪/v 后/f 的/uj 黑云/nr 似/d
管/vn 上山/ns 去/v 砍/v ，/x 将/d 账记/n 在/p 村委会/j 的/uj 名下/n 。/x 事情/n 刚/d 商量/n 出/v 个/q 眉目/n ，/x 天地间/n 忽然/d 一/m 亮/v ，/x 云层/n 遮掩/v 的/uj 山岭/ns 上/f ，/x 露出/v 一道/m 灿烂/a 霞光/n 。/x 大家/n 心头/s 一/m 喜/v ，/x 这场/mq 雨/n
堂屋/n 的/uj 锁/v 。/x 野求/n 开门见山/i 的/uj 说/v 出来/v ：/x "/x 我/r 看见/v 了/ul 默吟/z ！/x "/x 瑞宣/nr 的/uj 心里/s 忽然/d 一/m 亮/v ，/x 亮光/n 射出来/vn ，/x 从/p 眼睛/n 里/f 慢慢/d 的/uj 分散/v 在/p 脸上/s 。/x "/x 看见/v 他/r 了/ul ？/x "/x 他/r 笑/v
喜悦/a 的/uj 光辉/nr 陪衬/v 着/uz 她/r 的/uj 明眸皓齿/i ，/x 显得/v 十分/m 耀眼夺目/i 。/x 觉新/v 觉得/v 眼前/t 忽然/d 一/m 亮/v ，/x 他/r 不觉/d 开颜/nrt 笑/v 了/ul ，/x 他/r 点/q 了/ul 点头/v 。/x 但是/c 过后/t 他/r 又/d 偷偷地/i 看/v 了/ul 看/v 蕙/ng 。/x
得/ud 和/c 这位/rz 先生/n 谈/v 几句/m 。/x 你/r 走开/v 一下/m ，/x 我/r 的/uj 娘子/n 。/x ”/x 德纳/ns 第/m 大娘/n 的/uj 心里/s 忽然/d 一/m 亮/v ，/x 仿佛/d 见到/v 智慧/nr 之/u 光/n 一/m 闪/v 。/x 她/r 感到/v 名角/n 登台/v 了/ul ，/x 她/r 一声不响/l ，/x 立即/d
没有/v 这种/r 道理/n ？/x ”/x 王氏/nr 愣/v 了/ul 一下/m ，/x 一时/d 说不出/v 话/n 来/v 。/x 但是/c 她/r 的/uj 脑子里/n 忽然/d 一/m 亮/v ，/x 在/p 那里/r 浮现/v 出/v 一所/m 房屋/n ，/x 然后/c 一堆/m 股票/n 。/x 这/r 是/v 多么/r 可爱/v 的/uj 东西/ns ！/x
自然/d 都/d 是/v 影儿/n 。/x 一个/m 人影/n 打/v 一个/m 钢琴/n 影/vn ，/x 对/p ，/x 一定/d 是/v 这么回事/l 。/x 电灯/n 忽然/d 一/m 亮/v ，/x 把/p 人们/n 的/uj 脑袋/n 照/v 得/ud 象/n 一排/m 一排/m 的/uj 光/n 圆球/n 。/x 忽然/d 又/d 灭/v 了/ul ，/x 堂/q 中比/j 从/p
光滑/a 的/uj 小圆/n 枪口/n 放在/v 太阳穴/ns 上/f ；/x 手指/n 一动/d ，/x 我/r 便/d 永不/d 会/v 口渴/n 了/ul 。/x 心中/s 忽然/d 一/m 亮/v ，/x 极快/d 的/uj 坐/v 起来/v ，/x 转过身/v 来/v 面向/n 墙角/n ，/x 对准/n 面前/f 的/uj 粗绳/n ，/x 噹/zg ，/x 噹/zg ，/x
着/uz 的/uj ，/x 深/a 黑/a 的/uj ，/x 浅灰/n 的/uj ，/x 各种/r 烟条/n 挤/v 着/uz ，/x 变化/vn 着/uz ，/x 合并/v 着/uz ，/x 分离/v 着/uz ，/x 忽然/d 一/m 亮/v ，/x 烟/n 中/f 多/m 了/ul 火花/n 火团/n ，/x 烟色/n 变浅/v 。/x 紧跟着/l 火光/n 低下去/v ，/x 烟/n 又/d 稠/a 起来/v
定要/d 请/v 日本/ns 朋友/n 们/k ，/x 这/r 是/v 表示/v 中日/t 亲善/v 的/uj 好/a 机会/n ！/x 我/r 看/v 哪/r ，/x "/x 他/r 的/uj 眼/n 忽然/d 一/m 亮/v ，/x 象/n 猫子/n 忽然/d 看到/v 老鼠/n 那样/r ，/x "/x 干脆/d 请/v 日本/ns 人/n 给/p 证婚/v ，/x 岂/d 不/d 更/d 漂亮/a
交给/v 王琦瑶/nr ，/x 就/d 像/v 他/r 自己/r 不能/v 去/v 交/n 似的/u 。/x 长脚/ns 接过/c 钥匙/n 看/v 了/ul 看/v ，/x 心里/s 忽然/d 一/m 亮/v ，/x 酒醒/v 了/ul 不少/d 。/x 张永红/nr 说/v ：/x 我/r 也/d 不想/v 再/d 去/v 她家/r ，/x 谁知/v 她/r 是/v 高兴/b 是/v 不/d
老婆/n 怎/r 能/v 有/v 儿子/n 呢/y ？/x 实在/v 是/v 个/q 问题/n 。/x 轻轻/d 的/uj 拍/v 着/uz 小/a 行李卷/n ，/x 他/r 的/uj 心中/s 忽然/d 一/m 亮/v ，/x 问题/n 差不多/l 可以/c 解决/v 了/ul ：/x 没有/v 老婆/n 也/d 能/v 有/v 儿子/n ，/x 而且/c 简单/a 的/uj 很/a ，/x
突然/ad 想/v 起来/v 的/uj ，/x 并/c 没有/v 什么/r 特别/d 的/uj 意义/n 。/x 及至/c 已经/d 问/n 出来/v ，/x 他/r 的/uj 心中/s 忽然/d 一/m 亮/v ：/x "/x 我们/r 有/v 空军/n ，/x 来炸/v 北平/ns 吧/y ！/x 和/c 日本/ns 人/n 一同/d 炸死/v ，/x 也/d 甘心/n ！/x "/x 他/r
。/x ”/x 她/r 话/n 说/v 得/ud 风趣/n ，/x 始终/d 笑容可掬/i 。/x 家霆/n 无可无不可/i 地/uv 点点头/v ，/x 心里/s 忽然/d 一/m 亮/v ：/x 啊/zg !/x 她/r 是/v 熟识/v 冯村/nr 的/uj !/x 她/r 父亲/n 又/d 是/v 国民/n 参政员/n 、/x 老/a 同盟会/nt 员/zg 。/x 这/r
的/uj 优点/n 便是/v 谦卑/a ，/x 是/v 个/q 好人/n 。/x 他们/r 共同/d 强调/v “/x 谦卑/a ”/x 的/uj 时候/n 我/r 的/uj 心头/s 忽然/d 一/m 亮/v ：/x 没准/v 是/v “/x 谦卑/a ”/x 使/v 他/r 发疯/v 的/uj 呢/y 。/x 试想想/n 一个/m 人/n 整天/m 都/d 压抑着/l 自己/r
哪儿/r 见/v 过/ug 的/uj 呢/y ？/x ”/x 他/r 搜尽/v 枯肠/n ，/x 仍/zg 一无所获/i 。/x 不想/v 就/d 在/p 这时/r ，/x 他/r 心中/s 忽然/d 一/m 亮/v ：/x 这/r 不/d 就是/d 当年/t 在/p 骑兵团/n 服役/n 的/uj 弗雷斯/nr 蒂埃/nrt 吗/y ？/x 没有/v 想到/v 他/r 现在/t 已/d
上/f 挂/v 着/uz 的/uj "/x 小/a 罐儿/n "/x 已经/d 都/d 红/a 了/ul ，/x 老人/n 的/uj 眼看/v 到/v 那/r 发光/v 的/uj 红色/n ，/x 心中/s 忽然/d 一/m 亮/v ；/x 紧跟着/l ，/x 他/r 看到/v 常/d 二爷/n 的/uj 大/n 腮帮/n ，/x 花白/nr 胡须/d 的/uj 脸/n 。/x 他/r 心中/s 的/uj 亮光/n
有/v 什么/r 呢/y ？/x 昔日/t 的/uj 一切/r 我/r 早已/d 全部/n 捐弃/v …/x …/x 只/d 剩下/v 个/q 乞食/n 的/uj 钵/ng 孟/nr 。/x “/x 忽然/d 一件/m 事爬上/l 他/r 的/uj 记忆/n ，/x 苦行者/n 说/v ：/x ”/x 噢/e ，/x 是/v 的/uj ，/x 有/v 一天/m 我/r 曾/d 在/p 这/r 河岸/s 上/f
，/x 人/n 是/v 像/v 梦/n 一般/a 。/x 回到/v 了/ul 自己/r 的/uj 屋子里/n ，/x 他/r 突/d 坐到/v 铺/v 着/uz 草席/n 的/uj 床上/n ，/x 忽然/d 一件/m 恨事/n ，/x 涌上/v 了/ul 心头/s 。/x 这/r 床上/n 的/uj 棉被/n ，/x 这/r 床上/n 的/uj 褥单/n ，/x 到/v 哪里/r 去/v 了/ul ？/x
码头/n 接/v 我/r 的/uj 。/x 只是/c 无论/c 我/r 怎么/r 找/v ，/x 也/d 找/v 不见/v 他/r 的/uj 身影/n ，/x 我/r 正在/t 为难/v ，/x 忽然/d 一位/m 体格健壮/nr 的/uj 二十二/m 、/x 三岁/m 的/uj 日本/ns 青年/t 走/v 了/ul 过来/t ，/x 微笑/vn 地/uv 对/p 我/r 说/v ：/x “/x
一/m 面对/v 谢/v 玉树/nr 道/q ：/x “/x 真/d 好/a 。/x ”/x 这/r 真好/d 两个/m 字/n 刚/d 说出/v ，/x 前面/f 坐/v 的/uj 女宾/n ，/x 忽然/d 一位/m 回转头/n 一/m 看/v ，/x 卫璧/n 安见/v 了/ul ，/x 心中/s 正如/v 什么/r 东西/ns 撞/v 了/ul 一下/m 一般/a ，/x 浑身/n
底部/f 表面/n 的/uj 银色/n 条纹/n 和/c 一片/m 匀称/a 的/uj 金属光泽/nz 融合/vn 在/p 一起/m ，/x 煞是好看/l ，/x 忽然/d 一位/m 男仆/n 进来/v 通知/v 说/v 老太太/nr 要/v 我/r 去一趟/v 。/x 在/p 客厅/n 里/f ，/x 我/r 发现/v 她/r 正在/t 和/c 两/m
到/v 那/r 光/n ，/x 或/c 挨近/v 那/r 火/n ；/x 火/n 与/p 光/n 中/f 宜示/v 着/uz 毁灭/v 死亡/v ！/x “/x 烧/v 啊/y ！/x 烧/v 啊/y ！/x ”/x 忽然/d 一位/m 老人/n 狂喊/v 起来/v ：/x “/x 烧/v 了/ul 房/n ，/x 烧/v 了/ul 城/n ，/x 不/d 给/p 日本鬼子/n 留下/v 呀/y ！/x 烧/v 啊/y ！/x
倍/m 。/x 迷叶/n 的/uj 力量/n 似乎/d 达到/v 生命/vn 的/uj 根源/n ，/x 大家/n 都/d 睁开眼/n ，/x 又/d 向上/d 看着/v 。/x 忽然/d 一位/m 说/v 了/ul 话/n ：/x “/x 猫国/ns 的/uj 学者/n 是不是/l 属/v 我/r 第一/m ？/x ”/x 他/r 的/uj 眼睛/n 向/p 四外/f 一/m 瞭/v ，/x
风气/n 就是/d 这样/r 。/x 只/d 消说/v 一句/m 某市/r 有/v 一个/m 蠢人/n ，/x 这/r 就/d 构成/v 人身攻击/i 了/ul ：/x 忽然/d 一位/m 道貌岸然/i 的/uj 绅士/n 会/v 跳/v 出来/v ，/x 喊道/v ：/x “/x 我/r 也/d 是/v 一个/m 人/n 呀/y ，/x 所以/c 我/r 也/d 蠢/a
椅/ng 上/f 坐下/v ，/x 喝/vg 起来/v 。/x 他/r 还/d 想/v 问/v 一磅/m ①/x 糖/zg 杏仁/n 卖/v 多少/m 钱/n ，/x 刚/d 要/v 开口/n 问/n ，/x 忽然/d 一位/m 顾客/nr 走进/v 来/v 了/ul ，/x 老板/n 就/d 把/p 他/r 那/r 杯/q 茶/n 放在/v 一边/d ，/x 去/v 做生意/v 。/x 他/r 领/v 着/uz 顾/nr
是/v 朝西/ns ，/x 是/v 朝南/ns 还是/c 朝/ns 北/ns ，/x 你/r 总/b 不会/v 不/d 知道/v 。/x ”/x 她/r 昂/v 着/uz 头/n 想/v 了/ul 一/m 想/v ，/x 忽然/d 一/m 低头/n ，/x 却是/d 噗嗤/o 一/m 笑/v 。/x 二/m 和/c 道/q ：/x “/x 这样/r 说/v ，/x 你/r 简直/d 是/v 撒谎/v 的/uj 。/x 你/r 说/v ，/x
人/n ，/x 慢慢/d 散/v 去/v ，/x 他/r 一/m 人/n 站/v 在/p 广场/n 中/f ，/x 不免/c 呆住/v 了/ul 。/x 也/d 不知/v 站/v 了/ul 多久/m ，/x 忽然/d 一/m 低头/n ，/x 看见/v 自己/r 一个/m 人/n 影子/n ，/x 倒/v 在/p 地上/s 。/x 抬头/v 一/m 看/v ，/x 原来/d 自己/r 身边/s ，/x
是/v 你/r 不/d 跟/p 我/r 胡闹/nr ，/x 我/r 明天/t …/x …/x ”/x 方鸿渐/nr 不/d 理会/n ，/x 又/d 把手/v 勾/v 她/r 腰/n 。/x 船身/n 忽然/d 一侧/f ，/x 他/r 没/d 拉住/v 栏杆/n ，/x 险/a 的/uj 带累/v 鲍/nr 小姐/nr 摔/v 一/m 交/n 。/x 同时/c 黑影/n 里/f 其余/r 的/uj 女人/n
不/d 多/m ，/x 我/r 劝/v 你/r 凡事/n 随和/v 一点/m ，/x 混/v 过/ug 了/ul 半年/m ，/x 我们/r 再/d 想法/v 。/x ”/x 此时/c 船身/n 忽然/d 一侧/f ，/x 跳/v 起/v 个/q 大/a 水花/n 来/v ，/x 溅湿/v 了/ul 梅/nr 女士/n 的/uj 衣袖/n 。/x 船夫/n 用/p 桨/n 撑/v 在/p 左边/f 的/uj 一/m
一件/m 奇事/n ，/x 因为/c 自从/p 去年/t 秋天/t 到/v 如今/t ，/x 北平/ns 什么/r 东西/ns 都/d 缺乏/v ，/x 有时候/l 忽然/d 一/m 关城/ns ，/x 连/nr 一棵/m 青菜/n 都/d 买不到/v 。/x 可是/c ，/x 今天/t 她/r 没法/v 不/d 感觉/n 着/uz 别扭/a ，/x 今天/t
在/p 它/r 趴得/v 更/d 重/a 了/ul ，/x 使/v 他/r 透不过气/l 来/v ，/x 但是/c 当/t 他们/r 抬起/v 帆布床/n 的/uj 时候/n ，/x 忽然/d 一切/r 又/d 正常/d 了/ul ，/x 那/r 股/q 压力/n 从/p 胸口/s 消失/n 了/ul 。/x 现在/t 巳/mg 经是/n 早晨/t 好/a 一会儿/m 了/ul ，/x
都/d 需要/v 感谢/v 的/uj 人/n 应该/v 是/v 你/r 。/x ”/x 她/r 微笑/vn 着/uz 说/v ，/x “/x 你/r 是/v 病人/n 的/uj 医生/n 呀/y ！/x ”/x 忽然/d 一切/r 屏障/n 都/d 已/d 消除/v ，/x 他们/r 俩/m 一起/m 高高兴兴/ns 地/uv 又/d 是/v 叫/v ，/x 又/d 是/v 笑/v 。/x 不一会儿/m
幽默/a 的/uj 例子/n ，/x 我/r 只能/v 举出/v 闻一多/l 先生/n 的/uj 《/x 闻一多/l 先生/n 的/uj 书桌/n 》/x 一首/m ：/x 忽然/d 一切/r 的/uj 静物/n 都/d 讲话/n 了/ul ，/x 忽然/d 书桌上/n 怨声/n 腾沸/i ：/x 墨盒/n 呻吟/v 道/q “/x 我/r 渴得/v 要死/v
心/n 也/d 是/v 有/v 道理/n 的/uj ，/x 大树下/l 比/p 上/f 还/d 难/a ，/x 这点/mq 少年/m 非常/d 清楚/a 。/x 不料/n 高个子/n 忽然/d 一切/r 置之不理/i 似地/d 大踏步/d 迅速/ad 离去/v 。/x 少年/m 觉得/v 唯独/d 自己/r 一/m 人/n 剩/v 留下来/v 。/x
沉闷/a 、/x 古怪/a 的/uj 梦/n ，/x 如今/t 她/r 醒过来/l 了/ul 。/x …/x …/x “/x 瓦西/nrt 列芙娜/nr ，/x 上车/n 吧/y ！/x ”/x 忽然/d 一切/r 都/d 消失/n 了/ul 。/x 拦路/v 杆/q 慢慢/d 地/uv 升上去/v 。/x 玛丽雅/nr ·/x 瓦西/nrt 列芙娜/nr 索索地/nr 抖/zg ，/x
夜/t 隔河/nz 看/v ”/x 十个/m 字/n ，/x 那天/r 晚上/t 的/uj 月亮/n ，/x 和/c 今天/t 天上/s 的/uj 月/m ，/x 正/d 差不多/l ，/x 忽然/d 一/m 别/r ，/x 就/d 不觉/d 半年/m 了/ul 。/x 这/r 半年/m 中/f ，/x 彼此/r 不断/d 的/uj 来往/v 信/n ，/x 这/r 二十天/m ，/x 信/n 忽/d
人/n 各有所好/l ，/x 别人/r 好/a 钱/n ，/x 而/c 我/r 之/u 所/u 好/a ，/x 则/d 别/d 有所/n 在/p 罢了/y 。/x ”/x 这时/r 门/n 帏/n 忽然/d 一动/d 。/x 梁子安/nr 眼尖/n ，/x 站/v 起来/v 正/d 想/v 去/v 看一看/v ，/x 一个/m 人/n 已经/d 哈哈笑/nr 着/uz 揭开/v 了/ul
…/x ”/x 他/r 不在意/i 地想/n ，/x 一边/d 继续移动/i 视线/n 。/x 然而/c ，/x 不知/v 为什么/r ，/x 他/r 心中/s 忽然/d 一动/d ，/x 不由自主/i 地/uv 回眼/v 再/d 望了望/i 。/x “/x 什么/r ，/x 阮/nr 胡子/nr ？/x ”/x 他/r 顿时/d 一/m 怔/v ，/x 疑/vg
地/uv 出门/v 的/uj 事实/n ，/x 再/d 看/v 她/r 脸上/s 天真烂漫/i ，/x 一心/d 盼/v 着/uz 自己/r 夸赞/nrt 几句/m ，/x 心头/s 忽然/d 一动/d ，/x 不禁/d 有些/r 悲凉/a 。/x 夜空/n 静谧/nr ，/x 略/d 无/v 纤尘/n ，/x 银河/n 泻影/n ，/x 月华/j 静好/z 。/x 佩/zg
有/v 的/uj 事/n 。/x 你/r 脱离现实/i 生活/vn 了/ul ，/x 我/r 亲爱/a 的/uj 。/x ”/x 那样/r 过/ug 了/ul 一些/m 时候/n ，/x 宠儿/n 忽然/d 一动/d ，/x 仿佛/d 一个/m 初醒/v 的/uj 人/n 。/x “/x 喂/v ，/x ”/x 她/r 说/v ，/x “/x 他们/r 要/v 送/v 我们/r 的/uj 古怪/a 玩意/n
。/x 士毅/nr 淡淡地/z 一/m 笑/v 道/q ：/x “/x 什么/r 稀奇/a ？/x 一个/m 煤/n …/x …/x ”/x 说/v 到/v 这里/r ，/x 他/r 心里/s 忽然/d 一动/d ，/x 何必/d 揭破/v 人家/n 的/uj 黑幕/n 呢/y ？/x 停顿/v 住/v 了/ul 。/x 韦蔼仁/nr 听/v 了/ul 这话/r ，/x 哪里/r 肯打/v
二点/m ，/x 武端/n 还/d 没有/v 回来/v 。/x 他/r 丧胆/v 失魂/n 的/uj 上床/v 去/v 睡/v 。/x 已经/d 脱/v 了/ul 衣裳/n 心中/s 忽然/d 一动/d ，/x 又/d 披上/v 大衫/n 到/v 南屋/ns 去/v 看/v 。/x 走到/v 南屋/ns 的/uj 阶下/n 把/p 耳朵/n 贴/v 在/p 窗上/s 听/v ，/x 没/v
苦/a 的/uj 天空/n 中/f 飞/v 着/uz 几片/m 纸钱/n ！/x 鹰/n 鸟/n 向/p 我/r 这边/r 飞过来/l 。/x 看着/v 看着/v ，/x 我/r 心中/s 忽然/d 一动/d ，/x 它们/r 看见/v 了/ul 我/r 的/uj 朋友/n ，/x 那/r 堆/v …/x …/x 远处/s 又/d 飞/v 起来/v 几只/m 。/x 我/r 急/v 了/ul ，/x 本/r
一棵/m 孤零零/z 的/uj 大/n 楝树/n 。/x 恰好/d ，/x 一片/m 浮云/n 的/uj 阴影/n 遮住/v 了/ul 这/r 棵/q 树/n 。/x 我/r 心里/s 忽然/d 一动/d ，/x 就/d 把/p 眼睛/n 闭上/v 了/ul 。/x 心里/s 想/v ，/x 现在/t 我/r 把/p 眼睛/n 闭/v 上/f ，/x 我/r 在/p 心里/s 默默地/z
法/j ，/x 只好/d 随着/p 父亲/n 背后/f 慢慢/d 轧着/v 步儿/n 走/v 。/x 爷儿俩/n 好象/n 鱼盆/n 里/f 的/uj 泥鳅/n ，/x 忽然/d 一动/d ，/x 忽然/d 一静/a ，/x 都/d 叫/v 盆/n 里/f 的/uj 鱼儿/n 乱腾/z 一回/m 。/x 好容易/l 到/v 了/ul 家/q 了/ul ，/x 马老先/nr
，/x 林场/n 的/uj 干部职工/n 三三两两/m 向/p 宿舍区/nr 去/v 。/x 岳/nr 鹏程/nz 看着/v 生气/n ，/x 羸官/z 心中/s 忽然/d 一动/d ，/x 提/v 着/uz 包裹/v 走/v 到/v 林场/n 门前/s ，/x 就地/d 一/m 坐/v ，/x 把/p 包裹/v 里/f 煮/v 好/a 的/uj 对虾/n 在/p 面前/f
直/d 呆/v 到/v 天亮/nr 。/x 她/r 有/v 很多很多/m 的/uj 事/n 要/v 对/p 她/r 说/v 哩/y 。/x 这样/r 想着/v 。/x 喜鹊/n 的/uj 心里/s 忽然/d 一动/d ，/x 生出/v 一个/m 大胆/n 的/uj 主意/n 来/v 。/x 她/r 跟/p 丁先生/nr 也/d 学/v 了/ul 差不多/l 半年/m 了/ul ，/x 自己/r
气/n 得/ud 大/a 脸盘/n 涨/v 得/ud 像/v 个/q 红/a 气球/n ，/x 半天/m 说不出/v 话/n 来/v 。/x 呆/v 了/ul 一会儿/m ，/x 她/r 眼皮/n 忽然/d 一动/d ，/x 目光/n 闪闪地/z 问道/n ：/x “/x 没/v 罚单/n 怎么/r 知道/v 他们/r 是/v 扫黄打非/i 的/uj ？/x 他们/r 穿/zg
不惜/v 冒/v 分裂/v 的/uj 风险/n ，/x 也/d 要/v 干/v 。/x 这/r 到底/d 是/v 为什么/r ？/x 难道/d 是/v …/x …/x 冒/v 襄/j 心头/s 忽然/d 一动/d ，/x 脱口而出/i 地问/n ：/x “/x 主持/v 今年/t 大会/n 的/uj ，/x 还有/v 一个/m 是/v 李舒章/nr ？/x ”/x “/x 嗯/e
先生/n 这/r 病/n 。/x 实在/v 是/v 沉重/a ，/x 但是/c 也/d 没有/v 法子/n 。/x ”/x 富家/n 骏/n 说完/v 这话/r ，/x 心里/s 忽然/d 一动/d ，/x 这话/r 未免/d 过于/v 着实/d 一点/m 。/x 但是/c 李/nr 冬青/nr 丝毫/m 也/d 不曾/d 注意/v ，/x 沉着脸/l 子/ng
为什么/r 要/v 问/v 这个/r ？/x 他/r 想/v 做/v 什么/r ？/x …/x …/x 啊/zg ，/x 莫非/ns ，/x 莫非/ns …/x …/x ”/x 计成/v 的/uj 心/n 忽然/d 一动/d ，/x 随即/d 猛烈地/n 跳动/vn 起来/v ，/x “/x 啊/zg ，/x 不是/c ，/x 不是/c 的/uj ，/x 不会/v ！/x ”/x 他/r 在/p 心中/s
道/q 这/r 是/v 恶作剧/n ，/x 可/v 自己/r 身陷/n 其中/r ，/x 不能自拔/i 。/x 姚佩佩/nr 读到/v 这里/r ，/x 心里/s 忽然/d 一动/d ：/x 别/d 看/v 这/r 小子/n 平时/t 一副/m 老实巴交/n 的/uj 样子/n ，/x 鬼/n 心眼/n 倒挺多/l 的/uj ，/x 连/nr 自己/r
排列/v 着/uz “/x 新刊/n ”/x 的/uj 书架/n 前/f 站/v 了/ul 一会/m 。/x 听/v 得/ud 身后/f 有人/r 小声/n 私语/n ，/x 我/r 心中/s 忽然/d 一动/d ；/x 可惜/v 那/r 当/p 我/r 面前/f 的/uj 橱窗/n 没有/v 玻璃/n ，/x 不然/c ，/x 我/r 便/d 可以/c 窥见/v 他们/r 的/uj 面/n
此使/c 我/r 更/d 想起/v 目下/t 中国/ns 买/v 了/ul 书/n 去/v 看/v 的/uj 人/n 主旨/n 的/uj 所在/b 与其/c 程度/n 之/u 可怜/v 。/x 忽然/d 一匹/m 小麻/nr 蝇子/n ，/x 有意无意/i 的/uj 来到/v 我/r 脸前/s 打搅/v ，/x 逐/v 了/ul 去/v 又/d 复来/v ，/x 我/r 的/uj 因/c 《/x
分/v 灵通/a ，/x 对/p 自己/r 的/uj 业务/n 却/d 懒得/v 去/v 问/v 。/x 更加/d 想不到/l 一向/d 渊默/a 的/uj 官家/n 今天/t 忽然/d 一反常态/l ，/x 一口气/i 问/n 出/v 这么/r 许多/m 问题/n ，/x 竟不/d 知道/v 如何/r 回答/v ，/x 只好/d 磕/v 一个/m
讥诮/v 到/v 这/r 一面/m 呆/v 处/n 的/uj 暴露/v 。/x 女生/n ×/x 想到/v 另外/c 一种/m 事/n ，/x 不/d 流泪/n 了/ul ，/x 样子/n 忽然/d 一/m 变/v ，/x 一面/m 拭泪/v 一面/m 坐在/v 桌边/s 写/v 了/ul 些/q 什么/r ，/x 写/v 好/a 又/d 扯碎/v 了/ul ，/x 就/d 痴痴/z 的/uj 望/v
受者/n 没法/v 应付/vn 。/x 他/r 就是/d 不/d 爱/v 读书/n ，/x 不/d 爱/v 做/v 功课/n 。/x 但是/c 在校/v 末了/t 的/uj 一年/m 忽然/d 一/m 变/v ，/x 他/r 喜欢/v 看/v 些/q 子书/n ，/x 以及/c 排/v 满复汉/nr 的/uj 秘密/n 刊物/n ；/x 运动/vn 是/v 不大/a 参加/v 了/ul
些/q 话/n ，/x 气/n 得/ud 胡子/nr 杪/zg ，/x 只管/c 抖颤/v ，/x 定/v 了/ul 定神/n ，/x 强笑道/l ：/x “/x 我/r 不/d 知道/v 世兄/n 忽然/d 一/m 变/v ，/x 变成/v 这样/r 一个/m 崭新/b 的/uj 人物/n 。/x 这回/mq 算/v 我/r 多/m 事/n ，/x 算/v 我/r 失言/v ，/x 请/v 你/r 不必/d
赵/nr 老先生/nr 到底/d 老/a 了/ul ，/x 最/d 不该/v 的/uj ，/x 是/v 君觉/n 。/x 他/r 刚才/t 还/d 说/v 舆论/n 对于/p 二老板/n 忽然/d 一/m 变/v ，/x 因此/c 不可不/l 慎重考虑/nr 呢/y ！/x ”/x “/x 对/p 了/ul ，/x 到底/d 是/v 怎么/r 一/m 回事/v ？/x 还有/v ，/x
半个/m 月/m 总通/n 一/m 回信/v ，/x 也/d 与/p 常常/d 晤见/v 无异/a 。/x 到/v 这时候/r ，/x 焕之去信/i 的/uj 调子/n 忽然/d 一/m 变/v ，/x 由/p 忧郁/a 转为/v 光昌/nr ；/x 信/n 中/f 又/d 描写/v 好些/m 理想/n ，/x 有的是/l 正/d 待/v 着手/v 的/uj ，/x 有/v
最初/t 拒绝/v 公子/n 的/uj 求爱/v ，/x 好不容易/l 接受/v 了/ul 他/r 的/uj 爱/n 之后/f ，/x 岂知/v 公子/n 的/uj 态度/n 忽然/d 一/m 变/v ，/x 竟/d 疏远/a 了/ul 她/r 。/x 六条/m 妃子/n 好/a 伤心/n 啊/zg ！/x 她/r 想/v ：/x “/x 在/p 未曾/d 发生/v 关系/n 之前/f
。/x 这/r 是/v 她/r 的/uj 最后/f 一条/m 路/n ，/x 她/r 目前/t 可以/c 决定/v 的/uj 。/x 蕙/ng 听见/v 淑英/nrt 的话/u ，/x 面色/n 忽然/d 一/m 变/v ，/x 脸上/s 堆/v 了/ul 一层/m 黑云/nr ，/x 像/v 暴风雨/nr 突然/ad 袭/v 来/v 一般/a 。/x 她/r 接连/v 地/uv 低声/n 说/v ：/x
“/x 屁/n ，/x 土豆/n 脑袋/n 也/d 想/v 挂/v 洋/n 梳子/n ！/x ”/x 玻璃花/n 说/v 着/uz ，/x 不知/v 想到/v 哪儿/r ，/x 神气/n 忽然/d 一/m 变/v ，/x 问道/n ，/x “/x 哎/e ，/x 展家/n 送/v 东西/ns 来/v 的/uj 那个/r 老妈子/nr 怎么/r 知道/v 我/r 住/v 在/p 这儿/r ？/x
笔屑/n 快要/d 塞满/nr 他/r 的/uj 气管/n 的/uj 时候/n 也/d 要/v 引退/v 。/x 不/d 一定/d 是/v 怕/v 他/r 春风风人/i 之际/f 忽然/d 一口气/i 上/f 不来/v ，/x 是/v 要/v 他/r 腾出/v 位子/n 给/p 别人/r 尝尝/v 人之患/i 的/uj 滋味/n 。/x 在/p 一般/a 人心/n
地/uv 催促/v 道/q 。/x 绮霞/nr 走/v 了/ul 以后/f ，/x 淑华/n 望了望/i 手里/s 的/uj 教科书/n ，/x 迟疑/d 了/ul 一下/m 。/x 忽然/d 一句/m 极/d 下贱/v 的/uj 骂人/n 话/n 从/p 厨房/n 里/f 飞过来/l 。/x 她/r 吃/v 了/ul 一惊/a ，/x 但是/c 她/r 马上/d 决定/v 了/ul
打采/v ，/x 越来越/d 抑郁/a 了/ul 。/x 到/v 了/ul 一家/m 皮箱/n 店里/n ，/x 她/r 浏览/v 了/ul 一下/m ，/x 正要/a 走/v ，/x 忽然/d 一只/m 公事包/n 引起/v 了/ul 她/r 注意/v 。/x 这/r 只/d 公事包/n 是/v 英国/ns 牛皮/n 做/v 的/uj ，/x 棕色/n 的/uj 皮革/n 闪/v
去/v 了/ul ，/x 他/r 还是/c 没有/v 走/v 了/ul 多少/m 远/a 。/x 他/r 走/v 得/ud 很慢/d ，/x 好像/v 他/r 自己/r 也/d 疲倦/a 了/ul 。/x 忽然/d 一只/m 大手/n 在/p 后面/f 拍/v 他/r 的/uj 肩膀/n ，/x 他/r 掉过头去/i 看/v ，/x 吴仁民/nr 站/v 在/p 他/r 的/uj 背后/f ，/x 两/m
血/n 和/c 泥土/n ，/x 口里/s 发出/v 呻吟/v 。/x 认识/v 的/uj 人/n 看见/v 半死不活/i 的/uj 他/r 都/d 掉/v 开头/v 去/v 。/x 忽然/d 一只/m 小狗/nr 从/p 人/n 丛中/f 跑/v 出来/v ，/x 非常高兴/b 地/uv 朝着/p 他/r 奔去/v 。/x 它/r 亲热/a 地/uv 叫/v 着/uz ，/x 扑/v
循环/vn 了/ul 。/x 泪水/n 使/v 他们/r 的/uj 眼睛/n 模糊/a ，/x 在/p 眼瞳/v 上/f 还/d 印/v 着/uz 刚才/t 的/uj 一幅/d 图画/n 。/x 忽然/d 一只/m 手/n 从/p 后面/f 伸过来/v 在/p 仁民/n 的/uj 肩头/n 轻轻/d 一/m 拍/v ，/x 仁民/nr 松/v 了/ul 那/r 只/d 搂/v 着/uz 佩珠/nr 的/uj
移/v 。/x 他/r 的/uj 脸/n 通红/z ，/x 头上/s 满/a 是/v 汗珠/n 。/x 脑子/n 仿佛/d 在/p 燃烧/v 。/x 全身/n 热/a 得/ud 厉害/a 。/x 忽然/d 一只/m 手/n 从/p 旁边/f 伸过来/v 触到/v 他/r 的/uj 臂/n 上/f ，/x 他/r 也/d 不/d 去/v 注意/v 。/x 后来/t 这/r 只手/d 抓住/v 了/ul
一点儿/m 都/d 说/v 不准/v 。/x 也许/d 他/r 行/v ，/x 也许/d 他/r 不行/v 。/x 要是/c 他/r 真的/d 不行/v …/x …/x ”/x 他/r 忽然/d 一只/m 手/n 往上/d 一扬/i ，/x 好象/n 是/v 说/v ，/x “/x 要是/c 他/r 真的/d 不行/v ，/x 那时/r ，/x 我们/r 当然/d 就/d 得/ud
斯/nr ，/x 他/r 惦念着/v 珂/nrfg 赛特/nz 。/x 八/m 　/x 撕下/v 的/uj 一角/m 衣襟/n 他/r 正/d 处在/v 万分/m 颓丧/a 之中/r ，/x 忽然/d 一只/m 手/n 放在/v 他/r 的/uj 肩上/s ，/x 一个/m 轻轻/d 的/uj 声音/n 向/p 他/r 说/v ：/x “/x 两/m 人/n 平分/n 。/x ”/x 黑暗/z 中/f
福/ns 双眼/m 朦胧/a ，/x 瞌睡/v 来/v 了/ul 。/x 他/r 的/uj 深缩/v 在/p 两肩/n 中间/f 的/uj 脑袋/n 时时/n 向前/t 磕撞/v 。/x 忽然/d 一只/m 牛虻/n 在/p 他/r 后颈/n 上/f 钉/v 了/ul 一口/m 。/x 朦胧/a 中/f 他/r 以为/c 谁/r 在/p 开/v 他/r 的/uj 玩笑/v ，/x 伸手/v 摸/v
移/v 肩上/s 的/uj 棺木/n ，/x 把/p 它/r 扛/v 得/ud 更稳/a 些/q 。/x 我们/r 站定/v 在/p 他们/r 后面/f ，/x 心中/s 茫然/z 。/x 忽然/d 一只/m 知更鸟/i 振翅/v 飞/n 进/v 黑暗/z 的/uj 空荡荡/z 的/uj 门廊/n ，/x 很快/d 又/d 飞/v 出来/v 。/x 看见/v 这/r 只/d 鸟/n
得/ud 相当/d 的/uj 高/n ：/x 忽然/d 一只/m 血红/n 的/uj ，/x 看/v 一眼/m 树头/n 的/uj 槐花/n 便/d 钻入/v 蓝/a 的/uj 天空/n ；/x 忽然/d 一只/m 背负/v 一块/m 翡翠/n 的/uj ，/x 只/d 在/p 李/nr 四爷/n 的/uj 门楼/n 上/f 的/uj 青草/n 一/m 逗/v 便/d 掉头/v 而/c 去/v 。/x 放/v
里面/f 看/v 。/x 那/r 里面/f 的/uj 火苗/n 不停/d 地/uv 跳动/vn 着/uz ，/x 颜色/n 就/d 像/v 晴朗/a 天空/n 下/f 的/uj 大海/ns 。/x 忽然/d 一只/m 苍蝇/n 飞过来/l 撞到/v 我/r 鼻子/n 上/f ，/x 摔/v 落到/v 左膝/nr 上/f 不/d 动弹/n 了/ul 。/x 一定/d 是/v 被/p 对流/n
来/v 覆去/v 的/uj 飞/n ，/x 象/n 黑/a 的/uj 电光/n 那么/r 一闪一闪/l 的/uj 。/x 蜻蜓/n 们/k 也/d 飞/v 得/ud 相当/d 的/uj 高/n ：/x 忽然/d 一只/m 血红/n 的/uj ，/x 看/v 一眼/m 树头/n 的/uj 槐花/n 便/d 钻入/v 蓝/a 的/uj 天空/n ；/x 忽然/d 一只/m 背负/v 一块/m 翡/n
话/n ，/x 先是/d 很/zg 赞成/v ，/x 脑袋/n 像/v 铁锤/n 撞钟/n 一般/a ，/x 一下一下/m 的/uj 向/p 左右摇摆/i 着/uz 。/x 忽然/d 一/m 听到/v 说/v 请/v 和尚/nr 讲经/n ，/x 就/d 问道/n ：/x “/x 这/r 是/v 什么/r 意思/n ？/x ”/x 贾/nr 维新/v 道/q ：/x “/x 我/r 常/d
而/c 擦死/v 的/uj ②/x 。/x 还有/v 菲力/nz 包/v ?/x 普拉/nrt 库/n ，/x 一向/d 健壮/a 魁梧/a ，/x 只/d 因/p 偿还/v 旧债/n ，/x 忽然/d 一命呜呼/i 。/x 过去/t 他/r 从来/d 没有/v 生过/v 病/n 。/x 还有/v 画家/n 修/v 克西斯/nr ③/x ，/x 他/r 是/v 望/v 着/uz 自/r
象/n 条鱼/n 似的/u 滑过去/l ，/x 往/zg 楼下/s 跑/v ，/x 胖妇人/n 走/v 出来/v ，/x 立在/d 门口/s ，/x 哆嗦/v 着/uz ；/x 忽然/d 一/m 咬牙/v ，/x 猛/a 的/uj 一/m 推/v ，/x 少年/m 把/p 赤身/n 小鬼/n 砸/v 在/p 底下/f 。/x 她/r 恶虎扑食/i 似的/u 下去/t ，/x
说/v 我/r 的/uj 头/n 厉害/a ，/x 你/r 偏/d 不信/v ，/x 看看/v ！/x ”/x 小坡/nr 很/d 后悔/v 这样/r 把/p 大/n 脑袋/n 碰碎/v 。/x 忽然/d 一/m 回头/v ，/x 哈/nr ！/x “/x 大/a 脑袋/n ”/x —/x —/x 头/n 已经/d 不/d 大/a 了/ul “/x 真/d 有/v 你/r 的/uj ！/x 真/d 有/v 你/r 的/uj ！/x 你/r
滚/v 。/x 有时候/l ，/x 一个/m 遮住/v 眼/n ，/x 一个/m 偷偷/d 的/uj 从/p 后面/f 来/v 抓/v 。/x 遮眼/v 的/uj 更/d 鬼/n 道/q ，/x 忽然/d 一/m 回身/v ，/x 把/p 后面/f 的/uj 小猴/n ，/x 一下/m 捏/v 在/p 地上/s 。/x 然后/c 又/d 去/v 遮上/v 眼/n ，/x 等/u 着/uz …/x …/x 有/v
和鸾/nr 跑/v 下来/t ，/x 踏/v 着/uz 花荫/n 要/v 向/p 自己/r 房里/s 去/v 。/x 绕/v 了/ul 一个/m 弯/v ，/x 刚/d 到/v 转/v 鹂/nr 亭/ng ，/x 忽然/d 一团/m 黑影/n 从/p 树下/s 拱/v 起来/v ，/x 把/p 她/r 吓/v 得/ud 魂不附体/i 。/x 正要/a 举步/v 疾走/v ，/x 那/r 影儿/n 已/d
葬/vg 的/uj 棺材/n 。/x 此外/c 同/p 沟渠/n 似的/u 小河/nr 也/d 有/v ，/x 以/p 棺材/n 旧板/n 作成/v 的/uj 桥梁/n 也/d 有/v ；/x 忽然/d 一块/m 小/a 方地/n 的/uj 中间/f ，/x 种/q 着/uz 些/q 颜色/n 鲜艳/a 的/uj 草花/n 之类/r 的/uj 卖花/n 者/k 的/uj 园地/n 也/d 有/v ；/x
威胁/vn 人/n 的/uj 姿势/n 。/x 鹰眼/n 没有/v 去/v 细看/v 一下/m 那人/r 的/uj 脸/n ，/x 便/d 举起/v 枪/n 来/v 瞄准/v 。/x 但/c 忽然/d 一块/m 石头/n 掉/v 了/ul 下来/t ，/x 正好/a 砸/v 在/p 下面/f 一个/m 逃跑/v 的/uj 休伦/nrt 人/n 头上/s ，/x 接着/c 山顶/n 便/d
湖心亭/ns 和/c 弯曲/v 的/uj 石桥/ns 隐约/z 看得见/v 。/x 众人/n 立在/d 水边/s ，/x 静静地/z 望/v 着/uz 水面/n 。/x 忽然/d 一块/m 石子/n 落进/v 了/ul 水里/s ，/x 把/p 那/r 一轮/m 明月/t 冲散/v 了/ul ，/x 成/v 了/ul 一个/m 大/a 圈/q 。/x 月亮/n 虽然/c
听/v 太太/n 说/v 说/v 婚礼/n 的/uj 情形/n ，/x 我/r 又/d 说/v 我/r 不想/v 睡/v 。/x 于是/c 他/r 在/p 屋里/s 走来走去/i 。/x 忽然/d 一块/m 锈红/n 的/uj 东西/ns 从/p 他/r 身上/s 掉下来/v 。/x 我/r 不/d 知道/v 是/v 什么/r 。/x 他/r 显得/v 很/zg 难为情/l ，/x
的/uj 把/p 两/m 肘/ng 压住/v 车把/n ，/x 身子/n 向/p 后微仰/n ，/x 脚跟/n 紧/a 擦/v 着/uz 桥上/s 的/uj 粗石/n 往/p 下/f 溜/v 。/x 忽然/d 一声/m “/x 咯喳/o ”/x ，/x 几声/m “/x 哎哟/e ”/x ，/x 只见/v 龙/n 军官/n 一点/m 未改/v 坐/v 的/uj 姿式/n ，/x 好似/v 有/v
想到/v 这么/r 多/m 。/x 一/m 小时/n 之后/f ，/x 帐篷/n 的/uj 基本/n 架构/n 已经/d 完成/v ，/x 这时/r 哈维/nr 先生/n 忽然/d 一声不响/l 地/uv 走进/v 屋里/s ，/x 爸爸/n 以为/c 休息时间/i 到/v 了/ul ，/x 哈维/nr 先生/n 进屋/v 去/v 拿/v 咖啡/n
早/a 在/p 去年/t 十月/t 间/f 就/d 支出/v 内库/n 巨/a 万金/n 帛/ng ，/x 搭好/v 了/ul 以备/v 观赏/v 的/uj 灯楼/n 鳌山/ns ，/x 忽然/d 一声令下/l ，/x 全部/n 拆除/v ，/x 算是/v 官方/n 正式/ad 表态/n ，/x 今年/t 停止/v 赏灯/n 。/x 老百姓/n 受到/v
是/v 在/p 心愿/n 有鬼/n 的/uj 人/n 看来/v ,/x 简直/d 鬼影/n 憧憧/l 时/ng ....../m 那时/r 忽闻/v 杜杜/nr 忽然/d 一声/m 叫喊/v :/x 她/r 的/uj 叫声/v 大/a 得/ud 将/d 整个/b "/x 奥达/nz "/x 都/d 惊吓/v 了/ul 起来/v ,/x 大家/n 乱成一团/i
门/n 的/uj 大堂/n 上/f ，/x 他们/r 这些/r 泥巴/n 脚杆/n 就/d 站/v 在/p 两边/f 厢/n ，/x 也/d 拿/v 着/uz 扁担/n 。/x 张牧/nr 之/u 忽然/d 一声/m 叫喊/v ：/x “/x 带/v 黄天棒/nr 上来/t ！/x ”/x 他们/r 就/d 一路/m 传话/n 传下去/v ：/x “/x 带/v 黄天棒/nr 上/f
在/p 路上/s 。/x 它/r 努力/ad 坚持/v 着/uz ，/x 像/v 里/f 奥廷托/nr 的/uj 火车/n 轮子/n 在/p 作/v 着/uz 小小的/z 急转/v 。/x 忽然/d 一/m 声响/n ，/x 像/v 一下/m 手枪/n 的/uj 射击/vn 。/x 小银/nr 的/uj 嘴/n 碰上/v 了/ul 一匹/m 美丽/ns 的/uj 小花/n 马/n 的/uj 屁股/n
；/x 我/r 慢慢/d 靠/v 到/v 他/r 身上/s ，/x 藏/v 过/ug 脸/n 又/d 说道/v ：/x “/x 现在/t 还有/v 人/n 这/r 当儿/t ，/x 房门/n 上/f 忽然/d 一/m 声响/n ，/x 我/r 和/c 小昭/nr 都/d 吃/v 一惊/i ，/x 同时/c 霍地/nr 站/v 了/ul 起来/v 。/x 一/m 人/n 探头/v 进门/v ，/x 却/d 就/d
里/f 添/v 柴/n 。/x 露西/n 靠着/p 她/r 直/d 嚷/v 饿/v ，/x 缠/v 得/ud 妈/n 心烦意乱/i 。/x 躺/v 在/p 床垫/n 上/f 的/uj 罗撒香/nr 忽然/d 一声/m 尖叫/v 。/x 妈/n 连忙/d 走/v 过去/t ，/x 只见/v 罗撒香/nr 牙齿/n 咬住/v 下/f 嘴唇/n ，/x 满头/v 是/v 汗/n ，/x 眼/n
笑/v 了/ul 一/m 笑/v ，/x 微微/d 颔首/v ，/x 似乎/d 说/v ：/x “/x 你/r 记/v 着/uz 我/r 的话/u 罢/v ，/x ”/x 便/d 翩然/z 自去/v 。/x 忽然/d 一声/m 怪/v 耳熟/a 的/uj 冷笑/nr 惊醒/a 了/ul 曼青/nr 。/x 他/r 探索/v 似的/u 把/p 眼光/n 掠过/v 全/a 会场/n ，/x 看见/v 朱/nr
好/a ，/x 天空/n 总是/c 海/n 一样/r 的/uj 青/n ！/x 你/r 记得/v 卜朗宁/nr 夫人/n 的/uj 诗/n 吧/y …/x …/x ”/x 正说/v 着/uz ，/x 忽然/d 一声/m 悠长/z 的/uj 汽笛/n ，/x 惨厉/a 的/uj 叫/v 了/ul 起来/v ，/x 接着/c 四方八面/m 似乎/d 都/d 有/v 汽笛/n 在/p 叫/v ，/x
几个/m 敌军/n 步兵/n 被/p 轧/n 断了腿/l 。/x 还有/v 一个/m 正在/t 坦克/n 的/uj 前面/f 伸/v 着手/v 往上爬/v ，/x 忽然/d 一声/m 惨叫/v ，/x 坦克/n 从/p 他/r 身上/s 轧/v 了/ul 过去/t 。/x 可以/c 看到/v ，/x 他/r 的/uj 整个/b 身子/n 被/p 轧到/v 污/vn
等/u 统兵/v 大员/n 都/d 在/p 南方/f 前线/n 布置/n 新/a 的/uj 防线/n 。/x 到/v 了/ul 十二月/m 初/f ，/x 乐极悲生/i ，/x 忽然/d 一声/m 晴天霹雳/i ，/x 完/v 颜阿骨/nr 打/v 亲自/d 率领/v 的/uj 大军/n ，/x 一夕之间/i ，/x 已经/d 兵临/v 关/v 下/f
起来/v ，/x 恐怕/d 要/v 惹/v 父亲/n 的/uj 盛怒/nr ，/x 十分/m 的/uj 担心/v 着急/a ，/x 便/d 对/p 他/r 使/v 个/q 眼色/n …/x …/x 忽然/d 一声/m 桌子/n 响/zg ，/x 茶杯/n 花瓶/n 都/d 摔/v 在/p 地下/s ，/x 跌/v 得/ud 粉碎/v 。/x 化卿/nr 先生/n 脸/n 都/d 气/n 黄/a 了/ul ，/x
的/uj 暖和/a ，/x 便/d 觉得/v 全身/n 畅快/a 些/q 了/ul 。/x 徐/nr 自强/v 又/d 在/p 掏摸/v 他/r 的/uj 旅行/vn 大/a 皮箱子/nr 。/x 忽然/d 一声/m 欢呼/v ，/x 他/r 扯/v 出/v 一件/m 淡青色/n 闪光/n 法国/ns 软缎/n 的/uj 夹/n 旗袍/n 来/v ，/x 伸直/v 了/ul 臂膊/n ，/x
，/x 孩子/n 也/d 慢慢/d 地/uv 入睡/v 了/ul ，/x 沙岗/nr 上/f 渐渐/d 地/uv 陷入/v 一片/m 死寂/v 。/x 就/d 在/p 这时候/r ，/x 忽然/d 一声/m 清脆/a 凄婉/a 的/uj 唢呐声/n ，/x 在/p 一棵/m 老/a 柏树下/nr 响/zg 起来/v 。/x 这/r 是/v 蓝五吹/nr 的/uj 。/x 唢呐/n
"/x 抱歉/v ，/x 但/c 一一/m "/x (/x 因为/c 我/r 讨厌/v 让/v 我/r 的/uj 小母驹/n 卷入/v 与/p 生手/n 的/uj 较量/d )/x ，/x 忽然/d 一声/m 特别/d 悦耳/a 的/uj 喊叫/v 转移/v 了/ul 我/r 的/uj 注意力/n ：/x 一位/m 侍者/n 跑/v 下/f 饭店/n 的/uj 台阶/n 朝球/n
便/d 忘/v 了/ul 敲打/v 手中/s 的/uj 唤头/v ，/x 忘/v 了/ul 方向/n ，/x 只/d 机械/n 的/uj 往前/t 缓缓的/z 移动/vn 脚步/n 。/x 忽然/d 一声/m 犬吠/n 或/c 别的/r 声音/n ，/x 才/d 惊醒/a 了/ul 他/r ，/x 赶紧/d 再/d 响动/v 手中/s 的/uj 唤头/v ，/x 铮铮的/z 给/p
于/p 党政/n 当局/n 与/p 社会/n 巨头/n 间/f 的/uj 窝里/n 翻/v 和/c 火/n 併/zg ，/x 他/r 眼前/t 就/d 负有/v 一个/m 使命/v ，/x 忽然/d 一声/m 狂笑/v 惊觉/a 了/ul 李玉亭/nr 的/uj 沉思/a 。/x 是/v 杜/nr 新/a 箨/g ，/x 他/r 背靠/v 到/v 门边/s ，/x 冷冷地/z 笑/v 着/uz
耳边/s 说/v ：/x “/x 讲/v 个/q 故事/n 吧/y 。/x ”/x “/x 莫要/b 响/v ，/x 莫要/b 响/v ！/x ”/x 罗/j 老板/n 干涉/v 。/x 这时/r 忽然/d 一声/m 猫叫/v ，/x “/x 喵/o 刚刚/d 倾听/v 飞机/n 的/uj 声音/n ，/x 现在/t 得/ud 注意/v 炸弹/n 的/uj 声音/n 了/ul ，/x 下/f 一/m
纪/nr 一位/m 杰出/a 的/uj 批评家/n 金圣叹/nr 曾/d 在/p 其/r 著作/n 中/f 反复/v 指出/v “/x 诗者/n ，/x 人/n 之/u 心头/s 忽然/d 一声/m 耳/n ，/x 不问/v 妇人孺子/i ，/x 晨朝/t 夜半/t ，/x 莫不/d 有/v 之/u 。/x ”/x 文学/n 的/uj 起源/n 就是/d 这么/r
致命/v ，/x 撤退/v 时/ng 给/p 埋/v 在/p 这里/r ，/x （/x 我/r 懂得/v 此中/r 缘由/p ，/x ）/x 部队/n 午休/ns 一/m 小时/n ，/x 忽然/d 一声/m 起立/v ！/x 来不及/v 了/ul 志/n ，/x 在/p 坟/n 边/d 大树/n 上/f 钉/v 了/ul 块/q 木牌/n ，/x 上面/f 草率地/n 写/v 着/uz ：/x
来/v 了/ul ，/x 样子/n 也/d 显得/v 特别/d 亲热/a ，/x 仿佛/d 是/v 两个/m 相识/v 多年/m 的/uj 老友/n 。/x 门外/s 这时/r 忽然/d 一声/m 铃响/n ，/x 二人/nrt 不觉/d 一/m 惊/v ，/x 彼此/r 腾/v 的/uj 一下/m 分/q 了/ul 开来/v 。/x 德/ns ·/x 马/n 莱尔/nrt 夫人/n 咕/o
，/x 只/d 觉得/v 拿/v 着/uz 一/m 柄/n 指挥刀/n ，/x 站/v 在/p 雨/n 中/f ，/x 耳/n 中/f 只有/c 雨声/n ，/x 枪声/n ，/x 呼声/n ，/x 忽然/d 一声/m 震响/vn ，/x 我/r 跳/v 起/v 很/d 高/a 来/v ，/x 立刻/d 左边/f 身子/n 麻木/nr 了/ul 过去/t ，/x 倒/v 在/p 雨/n 地里/s ，/x 脑/n
界/n 的/uj 梦想家/l 。/x 而/c 这/r 等/u 人/n 在/p 法国/ns 是/v 很多/m 的/uj ；/x 他们/r 看到/v 莱茵/ns 彼岸/nrt 的/uj 舆论界/n 忽然/d 一夜之间/i 变/v 了/ul 态度/n ，/x 声势汹汹/i 的/uj 高唱/v 排法/n 论调/n 的/uj 时候/n ，/x 不由得/d 大吃一惊/i
多天/m 的/uj 日晒/nrt ，/x 冰面/n 某些/r 地方/n 会/v 融化/vn 成水/n ，/x 别以为/nr 春天/t 就/d 从/p 这里/r 开始/v 。/x 忽然/d 一夜/m 寒飙/n 过去/t ，/x 转日/t 又/d 冻结成/v 冰/n ，/x 恢复/v 了/ul 那/r 严酷/a 肃杀/v 的/uj 景象/n 。/x 若/c 是/v 风雪/n
通/v 女人/n ，/x 至多/d 觉得/v 她/r 长/a 得/ud 还/d 不/d 讨厌/v ，/x 来往/v 的/uj 时候/n 全/a 不/d 放在眼里/l 。/x 吓/v ！/x 忽然/d 一天/m 发现自己/l 糊里糊涂/z 地/uv ，/x 不知/v 什么/r 时候/n 让/v 她/r 在/p 我们/r 心里/s 做/v 了/ul 小窝/n 。/x 这/r
感觉/n 这/r 歌声/n 仿佛/d 是/v 淋/v 着/uz 雨/n 进来/v 的/uj ，/x 好像/v 一位/m 顶/v 着/uz 雨来/t 串门/n 的/uj 老朋友/n 。/x 忽然/d 一天/m ，/x 妻子/n 站/v 在/p 后窗/n 边/d ，/x 手指/n 着/uz 楼/n 对面/n 叫/v 我/r 去/v 看/v 。/x 她/r 发现/v ，/x 歌手/n 那边/r 的/uj
这本/r 藏书/nz 的/uj 特点/n 。/x 现在/t 他/r 已/d 没有/v 其他/r 的/uj 享受/v 。/x 这样/r 又/d 过/ug 了/ul 几个/m 星期/t 。/x 忽然/d 一天/m ，/x 普卢塔克/nrt 妈妈/n 病/n 了/ul 。/x 有/v 比/p 没有/v 钱/n 去/v 面包/n 铺买/v 面包/n 更/d 恼人/a 的/uj 事/n ，/x 那/r
当/t ，/x 一面/m 用/p 好话/v 同/p 房东/n 那/r 成衣/n 人/n 太太/n 缓和/a ，/x 日子/n 就是/d 这样/r 到/v 了/ul 冬天/t 。/x 忽然/d 一天/m ，/x 有/v 一个/m 人/n 找到/v 我/r 住处/n 来/v 了/ul 。/x 我/r 还/d 不曾/d 起床/v ，/x 完全/ad 料/v 不到/v 有/v 这样/r 人/n
直/d 想/v 过/ug 两个/m 钟头/n 以后/f ，/x 秀姑/n 并/c 不/d 打岔/v ，/x 让/v 她/r 一个/m 人/n 静静的/z 去/v 想/v 。/x 凤喜/nr 忽然/d 一头/m 坐/v 了/ul 起来/v ，/x 将手/n 一/m 拍/v 被/p 头道/n ：/x “/x 我/r 想/v 起来/v 了/ul ，/x 不是/c 做梦/v ，/x 不是/c 做梦/v
了票/v 了/ul ！/x ”/x 说/v 着/uz ，/x 眼眶/n 红/a 了/ul 。/x “/x 什么/r ？/x ”/x 方/n 老太太/nr 听/v 了/ul ，/x 鬼哭神嚎/i ，/x 忽然/d 一头/m 栽倒/v 在/p 地/n ，/x 额/n 上/f 肿起/v 个/q 乌青/nr 块/zg ，/x 人事不省/i 。/x 儿子/n 、/x 女儿/n 连忙/d 将/d 她/r 扶/v
下/f 的/uj “/x 战友/n ”/x ，/x 除了/p 老太太/nr ，/x 还是/c 昨天/t 那/r 两位/m 不/d 认识/v 的/uj 女客/n 。/x 陶/nr 太太/n 忽然/d 一定/d 要/v 丈夫/n 代/q 几副/m ，/x 陶/nr 先生/n 一定/d 不肯/v ，/x 就/d 坐在/v 太太/n 身后/f ，/x 跟/p 在/p 汉口/ns 时/ng 一/m
下/f 的/uj “/x 战友/n ”/x ，/x 除了/p 老太太/nr ，/x 还是/c 昨天/t 那/r 两位/m 不/d 认识/v 的/uj 女客/n 。/x 陶/nr 太太/n 忽然/d 一定/d 要/v 丈夫/n 代/q 几副/m ，/x 陶/nr 先生/n 一定/d 不肯/v ，/x 就/d 坐在/v 太太/n 身后/f ，/x 跟/p 在/p 汉口/ns 时/ng 一/m
一/m 语地/n 议论/n 着/uz ，/x 海老清/nr 没有/v 再/d 说话/v ，/x 他/r 不/d 相信/v 蝗虫/n 是/v “/x 神虫/n ”/x ，/x 可是/c 忽然/d 一年/m 工夫/n 生/vn 这么/r 多/m ，/x 原因/n 他/r 弄/v 不/d 清楚/a 。/x 他/r 担心/v 着/uz 他/r 在/p 闻鹤村/nr 种/m 的/uj 庄稼/n ，/x
）/x 。/x 当/p 我/r 翻开/v 最新/d 一期/d 《/x 人民/n 的/uj 劳力/n 》/x 想/v 看看/v 有/v 什么/r 有趣/a 的/uj 主题/n 时/n ，/x 忽然/d 一张/m 照片/n 和/c 一篇/m 文章/n 吸引/v 了/ul 我/r 的/uj 目光/n ：/x 内容/n 是/v 报道/v 新/a 成员/n 入党/n 的/uj 表扬/v 仪/ng
口/q ，/x 在/p 车上/s 看到/v 是/v 双扉/n 紧闭/v 。/x 燕西/ns 急忙/d 跳/v 下车/v 来/v ，/x 要/v 上/f 前去/t 按/p 门铃/n ，/x 忽然/d 一张/m 红/a 纸条/n ，/x 映入眼帘/l ，/x 这/r 却/d 不由得/d 大吃一惊/i ，/x 原来/d 上面/f 大书/n 有/v 招租/v 两/m
看不见/v 的/uj 青剑/n 的/uj 臂膊/n ，/x 如/v 一段/m 枯枝/n ；/x 伸长/v 颈子/n ，/x 如/v 在/p 细看/v 鼎/ng 底/f 。/x 臂膊/n 忽然/d 一/m 弯/v ，/x 青剑/nr 便/d 蓦地/d 从/p 他/r 后面/f 劈下/d ，/x 剑/n 到头/v 落/v ，/x 坠入/v 鼎中/ns ，/x 怦/o 的/uj 一声/m ，/x 雪/n
台前/s 空出/v 了/ul 一点/m 地位/n ；/x 几个/m 躲避/v 无路/n 的/uj 妇女/n 就/d 涌/v 过来/t 填补/v 了/ul 这/r 空隙/n 。/x 忽然/d 一/m 彪/q 人/n ，/x 约/d 有/v 十多个/m ，/x 不知/v 从/p 什么/r 地方/n 打/v 出来/v ，/x 狂吼/v 着/uz 也/d 扑/v 奔/v 主席台/n 来/v
语/ng 今夜/t 的/uj 林中/s ，/x 也/d 不宜/a 于/p 高士/n 徘徊/v ，/x 美/j 人/n 掩映/v 我/r 倚/v 枕/v 百般/d 回肠/v 凝想/v ，/x 忽然/d 一/m 念/v 回转/v ，/x 黯然神伤/i …/x …/x 今夜/t 的/uj 青山/ns 只/d 宜于/v 这些/r 女孩子/n ，/x 这些/r 病/n 中/f 倚/v 枕/v
”/x “/x 因为/c 你/r 还是/c 无名小辈/l ，/x 当然/d 不/d 知道/v 。/x ”/x 被/p 说成/v 是/v 无名小辈/l ，/x 小桥/nr 忽然/d 一/m 怔/v 。/x “/x 那么/r ，/x 您/r 在/p 大学/n 时/ng 也/d …/x …/x ”/x “/x 送给/v 我/r 的/uj 全/a 收/v 了/ul 。/x ”/x 直江/ns 叼/v 着/uz 烟/n
个/q 希奇古怪/nz 的/uj 时节/n 。/x 自从/p 二月/m 起/v 从/p 海上/s 吹来/v 的/uj 季候风/n ，/x 饱/a 吹/v 了/ul 一季/m ，/x 忽然/d 一息/n 后/f ，/x 阳光/nr 热力/n 到达/v 了/ul 地面/n ，/x 天气/n 即刻/d 暖和/a 起来/v 。/x 山脚/ns 树林/n 深处/s ，/x 便/d
么/y 创造/v 我/r 青岛/ns 的/uj 五月/t ，/x 是/v 个/q 希奇古怪/nz 的/uj 时节/n ，/x 从/p 二月/m 起/v 的/uj 交换/v 季候风/n 忽然/d 一息/n 后/f ，/x 阳光/nr 热力/n 到/v 了/ul 地面/n ，/x 天气/n 即刻/d 暖和/a 起来/v 。/x 树林/n 深处/s ，/x 有/v 了/ul 啄木/n
还/d 没有/v 给/p 她/r 吧/y ？/x 我/r 还给/v 他/r 台阶/n 下/f ：/x 很快/d 就/d 闹革命/nz 了/ul ，/x 也/d 是/v 。/x 我/r 说/v 到/v 这/r 忽然/d 一/m 恶心/n ，/x 就/d 站/v 起来/v 把/p 诗集/n 收/v 了/ul ，/x 走出/v 未/d 。/x 我/r 觉得/v 那些/r 肥油/n 把/p 脑/n 后/f 的/uj 空隙/n
的/uj 以为/c 你/r 骗/v 的/uj 了/ul 我们/r 么/y ？/x 甜心/n ，/x 你/r 的/uj 秘密/n 露馅/v 了/ul 。/x 我们/r 知道/v 了/ul ！/x ”/x 我/r 忽然/d 一/m 惊/v 。/x 他们/r 知道/v ？/x 他们/r 知道/v 什么/r ？/x “/x 你们/r 到底/d 知道/v -/x ”/x 我/r 说/v ，/x 但是/c 纳撒/nrt
余/m 都/d 不妨/v 待/v 他/r 家里人/nrt 来/v 了/ul 再说/c ，/x 这事/r 就/d 望/v 你/r 担任/v 一下子/m 罢/v 。/x ”/x 王天白/nr 忽然/d 一/m 惊道/v ：/x “/x 一口/m 棺木/n ，/x 这/r 还/d 了得/v ，/x 至少/d 也/d 要/v 一百块/m 钱/n 啦/y ！/x 我/r 现在/t 这/r 几天/m
不能/v 支持/v ，/x 才/d 上/f 了/ul 床/n ，/x 自然/d 一/m 沾/v 枕头/n 就/d 入睡/v 了/ul 。/x 不知/v 什么/r 时候/n ，/x 梦/n 里/f 忽然/d 一/m 惊/v ，/x 听/v 玻璃窗/n 响/zg 。/x 醒过来/l ，/x 玻璃窗/n 又/d 是/v 一响/m ，/x 似乎/d 有人/r 在/p 扔/v 石子/n 。/x 她/r
下面/f 文恩/nr 站/v 的/uj 那儿/r 走/v 去/v 。/x “/x 那儿/r 是/v 文恩/nr 先生/n 吧/y ，/x 我/r 想/v ？/x ”/x 她/r 问/v 。/x 文恩/nr 忽然/d 一/m 惊/v ，/x 好像/v 以先/d 并/c 没/v 看见/v 她/r 似的/u —/x —/x 他/r 真是/d 一个/m 会/v 拿腔做势/l 的/uj 人/n “/x 你/r 请/v
留神/v 两/m 气/n 夹攻/v ，/x 他/r 觉得/v 精神/n 不够/v 用/p 的/uj 了/ul ，/x 想着/v 这个/r 便/d 忘/v 了/ul 那个/r ，/x 时常/d 忽然/d 一/m 惊/v ，/x 身上/s 痒/a 刺刺/v 的/uj 象/n 小孩儿/n 在/p 夏天/t 炸/v 了/ul 痱子/n 似的/u 。/x 祭灶/n 那天/r 下午/t ，/x 溜/v
悄地/z 走/v …/x …/x 山子/n 把/p 脸/n 凑/v 过来/t ，/x 小声/n 念/v 着/uz 票面/n 上/f 的/uj 时间/n 。/x “/x 哟/zg ！/x ”/x 小刚/nr 忽然/d 一/m 惊/v ，/x 转脸/v 问/n 山子/n ，/x “/x 今儿/t 肯定/v 是/v 五号/m 吧/y ？/x ”/x “/x 别/r 这么/r 自个儿/r 吓唬/v 自个/r
叶/n 还/d 绿/a 着/uz 呢/y ！/x 只/d 几天/m 工夫/n ，/x 这/r 荷叶/n 就/d 残败/v 了/ul 。/x ”/x 说/v 到/v 这里/r ，/x 秀/ag 姑/n 心里/s 忽然/d 一/m 惊/v ，/x 这/r 是/v 个/q 敷衍/v 话/n ，/x 不要/df 他/r 疑心/n 我/r 有/v 所指/n 吧/y 。/x 便/d 正色/n 道/q ：/x “/x 樊/nr 先生/n ！/x
三个/m 小孩子/n ，/x 晃/v 着/uz 那/r 灯笼/n ，/x 跑来跑去/l ，/x 却是/d 有味得/v 紧/a 。/x 杨/nr 杏园/ns 看见/v ，/x 忽然/d 一/m 想起/v 二十年/m 前/f ，/x 自己/r 和/c 街坊/n 小孩子/n 闹/v 的/uj 玩意儿/n ，/x 正是/d 一样/r 。/x 回头/v 一/m 想/v
到/v 街上/s 去/v 了/ul ，/x 这/r 船主/n 本/r 跟/p 她/r 走到/v 大/n 门前/s ，/x 看/v 这/r 老年人/n 要/v 做/v 些/q 什么/r 事/n ，/x 忽然/d 一/m 想/v ，/x 不/d 走/v 了/ul 。/x 他/r 目送/v 那/r 老年人/n 匆匆/z 的/uj 走去/v 尽/v 那/r 老年人/n 影子/n 消失/n 到/v 大树/n
钉子/n ，/x 真/d 忍不住/v 要说/c 两句/m 。/x 她/r 心里/s 正/d 计划/n 着/uz ，/x 要/v 怎样/r 地/uv 说/v 几句/m 才/d 好/a ，/x 忽然/d 一/m 想/v ，/x 今天/t 晚上/t ，/x 她/r 老人家/n 发号施令/n ，/x 正要/a 支配/vn 一切/r ，/x 我/r 为什么/r 在/p 上菜/n
把/p 信套/n 上/f ，/x 写明/v “/x 复/nr 陈/nr 李/nr 冬青/nr 女士/n ”/x ，/x 将日/t 封/q 了/ul ，/x 便/d 要/v 叫/v 听差/v 送/v 去/v 。/x 忽然/d 一/m 想/v ，/x 到底/d 不妥/a 。/x 她/r 恭贺/v 我/r 乔迁之喜/nr ，/x 那/r 是/v 可以/c 的/uj ，/x 我/r 怎样/r 能/v 说/v 她/r 同喜/n
没有/v 睡/v 得/ud 好/a 。/x ”/x 清秋/t 听/v 他/r 昨晚/t 上/f 这/r 句/q 话/n ，/x 正/d 想/v 问/v 她/r 昨晚/t 在/p 哪里/r 睡/v 的/uj 。/x 忽然/d 一/m 想/v ，/x 彼此/r 发生/v 了/ul 好/a 几天/m 的/uj 暗潮/n ，/x 现在/t 刚/d 有/v 一点/m 转机/n ，/x 又/d 来/v 挑拨/v 他/r 的/uj 痛/an
！/x 现在/t 我/r 且/c 不理/v 你们/r 。/x 张敏生/nr 坐在/v 车上/s 呆/v 想/v ，/x 车子/n 已/d 到/v 了/ul 市场/n 北门/ns 。/x 忽然/d 一/m 想/v ，/x 我/r 何妨/r 也/d 到/v 市场/n 里/f 去/v 走走/v ，/x 看/v 她/r 在/p 里面/f ，/x 究竟/d 作/v 些/q 什么/r 。/x 这么/r 一/m
，/x 人向/n 被窝/n 中间/f 一/m 缩/v ，/x 缩/v 到/v 棉被/n 里面/f 去/v 睡/v 。/x 在/p 被窝/n 中间/f ，/x 哭/v 了/ul 一阵/m ，/x 忽然/d 一/m 想/v ，/x 我/r 这/r 岂/d 不是/c 太/d 呆/v ？/x 人生/n 不满/a 百/n ，/x 长/a 怀/v 千岁/m 忧/v 。/x 我/r 为什么/r 作/v 那样/r 的/uj
随手/d 拿/v 了/ul 一本/m 拜伦/nrt 的/uj 诗/n ，/x 坐在/v 火炉/n 边/d 看/v ，/x 看/v 不了/v 几页/m ，/x 就/d 发生/v 厌倦/v 。/x 忽然/d 一/m 想/v ，/x 昨日/t 和/c 袁卫/nr 道/q 有/v 约/d ，/x 要/v 去/v 拜会/v 他/r 父子/n 两个/m ，/x 我/r 何不/d 去/v 和/c 他/r 谈谈/vn 。/x
阵/n 伤心/n ，/x 几乎/d 要/v 落下/v 泪/n 来/v 。/x 只好/d 绕/v 着/uz 汽车/n 转/v 一个/m 大/a 弯子/n ，/x 到/v 了/ul 门口/s ，/x 忽然/d 一/m 想/v ，/x 若/c 是/v 遇见/v 熟人/n ，/x 多/m 难为情/l ，/x 上前/t 几点/m ，/x 又/d 退/v 了/ul 出来/v 。/x 但是/c 自己/r 想/v
对/p 她/r 祖母/nr 道/q ：/x “/x 杨先生/nr 倒/v 是/v 真不/d 喝酒/v ，/x 我/r 是/v 知道/v 的/uj 。/x ”/x 这话/r 说完/v 了/ul ，/x 忽然/d 一/m 想/v ，/x 话/n 有/v 语病/n ，/x 接上/v 又/d 对/p 她/r 祖母/nr 道/q ：/x “/x 上/f 一次/m 不是/c 李小姐/nr 过生日/t 吗/y ？/x
道/q ：/x “/x 还是/c 要/v 你/r 介绍/v 的/uj ，/x 从前/t 是/v 朱韵桐/nr 女士/n ，/x 现在/t …/x …/x ”/x 说/v 到/v 这里/r ，/x 忽然/d 一/m 想/v ，/x 这话/r 说/v 糟/v 了/ul ，/x 现在/t 人家/n 未/d 结婚/v ，/x 还是/c 女士/n 呀/y 。/x 便/d 改口/vn 道/q ：/x “/x 虽然/c
了/ul 几句话/l ，/x 就/d 把/p 菜/n 挑到/v 后面/f 。/x 走过/v 店/n 身/ng 时/ng ，/x 正/d 看见/v 玻子/n 笑/v 得/ud 弯/v 了/ul 腰/n ，/x 忽然/d 一/m 愣/v ，/x 停住/v 了/ul 脚步/n ，/x 马上/d 又/d 往后面/n 去/v 了/ul 。/x 雨/n 渐渐/d 停/v 了/ul ，/x 蓝天/nr 亮/v 得/ud 耀眼/a 。/x
干部/n 是/v 我/r 组织/v 起来/v 行动/vn 起来/v 的/uj ，/x 你/r 有/v 什么/r 意见/n 朝/p 我/r 提好/v 了/ul 。/x ”/x 杨小光/nr 忽然/d 一/m 愣/v ：/x “/x 我/r …/x …/x 关/v 你/r 什么/r 事/n ？/x ”/x “/x 我/r 说/v 过/ug 了/ul 是/v 我/r 组织/v 六甲/ns 班干部/n 动员/n 学/n
的/uj 余火/n 又/d 被/p 点燃/v ，/x 只好/d 再/d 演奏/v 一次/m ，/x 节奏/n 越来越快/l ，/x 音乐/n 越来越/d 狂/zg 。/x 忽然/d 一/m 我们/r 刚/d 贪婪/a 地/uv 跳/v 完/v 最后/f 一个/m 舞/v ，/x 喘/v 着/uz 粗气/n ，/x 互相/d 接着/c 站/v 在/p 那里/r 我们/r 站/v
刊物/n 弄垮/v ，/x 那他/r 且莫/ns 笑/v 得/ud 太/d 早/a ！/x ”/x 严季真/nr 双眉/n 一挺/a ，/x 脸上/s 的/uj 沉重/a 之色/r 忽然/d 一扫而光/i 。/x “/x 克明/nr ，/x 我们/r 找/v 人/n 去/v 打个招呼/v ，/x 刊物/n 还是/c 可以/c 出版/v 的/uj 。/x 崔道/nr
边/d 还/d 拖/v 着/uz 一条/m 尾巴/n ，/x 恐怕/d 更/d 难/a 。/x ”/x 屈起/v 的/uj 手指/n 在/p 桌上/s 轻轻/d 弹/v 了/ul 几下/m ，/x 忽然/d 一扬下/i 颔/v ：/x “/x 这样/r 吧/y ，/x 我/r 亲自/d 来办/v 。/x 保准/v 误/v 不了/v 你/r 的/uj 好日子/l ，/x 行不行/v ？/x
。/x 只见/v 他们/r 像/v 面对/v 羊群/n 的/uj 恶狼/n ，/x 傲慢/a 而/c 快意/d 地/uv 驰骋/v 着/uz ，/x 待/v 到/v 接近/v 时/n ，/x 忽然/d 一/m 扬手/v ，/x 把/p 几个/m 黑糊糊/z 的/uj 东西/ns 直/d 掷/v 过来/t ，/x 啪/o 哒/o 、/x 啪/o 哒/o 地/uv 跌落/v 在/p 人群/n 跟前/f
欺/vn 的/uj 绮梦/nr 中/f ：/x “/x 呀/y —/x —/x 呀/y 开腔/n “/x 四平调/nz ”/x ：/x “/x 这/r 才/d 是/v 酒不醉/i 人人/n 自醉/v 忽然/d 一把/m 传单/n ，/x 写/v 着/uz “/x 抗日/nz 、/x 救国/n 、/x 爱/v 我/r 中华/nz ”/x 的/uj ，/x 如/v 雪花/n 般/u ，/x 在/p 台前/s 某/r 一/m
就是/d 胜利/vn ！/x 是非功过/l ，/x 哪/r 来/v 一支/m 春秋/t 笔/n 予以/v 定评/v ？/x 他/r 感到/v 惶惑/a 得/ud 很/d ，/x 忽然/d 一把/m 拽/v 住/v 柳忠华/nr 说/v ：/x “/x 忠/nr 华/j ，/x 你/r 觉得/v 我/r 是/v 怎样/r 的/uj 一个/m 人/n 呢/y ？/x ”/x 柳忠华/nr 甩/v
说道/v 。/x “/x 请/v 到/v 这儿/r 来/v 。/x ”/x 我/r 走/v 到/v 她/r 跟前/f ；/x 她/r 把/p 一只/m 手/n 放在/v 我/r 的/uj 头上/s ，/x 忽然/d 一把/m 揪住/v 我/r 的/uj 头发/n 拧/v 了/ul 起来/v 。/x “/x 好/a 痛/a 啊/y ！/x ”/x 我/r 终于/d 说道/v 。/x “/x 啊/zg ！/x 好/a 痛/a ！/x
又/d 更/d 费劲/a 。/x 就/d 像是/v 走/v 了/ul 这/r 半天/m 了/ul 。/x 正/d 耐/v 着/uz 性子/n ，/x 一步/m 一步/m 往前/t 推进/v ，/x 忽然/d 一/m 抬头/v 看见/v 一列/m 日/m 光光/n 雪亮/nr 的/uj 平房/n 高高在上/l ，/x 像/v 个/q 泥金/n 画卷/n ，/x 不过/c 是/v 白/nr
春光/n ，/x 他/r 懵懵懂懂/l ，/x 给/p 人群/n 簇拥/v ，/x 脚不点地/i ，/x 也/d 急速/d 奔退/v 了/ul 下来/t 。/x 他/r 忽然/d 一/m 抬头/v 看见/v 了/ul 陈文洪/nr 。/x 陈文洪/nr 从小/d 山上/s 一步/m 一步/m 走/v 下来/t ，/x 本来/t 沿着/p 山坡/ns
了/ul 两只手/i ，/x 只管/c 在/p 廊/ng 下/f 走来走去/i 。/x 看/v 那/r 样子/n ，/x 也/d 是/v 在/p 想/v 什么/r 心事/n 。/x 他/r 忽然/d 一/m 抬头/v 看见/v 燕西/ns ，/x 倒/v 吓了一跳/v ，/x 因道/n ：/x “/x 你/r 怎么/r 不作声/n 就/d 来/v 了/ul ？/x 有事吗/v
雕花/n 木板/n 却/d 像是/v 古物/n 中/f 的/uj 精品/n 。/x 又/d 有/v 一对/m 水泥/n 方柱/n 上/f 刻/v 着/uz 红字/n 对联/vn 。/x 忽然/d 一/m 抬头/v 看见/v 黑洞洞/nr 的/uj 天上/s 半轮/m 凉月/n ─/x ─/x 原来/d 已经/d 站/v 在/p 个/m 小/a 院子/n 里/f 。/x 南/ns 中/f
一/m 摇动/v ，/x 就要/d 开/v 了/ul 。/x 车子/n 这样/r 的/uj 摆荡/v ，/x 却/d 惊醒/a 了/ul 那个/r 垂泪/v 的/uj 女子/n ，/x 她/r 忽然/d 一/m 抬头/v ，/x 向外看/v 着/uz ，/x 似乎/d 是/v 侦察车/n 开/v 没有/v 开/v 。/x 这/r 一/m 抬头/v 之间/f ，/x 家树/n 看清/v
：/x “/x 不要紧/l 的/uj ，/x 我/r 平常/a 就/d 不/d 大/a 爱/v 坐车/v 。/x ”/x 秀/ag 姑/n 只管/c 这样/r 慢慢/d 的/uj 走去/v ，/x 忽然/d 一/m 抬头/v ，/x 快/a 到/v 胡同口/nr 上/f ，/x 把/p 自己/r 门口/s ，/x 走/v 过去/t 一大截/m 路/n 。/x 却/d 停住/v 了/ul 一/m 笑/v
们/k 东飞一翅/i ，/x 西张/nr 一眼/m ；/x 又/d 忽然/d 停/v 在/p 空中/s ，/x 好象/n 盘算着/v 什么/r 事儿/n ；/x 又/d 忽然/d 一/m 抿/v 翅儿/n ，/x 往下/t 一/m 扎/v ，/x 从/p 绿水/n 上/f 抓起/v 一块/m 带/v 颜色/n 的/uj 东西/ns ，/x 不/d 知道/v 是/v 什么/r
他/r 绸缎/n 衫裤/nz 笔挺/z ，/x 举止/v 仍旧/d 潇洒/a ，/x 目光/n 也/d 十分/m 机灵/n ，/x 听/v 了/ul 电话/n 内容/n ，/x 忽然/d 一/m 拍/v 大腿/n ，/x 说/v ：/x “/x 雨荪/nr 兄/n ，/x 我/r 看/v 他们/r 这/r 是/v 害死/v 了/ul 人/n 看/v 出殡/v ！/x ”/x 方雨荪/nr 愣/v
娘子/n ，/x 说/v 人家/n 现在/t 绣/v 的/uj 都/d 是/v 活花/n 活草/n 。/x 这/r 可/v 把/p 娘/n 难住/v 了/ul 。/x 最后/f 是/v 喜鹊/n 忽然/d 一/m 拍/v 屁股/n ：/x “/x 我/r 给/p 你/r 保举/v 一个/m 人/n ！/x ”/x 这人/r 是/v 谁/r ？/x 是/v 明子/nr 。/x 明子/nr 念/v “/x 上/f 孟/nr
“/x 慢慢/d 叫/v ，/x 慢慢/d 叫/v ，/x ”/x 石二/nr 矮子/n 说/v ：/x “/x 天亮/nr 还要/c 黑/a 一/m 黑/a 呢/y ！/x ”/x 说/v 着/uz ，/x 忽然/d 一/m 拍/v 脑袋/n ，/x 转朝/t 大/n 狗熊/n 发话/v 了/ul ：/x “/x 说正经/l 的/uj ，/x 人家/n 张/q 二爷/n 肯/v 把/p 打/v 蛇/n 打头/v
瞧见/v 他们/r ，/x 或者/c 以为/c 刚才/t 的/uj 乞求/v 还/d 不够/v 恳切/a ，/x 那/r 群/q 乞丐/n 踌躇/v 了/ul 片刻/m ，/x 忽然/d 一拥而上/i ，/x 奔到/v 亭子/n 外/f 的/uj 石阶/nr 前/f 跪下/v ，/x 开始/v 大声/m 乞讨/v ，/x 把/p 一只/m 只/d 又/d 破/v 又/d
！/x 尝过/v 这个/r 滋味/n ，/x 就/d 等于/v 留学/v 日本/ns ，/x 明白/nr ？/x ”/x 胖妇人/n 微叹/v 了/ul 一口气/i ，/x 忽然/d 一/m 挺胸/v ，/x 跑/v 上楼去/i ，/x 象/n 个/q 烈士/n 赴义/v 就/d 刑时/b 那么/r 勇敢/a 壮烈/a 。/x “/x 请/v 吧/y ！/x ”/x 小/a
说/v 了/ul 话/n ：/x “/x 我/r 想/v 她/r 会/v 回来/v ，/x 到/v 如今/t 竟自/d 没/v 消息/n ，/x 好/a 狠心/d ！/x ”/x 说/v 着/uz ，/x 他/r 忽然/d 一/m 挺身/v ，/x 象是/v 要立/v 起来/v ，/x 可是/c 极/d 失望/v 地/uv 又/d 缩/v 下身/v 去/v 。/x 原来/d 这个/r 花/v 布帘/n 被/p
来/v 。/x 梅女/nr 干/v 咬/v 着/uz 嘴唇/n 微笑/vn ，/x 露出/v 旁若无人/i 的/uj 气概/n 。/x 然后/c ，/x 她/r 的/uj 长/n 眉毛/n 忽然/d 一/m 挺/d ，/x 纵/v 跳/v 着/uz 向前/t 跑/v ，/x 穿过/v 了/ul 几个/m 旅客/n 的/uj 集团/n ，/x 直到/v 船长室/n 边/d 。/x 离/v 船头/n
人/n 正/d 想/v 往/p 里/f 走/v 。/x 李子/nr 荣/nr 用力/n 推住/v 了/ul 门钮/n ，/x 外面/f 的/uj 人/n 就/d 往/p 里/f 撞/v 。/x 李子/nr 荣/nr 忽然/d 一/m 撒手/v ，/x 外面/f 的/uj 人/n 三四个/m 一齐/d 倒进/v 了/ul ，/x 摔成/v 一堆/m 。/x 李子/nr 荣一跳/nr ，/x 骑/v 在/p 最/a
见余怀/l 没有/v 回应/v ，/x 也/d 就/d 不再/d 来/v 纠缠/v 他/r 。/x 直到/v 近几天/l ，/x 她们/r 不知/v 为什么/r 忽然/d 一/m 改/v 常态/n ，/x 接二连三/nz 地派/n 人/n 来/v 请/v 余怀/nr 过去/t ，/x 说/v 是/v 有事/r 商量/n 。/x 偏偏/d 这/r 一阵/m
幸福/a ，/x 真/d 好比/v 幕上/s 燕巢/nr ！/x 未来/t 毫无把握/l ！/x 当初/t 我/r 完全/ad 埋/v 在/p 故纸堆/n 里/f ，/x 忽然/d 一日/m ，/x 现实/n 却/d 令/v 我/r 心醉/nr ，/x 哪/r 知/v 未来/t 攘解/v 了/ul 现时/t 的/uj 魅力/n ，/x 甚/zg 于/p 现时/t 攘/vg 解往/v
句/q 按语/n ，/x 英国人/nz 懂得/v 大概/d 是/v 某位/r 巡察/v 员/zg 大人/n 加上/v 去/v 的/uj ，/x 那位/r 大员/n 大概/d 忽然/d 一时/d 对/p 唐太斯/nr 的/uj 情况/n 发生/v 了/ul 兴趣/n ，/x 但/c 由于/c 我们/r 上面/f 所说/c 过/ug 的/uj 那些/r 记录/n ，/x
里/f 等/u 他/r 的/uj 是/v 不会/v 生/vn 孩子/n 的/uj 老婆/n 。/x 哼/v ，/x 她/r 烧/v 茶炊/n ，/x 想讨/v 他/r 喜欢/v 呢/y …/x …/x 他/r 忽然/d 一时性/d 起/v ，/x 想/v 冲过去/v 朝/p 那/r 只/d 大肚子/n 菜/n 炊/vg 踢/v 上/f 一脚/mq ，/x 让/v 它/r 见鬼/v 去/v 。/x 然后/c 朝/ns
们/k 都/d 遮/v 嘴/n ，/x 低声/n 笑/v 了/ul 一阵/m 。/x 仙坡/ns 回答/v 不/d 出/v ，/x 只好/d 瞪/v 了/ul 她们/r 一眼/m 。/x 三/m 多/m 忽然/d 一时/d 聪明/a ，/x 替/p 仙坡/ns 说/v ：/x “/x 戴眼镜/nr 的/uj 老虎/nr 便是/v 四眼/m 虎/n ！/x ”/x 南星/nz 不/d 明白/nr 话/n 中/f
碰/v 。/x 第二/m 金箍/nz 帽/n 和/c 小/a 崔/nr 点点头/v 。/x 天津/ns 大汉/ns 一/m 笑/v ，/x 赶紧/d 板脸/n ，/x 似/d 电灯/n 的/uj 忽然/d 一/m 明一/t 灭/v 。/x 山东/ns 大汉/ns 的/uj 手/n 摸了摸/l 帽沿/n ，/x 有/v 许多/m 话/n 要/v 对/p 小/a 崔/nr 说/v ，/x 暂且/d 等/u 回/v
，/x 我/r 就/d 教/v 他/r ‘/x 死无葬身之地/i ’/x ！/x ”/x 老郑/nr 很/d 恰当/d 的/uj 用/p 了/ul 两句/m 成语/n ，/x 眼睛/n 忽然/d 一/m 明/t ，/x 看/v 举人/n 好象/n 比/p 平日/t 短小/b 了/ul 一些/m 。/x 举人/n 公/n 半天/m 没说出/v 话/n 来/v 。/x 他/r 本/r 想/v
两个/m 牛/n 舌头/n ，/x 那/r 就/d 无法可想/i 。/x 这/r 老太太/nr 有/v 摇头/v 疯/v ，/x 唱/v 着/uz 唱着歌/n 儿/n ，/x 她/r 忽然/d 一晃/a 脑袋/n ，/x 就/d 给/p 歌词/n 添进/v 一句/m “/x 没/v 附逆/v ”/x 来/v ，/x 叫/v 人/n 不知所云/i 。/x 跳舞/v 时/ng 她/r
两个/m 牛/n 舌头/n ，/x 那/r 就/d 无法可想/i 。/x 这/r 老太太/nr 有/v 摇头/v 疯/v ，/x 唱/v 着/uz 唱着歌/n 儿/n ，/x 她/r 忽然/d 一晃/a 脑袋/n ，/x 就/d 给/p 歌词/n 添进/v 一句/m “/x 没/v 附逆/v ”/x 来/v ，/x 叫/v 人/n 不知所云/i 。/x 跳舞/v 时/ng 她/r
走过/v 一家/m 书店/n ，/x 他/r 停/v 着/uz 脚步/n 预备/v 想一想/i ，/x 茫然/z 望/v 着/uz 橱窗/n 里/f 陈列/nr 的/uj 书/n 。/x 忽然/d 一/m 本书/r 的/uj 封面/n 上/f 有个/r 出版家/n 的/uj 名字/n 引起/v 了/ul 他/r 的/uj 注意/v ，/x 他/r 不/d 懂/v 为什么/r 要注/v
。/x ”/x 狄恩/nr 这么/r 明显/a 地/uv 疯疯癫癫/z ，/x 每个/r 人/n 都/d 能够/v 猜到/v 他/r 有些/r 不/d 正常/d 。/x 他/r 忽然/d 一本正经/d 地/uv 坚持/v 要/v 这/r 两个/m 男孩/n 把/p 行李/n 随身带/n 着/uz ，/x 这/r 使/v 他们/r 几乎/d 无法/n 入座/v
来/v 跑/v 去/v ，/x 好/a 不/d 丧气/n ！/x ”/x “/x 兄弟/n 们/k 休得/v 胡噪/v ，/x ”/x 负有/v 正式/ad 使命/v 的/uj 千里眼/i 忽然/d 一本正经/d 指着/v 对岸/n 说/v ，/x “/x 大家/n 看/v 那/r 拖到/v 河滩/ns 边上/s 来/v 的/uj 黑黝黝/z 的/uj 家伙/n 是/v 什/r
，/x 这/r 是/v 在/p 北京/ns 所/c 没有/v 见/v 过/ug 的/uj 。/x 时间/n 大抵/d 在/p 午后/t ，/x 往往/t 是/v 很好/a 的/uj 天气/n ，/x 忽然/d 一朵/m 乌云/nr 上来/t ，/x 霎时/t 天色/n 昏黑/z ，/x 风暴/n 大作/n ，/x 在/p 城里/s 说不上/l 飞沙走石/n ，/x 总/b
，/x 从/p 溪边/s 过/ug ，/x 从/p 茅屋/n 边/d 过/ug ，/x 路上/s 所见/c 全是/n 一种/m 寂寞/a 荒凉/a 情形/n 。/x 茨堆/ns 上/f 忽然/d 一朵/m 红花/n 。/x 草地/n 里/f 忽然/d 满/a 是/v 山莓/n 。/x 一条/m 从/p 路中/s 溜过/v 的/uj 大蛇/n 。/x 一只/m 伏/v 在/p 路/s
未/d 分/v 。/x 这时/r 哪/r 一方/m 得到/v 援军/n ，/x 哪/r 一方/m 就/d 可/v 取得胜利/i 。/x 正在/t 苦待/v 之际/f ，/x 忽然/d 一杆/m “/x 董/nr ”/x 字/n 大旗/n 从/p 山坳/n 里/f 转/v 出来/v ，/x 董庞儿/nr 银盔/n 白甲/n ，/x 一/m 骑/v 飞/v 前/f ，/x 大/a 呼/v
哥/n 和/c 凌姐姐/nr 的/uj 家/n 。/x 往前/t 转过/v 一个/m 山坳/n ，/x 暂时/d 离/v 了/ul 龙江/ns 。/x 又/d 转/v 了/ul 几转/n ，/x 忽然/d 一条/m 大河/ns 横/v 在/p 面前/f ，/x 水势/n 很/zg 急/v ，/x 和/c 着/uz 流水/n 的/uj 声音/n ，/x 似乎/d 有人/r 在/p 呼喊/v 吵闹/v
嗡/o 地/uv 蚊子/n 成阵/v ，/x 顺手/d 就/d 拍死/v 二十几个/m ，/x 满/a 墙/n 血迹/n ，/x 听见/v 隔壁/s 也/d 在/p 拍/v 。/x 忽然/d 一条/m 狗叫/v 了/ul ，/x 一条条/l 全/a 叫/v 起来/v ，/x 到/v 最后/f ，/x 我/r 相信/v 全城/n 的/uj 狗/n 都/d 叫/v 了/ul ，/x 一片/m
恶狠狠/z 地就/n 同要/c 吃/v 我/r 也/d 似的/u ，/x 真是/d 把/p 我/r 骇得/i 魂不附体/i ！/x 我/r 喊/v 着/uz 喊/v 着/uz ，/x 忽然/d 一条/m 黑狗/nr 呼池/nr 向/p 我/r 腿肚子/n 就是/d 一下/m ，/x 把/p 我/r 腿肚子/n 咬/v 得/ud 两个/m 大洞/n ，/x 鲜血/n 直/d
里/f 不肯/v 出/v 招/v ，/x 先下手为强/i ，/x 上去/t 劈胸/d 就是/d 一拳/m 。/x 这/r 拳/n 将要/d 碰到/v 傻巴/n ，/x 忽然/d 一条/m 黑蛇/n 似的/u 东西/ns 已/d 到/v 眼前/t 。/x 他/r 脑子/n 一/m 闪/v ，/x 又/d 是/v 那条/mq 辫子/n ！/x 他/r 赶忙/d 收拳/n
释道/v ：/x “/x 我/r 在/p 吃/v 。/x ”/x 他/r 拿/v 起/v 筷子/n 去/v 挟/v 菜/n ，/x 刚/d 挟/v 了/ul 菜/n 来/v 正要/a 放进/v 嘴里/s ，/x 忽然/d 一/m 松手/n ，/x 筷子/n 分开/v ，/x 菜/n 立刻/d 落/v 在/p 碗/q 中/f 。/x 他/r 不能/v 再/d 忍耐/v ，/x 便/d 放下/v 筷子/n ，/x 哭/v
里/f 奸诈/a 的/uj 圆脸/n ，/x 看/v 他/r 还有/v 什么/r 说/v 出来/v 。/x “/x 可是/c ，/x ”/x 曹志诚/nr 鼻/ng 凹/a 的/uj 皱纹/n 忽然/d 一松/a ，/x 堆出/v 个/m 叫/v 人/n 瞧/v 着/uz 肉麻/n 的/uj 笑容/n 来/v ，/x “/x 现在/t 好/a 了/ul ！/x 良材/n 兄/n ，/x 你/r 来/v 了/ul ！/x
飞/v 了/ul 过去/t ，/x 不曾/d 留下/v 一点/m 印象/n 。/x 他/r 的/uj 眼睛/n 好像/v 完全/ad 失掉/v 了/ul 作用/v 似的/u 。/x 忽然/d 一株/m 松树/nr 出现/v 在/p 他/r 的/uj 眼前/t ，/x 遮住/v 了/ul 他/r 的/uj 视线/n 。/x 这/r 松树/nr 因为/c 它/r 的/uj 形状/n 的/uj 奇/n
陷入/v 敌人/n 的/uj 重围/n ，/x 无法/n 脱身/v 了/ul 。/x 独眼龙/nz 赶拢/v ，/x 想/v 拼死/v 命/n 救出/v 张牧/nr 之/u ，/x 忽然/d 一梭/n 子弹/n 扫过来/l ，/x 兄弟/n 伙/q 又/d 倒/v 了/ul 几个/m 。/x 张牧/nr 之/u 眼见/n 独眼龙/nz 硬/a 冲锋/n ，/x 也/d 救/v
在/p 家里/s ，/x 那/r 是/v 他/r 的/uj 一个/m 不可/v 须臾/t 分离/v 的/uj 伴侣/n 。/x 可是/c ，/x 这/r 当口/s ，/x 一伙人/r 忽然/d 一/m 涌/v 而/c 上/v ，/x 按住/v 了/ul 他/r 的/uj 强有力/n 的/uj 肩膀/n 。/x 他/r 用尽/v 全身/n 的/uj 力量/n 挣扎/v ，/x 可是/c 那/r
拔掉/v ，/x 就/d 像/v 餐馆/n 里/f 开/v 汽水/n 一样/r 。/x ”/x 但是/c 在/p 他/r 示范表演/n 的/uj 时候/n ，/x 苹果酒/n 忽然/d 一/m 涌/v 而/c 出/v ，/x 溅得/v 他们/r 满脸/d 泡沫/n ，/x 于是/c 神甫/nr 似笑非笑/l 地/uv 打趣/v 道/q ：/x “/x 溅/v 到/v 眼/n
手/n 去/v 摸/v 他/r 的/uj 手/n 。/x 和/c 光/n 抬起/v 头/n ，/x 叹/v 了/ul 口气/n ，/x 神气/n 沮丧/a ，/x 刚才/t 那种/r 豪情/n ，/x 忽然/d 一点/m 也/d 没有/v 。/x “/x 和/c 光/n ！/x ”/x 婉/a 小姐/nr 轻声/d 唤/vg 着/uz ，/x 还/d 没/d 说/v 下去/t ，/x 和光/nz 却/d 已/d 愀/x 然/c
他/r 坚持/v 要替/v 父亲/n 擦/v 完/v 黑板/n 。/x 够/zg 不到/v 的/uj 地方/n ，/x 他/r 就/d 跳/v 起来/v 。/x 端午/t 的/uj 心头/s 忽然/d 一/m 热/a ，/x 差一点/d 坠下/v 老泪/n 。/x 他/r 知道/v ，/x 孩子/n 是/v 为/p 自己/r 感到/v 骄傲/a 。/x 可若/c 若/c 还/d 不/d
止/v 是/v 找/v 个/q 地位/n ，/x 苟安/nr 一时/d ，/x 而是/c 去/v 作/v 小/a 官儿/n ，/x 去/v 作/v 汉奸/n ！/x 瑞宣/nr 的/uj 身上/s 忽然/d 一/m 热/a ，/x 有点/n 发痒/v ；/x 祁家/ns 出/v 了/ul 汉奸/n ！/x 老三/nr 逃出/v 北平/ns ，/x 去/v 为/p 国/n 效忠/n ，/x 老二/nr 可/v
职/ng 。/x 一/m 到/v 了/ul 晚间/t ，/x 或者/c 刚刚/d 把/p 饭碗/n 筷子/n 摆/v 上/f 桌子/n ，/x 认/v 清楚/a 了/ul 菜蔬/n ，/x 灯/n 忽然/d 一/m 熄/v ，/x 晚饭/n 就/d 吃/v 不成/v 了/ul 。/x 有时/r 是/v 饭后/t 正/d 预备/v 开始/v 做/v 一点/m 事/n 或/c 看看书/v 的/uj 时/n
头发/n 的/uj 脑袋/n 往后仰/n 靠/v 在/p 梧桐树/n 干/v 上/f ，/x 嘴角/n 边/d 浮/v 着/uz 异样/d 的/uj 讽刺/v 的/uj 微笑/vn 。/x 忽然/d 一片/m 云来/ns ，/x 遮/v 没/v 半个/m 月亮/n 。/x 一切/r 都/d 消失/n 在/p 黑暗/z 里/f 。/x 冷风/n 猎猎/n 地/uv 摇撼/v 梧桐/n
，/x 他们/r 连动/a 也/d 不动/v 一下/m 。/x 炮声/n 暂时/d 停止/v 了/ul ，/x 枪声/n 还是/c 密密麻麻/z 地响/n ，/x 忽然/d 一片/m 人声/n 从/p 远处/s 传来/v ，/x 呼叫声/nr ，/x 喊/v 杀/v 声/q ，/x 响成/v 了/ul 一片/m 。/x 是/v 欢呼/v ？/x 是/v 惊/v 号/q
渐上/v 了/ul 对面/n 的/uj 粉墙/n ，/x 房/n 栊/g 悄然/d 虚静/a ，/x 或/c 闲谈/v ，/x 或/c 闲卧/v ，/x 或/c 看/v 环/n 作画/n ，/x 忽然/d 一片/m 吉力/n 刮辣/z 的/uj 小/n 声音/n 岔断/v 我们/r 的话/u 头/n ，/x 原来/d 他俩/r 正在/t 笼子/n 里/f 打架/v 。/x
剥/v 穷人/n 的/uj 老狗/n ！/x ”/x 如果/c 曾/d 沧海/ns 再/d 逼/v 上/f 一步/m ，/x 阿二/nr 准定/v 要/v 干/v 的/uj ！/x 但/c 此时/c 忽然/d 一片/m 哭/v 骂声/n 从/p 花厅/n 后面/f 爆发/v 了/ul ，/x 跟着/v 便是/v 一个/m 妖媚/a 的/uj 少年/m 女子/n 连哭/v 带嚷/v
君/nz 抬起头来/l ，/x 猛抓/v 得/ud 了/ul 梅/nr 女士/n 的/uj 手/n ，/x 紧紧/d 地/uv 捏/v 着/uz ，/x 许久/m 时候/n 不/d 放松/v 。/x 忽然/d 一片/m 嚷声/v 从/p 窗外/s 进来/v 。/x 一个/m 狂怒/v 的/uj 声音/n 在/p 喊/v ：/x “/x 起来/v 呀/y ，/x 起来/v 呀/y ！/x 咱们/r
了/ul 一个/m 根据/p 点/m ，/x 可以/c 反攻/vn 四/m 小姐/nr 那/r 顽固/a 的/uj 堡寨/n 了/ul ；/x 但是/c 他/r 还/d 没/v 开口/n ，/x 忽然/d 一片/m 声/n 汽车/n 喇叭/n 叫/v 从/p 大/n 门外/s 进来/v ，/x 当差/n 高升/nr 在/p 园子/n 里/f 高声/n 喊道/v ：/x “/x 少奶/n
忍不住/v 滴下/n 了/ul 几点/m 眼泪/n 。/x 胡琴/nr 声止/v 了/ul ，/x 喳喳/o 的/uj 谈话/vn 延长/v 了/ul 若干/m 时间/n ，/x 忽然/d 一片/m 娇柔/a 的/uj 声浪/n 呜呜/l 地/uv 凝成/v 了/ul 哭诉/v 的/uj 调子/n 。/x 是/v 妻子/n 哀哭/v 丈夫/n 的/uj 唱戏/n 似的/u
病像/n 蒸汽/n 一样/r 弥漫/v 于/p 房间/n 。/x 我/r 在/p 入口处/i 站立/v 片刻/m ，/x 让/v 眼睛/n 适应/v 一下/m 。/x 忽然/d 一片/m 方形/n 的/uj 彩光/n 变幻/v ，/x 打破/v 了/ul 黑暗/z ，/x 这/r 一片/m 光/n 来自/v 床边/n 的/uj 梳妆台/n ，/x 我/r 想/v
间/f 停/v 了/ul 下来/t ，/x 似乎/d 在/p 侧耳/n 倾听/v 着/uz 什么/r 。/x 佛罗多/ns 这/r 才/d 意识/n 到/v 室内/s 和/c 室外/s 忽然/d 一片/m 沉寂/a 。/x 甘道夫/nr 蹑手蹑脚/z 的/uj 走到/v 窗边/s 。/x 接着/c ，/x 他/r 一个箭步/l 冲/v 向前/t ，/x 伸/v
一股/m 小风/n 在/p 火堆/n 边旋/n 了/ul 一会儿/m ，/x 就/d 立即/d 用纸/n 去/v 压祝/v 这时候/r ，/x 西边/s 天上/s 忽然/d 一片/m 红光/nr ，/x 三/m 人/n 都/d 抬头/v 去/v 看/v 。/x 老太太/nr 便/d 说/v ：/x 饿鬼/v 在/p 那里/r 打架/v 哩/y ，/x 这/r 都/d 是/v
幻想/n 变成/v 了/ul 难以忍受/l 的/uj 痛苦/an …/x …/x 月亮/n 躲进/v 云层/n ，/x 仿佛/d 天幕/n 落下/v ，/x 四周/m 忽然/d 一片/m 黑暗/z 。/x 斯塔尔/nr 采夫/nr 好不容易/l 才/d 找到/v 大门/n —/x —/x 这时/r 天色/n 已/d 黑/a ，/x 秋夜/t 总/b
提/v 这话/r ，/x 梅丽/nr 倒/v 记起/v 了/ul ，/x 那次/r 是/v 无意/v 中/f 碰见/v 过/ug 他/r 的/uj 。/x 正自/d 想着/v ，/x 润/v 之/u 忽然/d 一/m 牵手/v 道/q ：/x “/x 走哇/n ，/x 你/r 还要/c 等/u 谁/r 呢/y ？/x ”/x 梅丽/nr 一/m 抬头/v ，/x 只见/v 燕西/ns 已/d 走/v 到/v 门/n
全/a 烧/v 了/ul 起来/v 。/x 说/v 句/q 该/r 挨/v 嘴巴/n 的话/u ，/x 火是/n 真/d 好看/v ！/x 远处/s ，/x 漆黑/z 的/uj 天上/s ，/x 忽然/d 一/m 白/n ，/x 紧跟着/l 又/d 黑/a 了/ul 。/x 忽然/d 又/d 一白/a ，/x 猛的/d 冒起/v 一个/m 红团/n ，/x 有/v 一块/m 天象/n 烧/v
全/a 烧/v 了/ul 起来/v 。/x 说/v 句/q 该/r 挨/v 嘴巴/n 的话/u ，/x 火是/n 真/d 好看/v ！/x 远处/s ，/x 漆黑/z 的/uj 天上/s ，/x 忽然/d 一/m 白/n ，/x 紧跟着/l 又/d 黑/a 了/ul 。/x 忽然/d 又/d 一白/a ，/x 猛的/d 冒起/v 一个/m 红团/n ，/x 有/v 一块/m 天象/n 烧/v
一点/m 不/d 发生/v 关系/n 。/x 看见/v 马先生/nr 进来/v ，/x 那个/r 弹琴/n 的/uj 妇人/n 脸上/s 忽然/d 一/m 红/a ，/x 忽然/d 一/m 白/n ，/x 肩膀/n 向上/d 一/m 耸/vg ，/x 说/v ：/x “/x 喝/vg ！/x 老天爷/nr ！/x 来/v 了/ul 个/q Ｃ/x ｈ/x ｉ/x ｎ/x ｋ/x ！/x ”/x 说完/v
扶起来/l ，/x 拼命/v 叫/v 女佣人/n ，/x 把/p 传呼/v 铃/ng 的/uj 带子/n 都/d 拉断/v 了/ul ，/x 正要/a 咒骂/v 自己/r ，/x 忽然/d 一眼/m 看见/v 了/ul 夏尔/nr 。/x 原来/d 已经/d 到/v 了/ul 他/r 回家/n 吃/v 晚餐/n 的/uj 时间/n 。/x “/x 你/r 看/v ，/x 好/a 朋友/n
神甫/nr 却/d 一条/m 腿/n 跪/v 在/p 地上/s ．/x 咕噜咕噜/o 地/uv 低声/n 祷告/v 。/x 她/r 慢慢/d 地/uv 转过/v 脸/n 来/v ，/x 忽然/d 一眼/m 看见/v 神甫/nr 的/uj 紫襟/n 带/v ，/x 居然/d 脸上/s 有/v 了/ul 喜色/n ，/x 当然/d 是/v 在/p 异常/d 的/uj 平静/a 中/f 。/x
挨/v 进来/v 一起/m 避难/v 的/uj 贾评/nr 挤出去/v 。/x 贾评/nr 急切/a 问/v 挤/v 不/d 进/v 茅厕/n ，/x 急/v 得/ud 发昏/v ，/x 忽然/d 一眼/m 瞥见/v 一个/m 地/uv 坑/n ，/x 急忙/d 连滚带爬/i 地/uv 把/p 身体/n 塞进去/nr ，/x 两个/m 总算/n 都/d 找到/v 立/v
又/d 多么/r 容易/a 叫/v 人/n 想到/v 大地/n 之/u 悠悠/z ！/x 我/r 正/d 待/v 弯腰/v 拾/v 一只/m 美丽/ns 的/uj 大/n 鸟蛋/n ，/x 忽然/d 一眼/m 瞥见/v 远远地/z 有/v 一个/m 人/n ，/x 在/p 沼泽/n 上/f 直/d 向/p 我/r 走来/v 。/x 他/r 既/c 没有/v 枪/n ，/x 也/d 没有/v
想道/v ，/x 闭/v 着眼/d 走/v 去/v ，/x 当/p 他/r 睁开眼/n 来/v 想要/v 知道/v 是否/v 走/v 到/v 广场/n 的/uj 尽头/d 时/n ，/x 忽然/d 一眼/m 瞧见/v 面前/f ，/x 几乎/d 就/d 在/p 鼻子/n 跟前/f ，/x 站/v 着/uz 几个/m 满脸/d 胡/nr 髭/g 的/uj 人/n ，/x 到底/d 是/v 什/r
实习/v ，/x 但/c 记到/v 这/r 名词/n ，/x 这时/r 有/v 用处/n 了/ul 。/x 他/r 听到/v 我/r 这话/r ，/x 闭/v 了/ul 一会/m 眼/n ，/x 忽然/d 一/m 睁/v ，/x 样子/n 变/v 了/ul 。/x “/x 嗨/e ，/x ”/x 他/r 笑/v 了/ul 。/x 他/r 年青/n 了/ul 。/x 我/r 居然/d 被/p 他/r 认识/v 了/ul 。/x “/x
一个/m 小/a 高地/n ，/x 静静/nr 等待/v 着/uz 猎区/n 上/f 如雷/v 的/uj 响声/n 消失/n 殆尽/v ，/x 才/d 掉转/v 马头/n ，/x 忽然/d 一种/m 不祥/a 的/uj 预感/n 抓住/v 了/ul 他/r 。/x 他/r 迅速/ad 地/uv 环视/j 了/ul 一下/m 整个/b 猎区/n ，/x 傍晚/t 的/uj 阳光/nr
”/x 西莉亚/nr 回答/v 。/x “/x 只不过/c ，/x 以/p 重要性/n 来说/u ，/x 次序/n 应该/v 倒/v 过来/t 。/x ”/x 又/d 是/v 忽然/d 一/m 笑/v 。/x “/x 我/r 要/v 尽量/d 记住/v 这/r 一点/m 。/x ”/x 他/r 与/p 西莉亚/nr 和/c 萨姆/nr 握手/v 时/n ，/x 西莉亚/nr 注/v
本着/p 一/m 肚皮/n 牢骚/n ，/x 想见/v 着/uz 她/r 说/v 她/r 两句/m 的/uj ，/x 可是/c 等/u 她/r 走到/v 身边/s 以后/f ，/x 她/r 忽然/d 一/m 笑/v 低头/n ，/x 低声/n 道/q ：/x “/x 你/r 早来/t 啦/y ？/x ”/x 他/r 无论/c 有/v 什么/r 大/a 脾气/n ，/x 这时/r 也/d 泄漏/v
，/x 叹/v 了/ul 一口气/i 。/x 桂英/nr 微笑/vn 道/q ：/x “/x 我/r 知道/v 你/r 又/d 该/r 发牢骚/v 了/ul 。/x ”/x 玉/n 和/c 坐下/v 忽然/d 一/m 笑/v 道/q ：/x “/x 不/d ！/x 我/r 今天/t 打听/v 得/ud 三条/m 社会/n 新闻/n 来/v 了/ul ，/x 告诉/v 你/r 听听/v 。/x 第一条/m
其实/d 那/r 要/v 什么/r 紧/a ，/x 我/r 这样/r 一大/a 把/p 年纪/t 。/x ”/x 说/v 到/v 这里/r ，/x 顿/q 了/ul 一顿/m ，/x 她/r 又/d 忽然/d 一/m 笑/v 道/q ：/x “/x 大/a 也/d 不算/v 大/a 。/x 李/nr 少爷/n ，/x 你/r 猜/v 我/r 现在/t 多/m 大/a 年纪/t ?/x ”/x 她/r 说/v 着/uz 话/n ，/x
走/v 罢/v 。/x “/x 于是/c 和/c 虞美姝/nr 二人/nrt ，/x 同/p 走出/v 门/n 来/v ，/x 两/m 人/n 刚/d 要/v 上/f 汽车/n ，/x 虞美姝/nr 忽然/d 一/m 笑/v 道/q ：/x “/x 您/zg 等一等/b ，/x 我/r 还要/c 进去/v 一回/m 。/x ”/x 冉久衡/nr 道/q ：/x “/x 你/r 哪里/r 这样/r 不/d
司令/n 道/q ：/x “/x 很/zg 奇怪/v ，/x 我/r 在/p 什么/r 地方/n 见/v 过/ug 你/r 似的/u ，/x 你/r 认得/v 我/r 吗/y ?/x ”/x 月容/n 忽然/d 一/m 笑/v 道/q ：/x “/x 我/r 一个/m 穷人家/n 孩子/n 怎么/r 会/v 认得/v 司令/n ?/x ”/x 郎/nr 司令/n 虽然/c 不能/v 把/p 她/r
“/x 怎么/r 了/ul ？/x 怎么/r 了/ul ？/x 好好儿/l 地/uv ，/x 你/r 会/v 伤心/n 起来/v 了/ul 。/x ”/x 桂英/nr 揉/v 着/uz 眼睛/n ，/x 忽然/d 一/m 笑/v 道/q ：/x “/x 我/r 不是/c 哭/v ！/x 这/r 两天/m 晚上/t ，/x 没有/v 睡/v 得/ud 好/a ，/x 眼睛/n 熬害/v 了/ul ，/x 有点儿/r
我们/r 当/p 贼/n 办/v ？/x “/x 吴/nr 碧波/nr 听/v 了/ul 这话/r ，/x 抓/v 着/uz 耳朵/n 边/d 的/uj 鬓发/n ，/x 却/d 没有/v 主意/n 。/x 忽然/d 一/m 笑/v 道/q ：/x ”/x 有/v 了/ul ，/x 她/r 既/c 打电话/l 来/v ，/x 你/r 不/d 知道/v 打电话/l 去/v 问一问/l 吗/y ？/x “/x 杨杏/nr
其/r 是/v 除去/t 浪漫/a 神话/n 之后/f 剩下/v 的/uj 部分/n 。/x 我们/r 要/v 做/v 的/uj 就是/d 这些/r 。/x ”/x 弗鲁米/nr 忽然/d 一/m 笑/v ，/x “/x 而/c 你/r 所/u 代表/n 的/uj 那些/r 保守/v 分子/n ，/x 他们/r 却/d 想要/v 拼命/v 保住/v 耶稣/nr 和/c 那些/r
们/k ，/x ”/x 觉新/v 痛苦/an 地/uv 说/v 。/x 他/r 向前走/nr 了/ul 两步/m ，/x 站/v 在/p 桥头/n ，/x 关切/v 地/uv 望/v 着/uz 蕙/ng ，/x 忽然/d 一/m 笑/v ，/x 但是/c 这/r 笑容/n 和/c 泣颜/i 差不多/l 。/x 他/r 温柔/a 地/uv 唤道/v ：/x “/x 蕙/ng 表妹/n 。/x ”/x 蕙/ng 轻轻/d
呆的/z 定/v 着/uz ，/x 把/p 人/n 看/v 得/ud 发毛/n 咕/o ，/x 而/c 她/r 却/d 象忘/v 了/ul 看/v 的/uj 是/v 什么/r 。/x 而后/c ，/x 她/r 会/v 忽然/d 一/m 笑/v ，/x 使/v 人不知/l 怎样/r 好/a 。/x 一/m 笑/v 的/uj 时候/n ，/x 露出/v 些/q 顶/v 白顶齐/nr 的/uj 牙/n 来/v ，/x 牙缝/n 儿/n
这位/rz 猫/n 先生/n 了/ul 。/x 自己/r 坐/v 了/ul 起来/v ，/x 对/p 窗子/n 外/f 望/v 着/uz ，/x 出/v 了/ul 一会/m 子/ng 神/n 。/x 自己/r 忽然/d 一/m 笑/v ，/x 心想/n ，/x 我/r 这/r 是/v 人/n 了/ul 魔/ng 了/ul ，/x 就/d 有些/r 不解/v ，/x 怎么/r 会/v 走火/v 中魔/n 的/uj 呢/y ?/x 现/tg
一道/m 一道/m 的/uj 与/p 白牙/ns 并列/v ，/x 象/n 什么/r 黑白相间/n 的/uj 图案/n 似的/u ，/x 非常/d 的/uj 好看/v 。/x 忽然/d 一/m 笑/v ，/x 忽然/d 的/uj 止住/v ，/x 赶紧/d 又/d 向/p 四下/m 轻快/d 的/uj 扫/v 一眼/m ，/x 或/c 把/p 黑眼珠/nr 钉/v 在/p 一个/m
。/x 王琦瑶/nr 以为/c ，/x 她/r ．/x 要/v 发怒/v ，/x 但是/c 没有/v 。/x 红潮/nr 渐渐/d 从/p 她/r 脸上/s 褪下/v ，/x 她/r 忽然/d 一/m 笑/v ，/x 有些/r 嘲讽/v 又/d 有些/r 伤感/n ，/x 说/v ：/x 程先生/nr 倒/v 是/v 想/v 做/v 她/r 父亲/n 的/uj 。/x 这/r 一回/m 轮/zg
床沿/n 上/f 发愣/v 。/x 只有/c 纯/a 的/uj 啊/y 啊/y 是/v 声音/n ，/x 屋中/s 似在/d 死/v 的/uj 掌握/v 里/f 。/x 半天/m ，/x 梅/nr 忽然/d 一/m 笑/v ，/x 笑/v 得/ud 象/n 死囚/n 那样/r 无可奈何/i 的/uj 虚假/a ：/x “/x 死刑/v ！/x ”/x 说完/v ，/x 她/r 用手/v 挡起/v
？/x 谁/r 知道/v 不是/c ！/x 他/r 巴巴/ns 地/uv 赶来/d 三趟/m ，/x “/x 哦/zg ！/x 为了/p 罗先生/nr ？/x ”/x 仲/zg 平夫人/nr 忽然/d 一/m 笑/v ，/x 还/d 抬眼望/v 了/ul 那边/r 的/uj 崔道生/nr 一下/m 。/x “/x 那/r 我/r 可/v 猜/v 着/uz 了/ul ，/x 他/r 劝/v 罗先生/nr 不/d
开/v 智慧/nr 的/uj 。/x “/x 张敏生/nr 谈/v 了/ul 一会/m ，/x 自回/v 寄/v 宿舍/n 来/v 。/x 一个/m 人间/n 坐/v 了/ul 一会/m ，/x 忽然/d 一/m 笑/v ，/x 连忙/d 打开/v 抽屉/n ，/x 取出/v 信纸信封/n ，/x 写/v 了/ul 三/m 封信/nr ，/x 这/r 三/m 封信/nr ，/x 一封/m 是/v
了/ul 下去/t 。/x 虎/n 姑娘/n 把/p 家伙/n 撤下去/v ，/x 刘/zg 四爷/n 仰/v 着/uz 头/n 似乎/d 是/v 想起/v 点/m 来/v 什么/r 。/x 忽然/d 一/m 笑/v ，/x 露出/v 两个/m 越老越/nr 结实/n 的/uj 虎牙/ns ：/x "/x 傻子/n ，/x 你/r 说/v 病/n 在/p 了/ul 海甸/ns ？/x 为什么/r
殖器/n ，/x 把/p 它/r 扔进/v 翻腾/v 的/uj 大海/ns 后/f ，/x 这/r 东西/ns 在/p 海上/s 飘流/v 了/ul 很/d 长/a 一段时间/l ，/x 忽然/d 一簇/m 白色/n 的/uj 浪花/n 从/p 这/r 不朽/a 的/uj 肉块/n 周围/f 扩展/v 开去/v ，/x 浪花/n 中/f 诞生/v 了/ul 一位/m 少女/n
日/m ，/x 她/r 走到/v 院子/n 里/f 去/v 。/x 那/r 时节/n 她/r 穿着/v 棉衣/n ，/x 艰难/a 地/uv 爬/v 过/ug 院门/n 的/uj 门槛/n 。/x 忽然/d 一粒/m 砂粒/n 钻进/v 了/ul 她/r 的/uj 眼睛/n 。/x 这/r 是/v 那么/r 的/uj 疼/n ，/x 冷风/n 又/d 是/v 那样/r 的/uj 割脸/v ，/x 眼泪/n
，/x 而/c 最终/d 迎来/v 一个/m 《/x 骚动/v 之/u 春/tg 》/x ！/x 鹰/n 在/p 头顶/n 威严/a 郑重/a 地/uv 巡视/v 了/ul 两圈/m ，/x 忽然/d 一/m 紧/a 翅/ng 尖/a ，/x 以/p 极其/d 轻盈/z 优雅/a 的/uj 样子/n 滑/v 上/f 峰顶/n ，/x 飘过/v 黝/z 森森/nr 的/uj 山林/ns 梢头/n ，/x
调子/n 和/c 钢琴/n 一点/m 不/d 发生/v 关系/n 。/x 看见/v 马先生/nr 进来/v ，/x 那个/r 弹琴/n 的/uj 妇人/n 脸上/s 忽然/d 一/m 红/a ，/x 忽然/d 一/m 白/n ，/x 肩膀/n 向上/d 一/m 耸/vg ，/x 说/v ：/x “/x 喝/vg ！/x 老天爷/nr ！/x 来/v 了/ul 个/q Ｃ/x ｈ/x ｉ/x ｎ/x
皱纹/n ，/x 全/a 是/v 一样/r 深/a 的/uj 蓝色/n ，/x 许多星星/nr 挂/v 在/p 上面/f ，/x 好像/v 是/v 无数/m 的/uj 眼睛/n 。/x 忽然/d 一线/m 光亮/a 往/zg 西边/s 移动/vn ，/x 是/v 一颗/m 星往/t 西边/s 落/v ，/x 很快/d 地便/n 落下/v 天边/s 不见/v 了/ul 。/x
黄昏/t ，/x 一片/m 极目/n 无际/n 茸茸/z 的/uj 青草/n ，/x 映着/v 半天/m 的/uj 晚霞/n ，/x 恰如/c 一幅/d 图画/n 。/x 忽然/d 一缕/m 黑烟/n ，/x 津浦路/nz 的/uj 晚车/n ，/x 从/p 地平线/n 边/d 蜿蜒/v 而/c 来/v 。/x 头等/b 车上/s ，/x 凭/p 窗/ng 立/v 着/uz
掉/zg 。/x 迦太基/nrt 人/n 看到/v 浪费/n 了/ul 这么/r 多/m 水/n 都/d 愤愤不平/i 。/x 攻城/v 锤/ng 撞击/v 着/uz 城墙/n ；/x 忽然/d 一股/m 喷泉/nz 从/p 松动/a 的/uj 石块/n 缝隙/n 间/f 迸射/v 出来/v 。/x 于是/c 那/r 座/q 有/v 九层/m 髙/zg 、/x 容纳/nr 并使/c
的/uj 伟大/a 情感/n 称做/v 爱/v 。/x 童年/t 的/uj 欢乐/a 一个/m 清爽/a 的/uj 早晨/t ，/x 我/r 在/p 松林/ns 里/f 漫步/vn 。/x 忽然/d 一股/m 奇异/a 的/uj 香气/n 迎面/d 扑/v 来/v 。/x 我/r 捕捉/v 住/v 这/r 芳香/n ，/x 一次/m ，/x 两次/m ，/x 三次/m ，/x 我/r 才/d
任凭/nr 感情/n 的/uj 自/r 来自/v 去/v ，/x 渐渐/d 地/uv 又/d 入/v 了/ul 忘/v 人/n 忘我/v 的/uj 境界/n …/x …/x 正在/t 朦胧/a ，/x 忽然/d 一股/m 异香/n 又/d 刺醒/v 了/ul 他/r 的/uj 神经/n ，/x 他/r 慢慢/d 睁开眼/n 来/v ，/x 却/d 见/v 婉/dg 小姐/nr 已经/d 坐在/v 对/p
那么/r 丰腴/a 了/ul ，/x 然而/c 正/d 惟其/c 略/d 见/v 清癯/a ，/x 所以/c 娟秀/a 之中/r 带/v 几分/m 俊逸/nr 潇洒/a 。/x 忽然/d 一股/m 无名/v 的/uj 妒意/v ，/x 袭/v 上/f 我/r 心头/s 了/ul ！/x 我/r 自谓/v 风韵/n 不俗/a ，/x 但是/c 和/c 她/r 一/m 比/p ，/x 我/r
一会儿/m 没人/v 给/p 我/r 放/v 绳子/n 了/ul ，/x 我/r 怎么/r 才能/v 下到/v 洞/n 底/f 。/x 我/r 正在/t 胡思乱想/i ，/x 忽然/d 一股/m 极度/d 的/uj 困意/n 袭来/v ，/x 我/r 竟/d 不知/v 怎么回事/l 就/d 睡着/v 了/ul 。/x 待/v 我/r 醒来时/l ，/x 发现/v
么/nr 样/n 过去/t 的/uj 呢/y ？/x 她/r 把/p 莫愁/nr 留在/v 岸上/s ，/x 自己/r 在/p 清浅/a 的/uj 激流/n 中/f 涉水/v 过去/t 。/x 忽然/d 一股/m 洪流/n 冒/v 起/v ，/x 使/v 她/r 脚下/f 悬/v 了/ul 空/n 。/x 一/m 惊醒/a 来/v ，/x 原来/d 正/d 躺/v 在/p 旅店/n 里/f 的/uj 炕上/s
又/d 一次/m 地/uv 呼喊/v 着/uz 里面/f 正在/t 火化/n 郝维仙/nr 小姐/nr ，/x 等等/u 。/x 在/p 我/r 胡乱/n 的/uj 思想/n 中/f 忽然/d 一股/m 石灰窑/n 的/uj 白色/n 烟雾/n 袅袅/z 而/c 起/v ，/x 把/p 一切/r 想/v 理顺/v 的/uj 事情/n 全部/n 打乱/v ，/x 最后/f
的/uj 影子/n ，/x 觉着/v 自己/r 已经/d 不/d 立足/d 在/p 人间/n 了/ul ，/x 而/c 被/p 陷在/v 万丈/m 深/a 的/uj 冰窟/n 中/f 。/x 忽然/d 一股/m 秋风/nr 吹/v 来/v ，/x 不禁/d 打/v 了/ul 一个/m 寒战/n ，/x 又/d 重行/v 回到/v 床上/n 卧下/n 。/x 这/r 一夜/m 受/v 了/ul
面/n ，/x 我/r 把/p 辣面/n 给/p 你/r ！/x 翠花/nr 和/c 五富/nz 极快/d 地向/n 巷口/s 走/v 去/v ，/x 我/r 打开/v 了/ul 纸包/n ，/x 忽然/d 一股风/l 将/d 辣/v 面朝/n 我/r 脸上/s 吹/v 起/v ，/x 顿时/d 呛得/v 鼻涕/n 眼泪/n 都/d 出来/v 了/ul 。/x 在/p 几乎/d 一个/m
段/q 了/ul ，/x 随时/d 都/d 在/p 堵/v 。/x 老/a 董/n 为了/p 避开/v 拥堵/v ，/x 就/d 驶入/v 一条/m 小巷/n 。/x 刚/d 驶入/v ，/x 忽然/d 一脚/mq 踩住/v 刹车/n ，/x 差点儿/l 让/v 后面/f 的/uj 车/n 追/v 了/ul 尾/n 。/x 宝贝/nr 身体/n 往前/t 一/m 冲/v ，/x 叫/v 了/ul 一/m
对酌/v 起来/v 。/x 满满/v 一瓶/m 酒/n 一口气/i 干完/v ，/x 两/m 人/n 不觉/d 就/d 有/v 了/ul 些/q 醉意/v 。/x 金正喜/nr 忽然/d 一脸/m 正色/n 地/uv 看着/v 林尚沃/nr 说/v ：/x “/x 一个月/m 前/f 我/r 走过/v 山海关/ns 的/uj 时候/n 还是/c 只/d 不知/v
。/x 接下来/l 是/v 片刻/m 的/uj 沉默/a 。/x 「/x 我们/r 银行/n 有个/r 客户/n 叫作/v 杵/v 塚/ng 商会/n 。/x 」/x 丈夫/n 忽然/d 一脸/m 正色/n 地/uv 说/v 。/x 「/x 昨天/t ，/x 他们/r 那里/r 一位/m 乙川/n 先生/n 来/v 了/ul 。/x 」/x 「/x 乙川/n ？/x 」/x 「/x
在/p 一起/m 了/ul 。/x ”/x 他/r 停住/v 脚/n ，/x 转过身/v ，/x 双眼/m 定定/d 地/uv 望/v 着/uz 她/r 。/x 她/r 也/d 望/v 着/uz 他/r ，/x 忽然/d 一行/m 热泪/n 流出/v 了/ul 眼眶/n ，/x 他/r 慌/v 了/ul ，/x 有点/n 不知所措/i 地/uv 扶住/v 她/r 的/uj 肩膀/n ：/x “/x 你/r 怎/r
眼里/s 张望/nr ，/x 大概/d 是/v 偷看/v 客厅/n 的/uj 生客/n 。/x 这/r 是/v 女儿/n 家/q 故态/n ，/x 也/d 不足为怪/i 。/x 忽然/d 一/m 见/v 黎昔凤/nr 颜色/n 大/a 变/v ，/x 两只/m 白/a 珠翠/n 叶/nr 耳环/n ，/x 在/p 衣领/n 之间/f ，/x 摇摇/v 不定/d ，/x 似/d
大/a 有/v 前途/n ，/x 我/r 十分/m 欣赏/v 。/x 祝/v 你/r 安好/a ！/x 冰心/n 三/m 、/x 一/m 、/x 一九八/m 八/m 病榻/n 呓语/n 忽然/d 一/m 觉醒/v 来/v ，/x 窗外/s 还是/c 沉黑/z 的/uj ，/x 只有/c 一盏/m 高悬/nr 的/uj 路灯/n ，/x 在/p 远处/s 爆发/v 着/uz 无数/m
人/n 一/m 走进/v 去/v ，/x 立即/d 引起/v 众人/n 的/uj 注意/v 。/x 不但/c 一直/d 在/p 窃窃私语/i 的/uj 两对/m 男女/n 忽然/d 一/m 言/vg 不语/n ，/x 三个/m 车夫/n 也/d 停止/v 了/ul 交谈/v 。/x 至于/p 那个/r 抽烟/v 斗/v 的/uj 客人/n ，/x 他/r 也/d 从/p 口/n
看着/v 赵子曰/nr ，/x 脸上/s 的/uj 热度/n 一秒钟/i 一秒钟/i 的/uj 增高/v ，/x 烧/v 的/uj 白眼珠/nr 都/d 红/a 了/ul 。/x 忽然/d 一/m 语/ng 未/d 发/v 扭身/v 便/d 往外/d 走/v 。/x “/x 老莫/nr ，/x 别/d 走/v ！/x ”/x 赵子曰/nr 随着/p 莫大/ns 年往/t 外/f 看/v 了/ul
着/uz 身子/n 对/p 她/r 堂兄/n 告别/v 的/uj 时候/n 说/v 。/x “/x 我们/r 刚才/t 在/p 这儿/r 喧天/v 呼地/n 的/uj 热闹/a ，/x 忽然/d 一/m 走/v ，/x 你/r 一定/d 觉得/v 冷清/nr 的/uj 慌/a 吧/y 。/x ”/x “/x 那/r 不算什么/l ，/x ”/x 克林/nr 惨笑/v 着/uz 说/v 。/x 跟/p
是/v 这群人/l 假装/n 往前/t 拉/v 。/x 小坡/nr 笑/v 起来/v 了/ul ：/x 假如/c 老/a 印度/ns 一/m 犯/v 坏主意/n ，/x 往前/t 忽然/d 一/m 赶车/v ，/x 这/r 群/q 黑衣人/n 岂/d 不/d 一串/m 跌下去/v ，/x 正/d 象/n 那天/r 我们/r 开/v 火车/n 玩/v ，/x 跌/v 在/p 花/n
，/x 因此/c 一个/m 也/d 没有/v 引起/v 我/r 的/uj 注意/v 。/x 在/p 她们/r 脱/v 大衣/n 和/c 摘皮/n 围巾/n 时/n ，/x 她们/r 忽然/d 一起/m 尖声/n 尖气/a 地/uv 说/v 着/uz 话/n ，/x 乱作一团/i ，/x 笑/v 着/uz 什么/r 事情/n ，/x 大概/d 是/v 笑/v 她们/r 有/v 那/r
大家/n 边/d 洗/v 边/d 用/p 手电/n 照/n 下体/n ，/x 拿/v 发育/vn 充分/ad 的/uj 取笑/v 。/x “/x 直/d 了直/v 了/ul ！/x ”/x 大家/n 忽然/d 一起/m 指/v 了/ul 半/m 大/a 的/uj 孩子/n 。/x 在/p 倥偬/a 悠高/a 的/uj 手/n 电光/n 中/f ，/x 我/r 看到/v 一个/m 骇人/n 的/uj 勃起/v
年代/t 起/v 在/p 移民/n 组/zg 任职/v ，/x 实际上/d 却/d 很少/m 在/p 组上/v 见到/v 他/r ，/x 直到/v 九十年代/m 才/d 忽然/d 一跃而成/l 副组长/n 。/x 不过/c 毕/v 约克/nrt 是/v 布隆/nr 维斯特/nrt 的/uj 主要/b 消息来源/n 。/x 布隆/nr 维斯/nrt
此理/r 了/ul ！/x 简直/d 叫/v 人/n 没法/v 说/v ！/x ”/x 财务/n 协理/n 的/uj 脸/n 都/d 气白/v 了/ul 。/x 这时/r 总务/n 协理/n 忽然/d 一跃而起/i ，/x 把/p 里姆斯基/nrt 吓/v 得/ud 一/m 哆嗦/v 。/x 只/d 听/v 他/r 大声/m 喊/v 着/uz 说/v ：/x “/x 我/r 想/v 起来/v 了/ul
点/m 二十五分/m 的/uj 南下/f 班车/n 轰鸣/v 进站/n 的/uj 时候/n ，/x 他/r 颇/d 受惊吓/i 。/x 卧睡/v 的/uj 那些/r 人/n 忽然/d 一跃而起/i ，/x 车站里/n 人声嘈杂/z ，/x 有/v 卖/v 水/n 卖/v 甜食/n 小贩/n 的/uj 吆/v 呼声/n 和/c 印度/ns 警察/v 的/uj
，/x 耷拉/v 着手/v ，/x 眼睛/n 一眨一眨地/i 左右/m 乱/d 张/nr ，/x 嘴/n 也/d 一瘪/a 一瘪/a 地/uv 左右/m 乱动/v ；/x 忽然/d 一/m 跳/v 就/d 跳/v 起/v 多/m 高/a ，/x 随手/d 拿/v 起/v 地下/s 的/uj 一根/m 破/v 伞柄/n ，/x 把/p 眼一/t 瞪/v ，/x 鼻子/n 一/m 皱/n ，/x
，/x 怎么/r 敢/v 生气/n 呀/y ！/x ”/x 冯眉卿/nr 听到/v 最后/f 两句/m ，/x 脸上/s 就/d 飞起/v 了/ul 一片/m 红/a ；/x 她/r 忽然/d 一/m 跳/v ，/x 用力/n 挣脱/v 了手/v ，/x 半句话/l 也/d 没有/v ，/x 转身/v 跑/v 进/v 房里/s ，/x 就/d 扑/v 在/p 床上/n 了/ul 。/x
登上/v 青云/ns ；/x 还/d 有的是/l 各种/r 情况/n 都/d 挨着/v 一点/m 边/d ，/x 这种/r 人/n 表现/v 出来/v 的/uj 是/v ，/x 忽然/d 一/m 蹦/v 几十丈/m ，/x 忽然/d 又/d 销声匿迹/i 了/ul ，/x 忽然/d 甘当/v 小卒/n ，/x 忽然/d 又/d 猛/d 想/v 当头/s 头/n 。/x
咬紧牙关/l ，/x 默默/d 忍受/v 。/x 这样/r 到/v 了/ul 一个多月/m 前/f ，/x 失去/v 联系/n 多时/r 的/uj 沈士柱/nr 忽然/d 一身/m 和尚/nr 打扮/v ，/x 找到/v 他/r 家里/s 来/v ，/x 向/p 他/r 谈到/v 了/ul 外问/n 的/uj 许多/m 情形/n ，/x 包括/v 唐王/nr
聚在一起/i 的/uj 时候/n ，/x 我们/r 以为/c 我们/r 要/v 有/v 什么/r 大/a 热闹/a 看/v ；/x 可是/c 不/d 知道/v 怎么/r 忽然/d 一/m 转变/v ，/x 又/d 没有/v 人/n 晓得/v 曾经/d 发生/v 过/ug 什么/r 事情/n 。/x 市民/n 乙/n 你/r 看不出/v 他们/r 自己/r
走/v 下去/t 。/x 他/r 跟着/v 她/r 走/v 了/ul 几步/m ，/x 便/d 又/d 站住/v 。/x 他/r 看见/v 她/r 慢慢/d 地/uv 走下/v 石级/n ，/x 忽然/d 一/m 转弯/v 就/d 被/p 石壁/n 遮住/v 。/x 他/r 不再/d 看见/v 她/r 的/uj 背影/n 了/ul 。/x 他/r 一个/m 人/n 在/p 上面/f 踱/v 了/ul 一/m
在/p 了/ul 敌群/n 中间/f 。/x 前面/f 一股/m ，/x 后面/f 一股/m ，/x 夹/v 着/uz 刘大顺/nr 向前/t 猛/d 跑/v 。/x 刘大顺/nr 忽然/d 一/m 转念/v 头/n ：/x 如果/c 像/v 这样/r 追下去/v ，/x 还是/c 难得/d 抓住/v 多少/m 活/n 的/uj ；/x 说不定/l 敌人/n 还/d
害怕/v 了/ul 。/x 唐吉诃德/nr 一/m 害怕/v ，/x 桑乔/nr 就/d 更/d 没了/v 勇气/n 。/x 不过/c ，/x 这时/r 唐吉诃德/nr 忽然/d 一/m 转念/v ，/x 想象/n 这/r 就是/d 小说/n 里/f 一次/m 历险/n 的/uj 再现/v 。/x 他/r 想象/n 那/r 棺材/n 里/f 躺/v 着/uz 一位/m
这/r 一只/m 热手/n ，/x 在/p 燕西/ns 手心/n 一/m 触/v 着/uz ，/x 又/d 嗅到/v 一阵/m 肉香/n ，/x 不觉/d 心里/s 一动/d ，/x 忽然/d 一/m 转念/v ，/x 还是/c 不/d 走/v 吧/y ？/x 此/r 念/v 一/m 转/v ，/x 他/r 的/uj 行动/vn 也/d 变/v 了/ul 。/x 向/p 她/r 一/m 笑/v 道/q ：/x “/x 你/r
的/uj 要/v 和/c 欧也妮/nr 结婚/v 吗/y ？/x 好/a 啊/y ，/x 我/r 真是/d 很/zg 高兴/b ，/x 她/r 是/v 好人/n 。/x 可是/c ，/x ”/x 他/r 忽然/d 一/m 转念/v ，/x 问道/n ，/x “/x 她/r 是不是/l 很/zg 有钱/v ？/x ”/x “/x 四天/m 前/f ，/x ”/x 庭长/n 略带/v 嘲讽地/z 答/v
始动/v 了/ul 。/x 它/r 慢慢/d 地/uv 从/p 岸边/s 退去/v 。/x 它/r 在/p 转弯/v 。/x 岸上/s 的/uj 人影/n 渐渐/d 地/uv 变小/v ，/x 忽然/d 一转眼/d 就/d 完全/ad 不见/v 了/ul 。/x 觉/v 慧立/nr 在/p 船头/n ，/x 眼睛/n 里/f 还/d 留/v 着/uz 他们/r 的/uj 影子/n ，/x 仿佛/d
圣/j 玛利/nrt 教堂/n 的/uj 管风琴/nr 师/ng ，/x 爱德蒙/nr ·/x 费尔/nr 本来/t 在/p 随便/d 信手/n 弹奏着/n 什么/r ，/x 忽然/d 一/m 转而/c 弹起/v 一个/m 非常/d 奇特/nz 的/uj 调子/n 来/v ，/x 他/r 那/r 朦胧/a 的/uj 目光/n 里/f 也/d 闪耀/v 起/v 一/m 种类/n
，/x 总/b 不能/v 眼看/v 着/uz 这笔/r 家业/n 晾到/v 太阳/ns 地里/s 不管/c 吧/y ？/x ”/x 见/v 秋玲/nr 还要/c 坚辞/v ，/x 忽然/d 一/m 转/v 话题/n 道/q ：/x “/x 听说/v 你/r 和/c 贺工/vn 结婚/v 的/uj 日子/n 定/v 了/ul ？/x ”/x 秋玲/nr 决定/v 结婚/v 没有/v 告/v
阵/ng 就/d 可以/c 走/v ，/x 我/r 是/v 土生土长/n 的/uj 哪怕/c 是/v 转/v 了/ul 正/d ，/x 也/d 离不开/v 这儿/r 。/x ”/x 说/v 着/uz 忽然/d 一/m 转/v 话题/n ，/x “/x 万/m 站长/v 一定/d 和/c 你/r 交/v 了/ul 底/n ，/x 什么/r 时候/n 有/v 转正/v 的/uj 指标/n 下来/t ?/x ”/x
抿/v 得/ud 小小的/z 说/v ：/x "/x 村长/n 从中/d 作/v 介绍/v ，/x 比/p 人/n 绝对/d 错/v 不了/v 。/x 人/n 挑/v 谁/r ？/x "/x 她/r 忽然/d 一/m 转调/v ，/x 抱紧/v 我/r 看/v 那/r 镜子/n ，/x "/x 都/d 挺/d 好看/v 的/uj ，/x 让/v 她/r 也/d 过来/t 吧/y ？/x "/x "/x 谁/r ？/x "/x
力车/n ，/x 便/d 全/a 咯噔/o 一下子/m 站住/v ；/x 往/zg 东西/ns 走/v 的/uj 车辆/n 忽啦/o 一群/m 全/a 跑/v 过去/t 。/x 他/r 忽然/d 一/m 转身/v ，/x 脸朝/n 东/f 了/ul ，/x 东来/t 西往/t 的/uj 车/n 便/d 全/a 停住/v ，/x 往/zg 南北/ns 的/uj 车/n 都/d 跑/v 过去/t 。/x 这/r
一再/d 要求/v 他/r 接受/v ，/x 他/r 也/d 几乎/d 同意/d ，/x 可/v 仍然/d 因为/c 什么/r 事/n 他/r 放下/v 了/ul ，/x 最后/f 忽然/d 一/m 转/v ，/x 差不多/l 说起/v 去/v 爱尔兰/nr 同样/d 的/uj 事/n 来/v 。/x 他/r 说/v 一个/m 男人/n 只要/c 能/v 安心/v 乡村/n
闲不住/v 。/x 但是/c ，/x 有时候/l 坐在/v 轮椅/n 上/f ，/x 甚至/d 躺/v 在/p 体检/v 的/uj 病床/n 上/f ，/x 脑袋/n 里/f 忽然/d 一/m 转/v ，/x 想/v 的/uj 又/d 是/v 与/p 写文章/n 有关/vn 的/uj 一些/m 问题/n 。/x 这/r 情况/n 让/v 我/r 自己/r 都/d 有点/n 吃惊/a
书/n ，/x 所/c 经验/n 的/uj 官场/n 的/uj 人情世故/i ，/x 教/v 我/r 知道/v 自己/r 并/c 没有/v 错处/n ！/x 佟继芬/nr （/x 忽然/d 一软/a 的/uj 坐下/v ，/x 低泣/v ）/x 假若/c ，/x 假若/c ，/x 噢/e ，/x 爸爸/n ，/x 假若/c 他们/r …/x …/x 咱们/r 怎办/l 呢/y
口气/n 灌/v 下/f 半瓶/m 酒/n ，/x 摇摇头/v 也/d 跳/v 了/ul 起来/v ，/x 将/d 空瓶/n 掷/v 在/p 江中/ns 。/x 但是/c ，/x 脚下/f 忽然/d 一/m 软/a ，/x 他/r 又/d 蹲/v 了/ul 下去/t ，/x 乘势/n 躺/v 在/p 草/n 上/f 。/x 他/r 觉得/v 胸膈/n 间/f 像/v 有/v 一个/m 东西/ns 要/v 跳/v
扶/v 在/p 地上/s ，/x 迷迷/v 胡胡/nr 的/uj 有些/r 发困/v ，/x 他/r 已/d 两三天/m 没/v 得/ud 好好/d 的/uj 睡/v 了/ul 。/x 脖子/n 忽然/d 一/m 软/a ，/x 他/r 唬/v 了/ul 一/m 跳/v ，/x 再/d 看/v ，/x 香/a 已/d 烧/v 得/ud 剩/v 了/ul 不多/m 。/x 他/r 没/d 管/v 到/v 了/ul 该/r 立/d 起来/v 的/uj
，/x 有/v 一种/m 如释重负/i 之/u 感/v ，/x 担心/v 他/r 的/uj 病情/n ，/x 又/d 忐忑不安/i 。/x 正在/t 路边/s 走/v ，/x 忽然/d 一辆/m 从/p 后面/f 开来/v 的/uj "/x 福特/ns "/x 蓝色/n 轿车/n "/x 嵫/x "/x 地/uv 煞车/n ，/x 停/v 在/p 他/r 身边/s 。/x 他/r 看/v
回家/n ，/x 我/r 给/p 乡亲们/n 商照/n 商量/n ，/x 都/d 是/v 一个/m 庄子/nr 的/uj ，/x 何必/d 呢/y ！/x ”/x 正说/v 着/uz ，/x 忽然/d 一辆/m 撑/v 着/uz 白布/nr 棚/n 的/uj 小/n 手推车/n 进/v 了/ul 村/n 。/x 车上/s 坐/v 着/uz 一个/m 人/n ，/x 穿/v 了/ul 一套/m 黄/a 卡其/nr
，/x 还是/c 要/v 回家/n 去/v 看一看/v ！/x 难道说/l 就/d 从此/c 不要/df 家/m 了/ul 么/y ？/x 江霞/nr 想到/v 这里/r ，/x 忽然/d 一辆/m 汽车/n 经过/p 江霞/nr 身旁/s 呜/o 的/uj 一声/m 飞跑/v 去/v 了/ul ，/x 把/p 江霞吓/nr 的/uj 眼/n 一瞪/i ，/x 即时/c 又/d
到底/d 是/v 个/q 女孩子/n ；/x 那些/r 地方/n ，/x 不/d 去/v 为/p 宜/ns 。/x ”/x 陈克明/nr 不答/v ，/x 只是/c 微笑/vn 。/x 忽然/d 一连串/n 的/uj 汽车/n 喇叭声/n 直/d 叫/v 到/v 大/a 门外/s 戛然而止/i 。/x 陈克明/nr 拍/v 着/uz 苏子/nr 培/v 的/uj 肩膀/n
叫/v 道/q ：/x “/x 可/v 得/ud 回去/v 了/ul ！/x ”/x 说完/v 她/r 就/d 跑/v ，/x 急/v 得/ud 连/a “/x 再见/v ”/x 都/d 来不及/v 说/v 。/x 忽然/d 一连几天/i ，/x 横/v 胡同/nr 里/f 接/v 不到/v 妞儿/n 了/ul ，/x 我/r 是/v 多么/r 的/uj 失望/v ，/x 站/v 在/p 那里/r 等/u 了/ul 又/d
！/x ”/x 嗗/zg 拉巴/nrt 唧向/n 小姑娘/nr 一/m 点头/v ，/x 慌手忙脚/z 的/uj 跑出去/l 。/x 14/m 、/x 猴王/nz 小坡/nr 忽然/d 一/m 迷糊/a ，/x 再/d 睁眼/n 一/m 看/v ，/x 已经/d 来到/v 一座/m 小山/nr 。/x 山顶/n 上/f 有些/r 椰树/n ，/x 鸡毛/n 子似/nr
上/f 西班牙/ns 制造/v 的/uj 真正/d 非洲/ns 部落/n 皮饰/n ，/x 同时/c 兜售/v 着/uz 各种/r 式样/n 的/uj 电子表/n 。/x 忽然/d 一通/m 鼓声/n 咚咚/o 响起/v ，/x 一个/m 戴高帽子/nr 的/uj 男人/n ，/x 牵/v 着/uz 一条/m 穿/zg 红色/n 夹克/n 的/uj 狗/n ，/x
而/c 太傅/n ，/x 荣耀/nr 显赫/a ，/x 不可一世/i 。/x 想不到/l 到/v 了/ul 六年/m 十一月/m ，/x 晴天霹雳/i ，/x 忽然/d 一道/m 圣旨/n 下来/t ，/x 圣眷/n 方隆/nr 的/uj 王/nr 黼/g ，/x 被/p 勒令/n 致仕/v 。/x 这/r 阵事/n 来得/v 突兀/v ，/x 引起/v
爱细/a 唱/v 一遍/m 。/x 那/r 哭/v 过/ug 的/uj 伤兵/n ，/x 只/d 剩/v 一条/m 腿/n ，/x 不断/d 用/p 拐杖/n 拍击/v 来/v 发泄/v 。/x 忽然/d 一道/m 手电筒/n 的/uj 光芒/n 照/v 向/p 台/ns 上虞/ns 姬/nr 的/uj 脸/n 。/x 吃/v 这一/r 闪/v ，/x 又/d 晃/v 的/uj 头昏目眩/i ，/x 蝶/nz
儿/n 摔/v 了/ul 个/q 跟头/v 。/x "/x 振作/vn ，/x 振作/vn ，/x 要/v 振作/vn ！/x "/x 他/r 边/d 跑/v 边/d 给/p 自己/r 打着/v 气/n ，/x 忽然/d 一道/m 沟壑/n 出现/v 在/p 眼前/t ，/x 猎狗/n 的/uj 狂吠/n 声/q 更/d 近/a 了/ul ，/x 雷夫德/nr 强迫/a 自己/r 去/v 面对/v 眼/n
有些/r 寒冷/a 。/x 狗/n 在/p 麦场/n 张狂/nr 着/uz 咬/v 过去/t ，/x 多云/nr 的/uj 夜/n 什么/r 也/d 不能/v 告诉/v 人们/n 。/x 忽然/d 一道/m 闪光/n ，/x 看见/v 的/uj 黄狗/n 卷着/v 尾巴/n 向/p 二里/nrt 半/m 叫/v 去/v ，/x 闪光/n 一/m 过/ug ，/x 黄狗/nr 又/d 回到/v
门/n 四五丈/m 远/a ，/x 是/v 那/r 茧子/n 间/f ，/x 黑/a 魆/zg 魆/y 的/uj 一排/m 洋房/n 。/x 朱桂英/nr 刚跑/ns 到/v 这里/r ，/x 忽然/d 一道/m 闪电/v 照/n 得/ud 远远近近/n 都/d 同/p 白天/t 一样/r 。/x 一个/m 霹雳/n 当头/s 打/v 下来/t ，/x 就/d 在/p 这/r 雷/n
声/q 在/p 林中/s 回荡/v 。/x 这/r 工夫/n ，/x 天/q 越来越/d 黑/a ，/x 低垂/v 的/uj 乌云/nr 压/v 到/v 树林/n 的/uj 冠顶/n 。/x 忽然/d 一道/m 闪电/v ，/x 劈开/v 云层/n ，/x 飞快/v 地/uv 划出/v 菱形/n 的/uj 火焰/n 。/x 一时/d 西风/nr 猛/d 吹/v ，/x 乌云/nr 翻/v
街上/s 才/d 发觉/v 他/r 没有/v 把/p 领带/n 结好/v ，/x 便/d 解开/v 重新/a 结/n 过/ug 。/x 他/r 一面/m 走/v 一面/m 结/n 。/x 忽然/d 一部/m 电车/n 从/p 后面/f 驶过/v 来/v 。/x 他/r 急急/a 追上去/v ，/x 刚刚/d 上/f 了/ul 车/n ，/x 车子/n 就/d 开/v 了/ul 。/x 可/v
，/x 忽然/d 看见/v 书页/n 上/f 的/uj 空白处/n 写/v 着/uz 几个/m 大字/n ：/x “/x 别忘了/l 小小/b ”/x 。/x 我/r 的/uj 心/n 忽然/d 一/m 酸/n ，/x 连忙/d 抛/v 了/ul 书/n ，/x 走/v 到/v 对面/n 的/uj 椅子/n 上/f 坐下/v 夜中/t 只是/c 睡/v 不稳/a ，/x 几次/m 坐/v 起/v
声/n 、/x 刀剑/n 的/uj 撞击声/n 和/c 一片/m 粗野/n 强烈/a 的/uj 喘息声/v 。/x 一阵/m 骇人/n 的/uj 寂静/a 过后/t ，/x 忽然/d 一/m 长/a 列举/v 起/v 钢刀/n 的/uj 胳膊/n 在/p 那/r 顶点/n 上/f 出现/v 了/ul ，/x 只见/v 铁盔/n 、/x 喇叭/n 和/c 旗帜/n ，/x 三/m
来/v …/x …/x “/x 我/r 回/v 故乡/n 来/v ，/x 真/d 太好了/l ，/x ”/x 这个/r 想法/v 在/p 拉夫/nrt 烈茨基/nz 的/uj 脑子里/n 忽然/d 一/m 闪/v ，/x 于是/c 他/r 大喊/v 一声/m ：/x “/x 赶快/d 点儿/n ！/x ”/x 说/v 罢/v 把/p 大衣/n 裹紧/v ，/x 更紧/d 地/uv 靠/v 在/p
牛/n 拉/v 着/uz 。/x 影儿/n 国/n 的/uj 街道/n 有点/n 奇怪/v ：/x 比如/v 你/r 在/p “/x 甲/n 马路/n ”/x 上/f 走/v 吧/y ，/x 眼前/t 忽然/d 一/m 闪/v ，/x 哼/v ，/x 街道/n 就/d 全/a 变/v 了/ul ，/x 你/r 不知不觉/i 的/uj 就/d 在/p “/x 乙/n 马路/n ”/x 上/f 走/v 啦/y ！/x 忽然/d
没有/v 女/b 的/uj ？/x 身/ng 条儿/n 瘦长/n 的/uj ？/x ”/x “/x 这个/r 我/r 想/v 我/r 应该/v 走/v 了/ul 。/x 可是/c Ｋ/x 的/uj 眼光/n 忽然/d 一/m 闪/v ，/x 手指/n 在/p 桌上/s 划着/v ，/x 问道/n ：/x “/x 喂/v ，/x 上次/t “/x 还/d 没有/v 。/x ”/x 我/r 一面/m 说/v ，/x 一/m
“/x 难道/d 是/v 莉莎/nrt ？/x 不/d 可能/v ！/x …/x …/x ”/x 拉夫/nrt 烈茨基/nz 欠/v 起身/v 来/v …/x …/x 熟悉/v 的/uj 身影/n 忽然/d 一/m 闪/v ，/x 莉莎/nrt 在/p 客厅/n 里/f 出现/v 了/ul 。/x 她/r 穿着/v 白色/n 连衫裙/nr ，/x 还/d 没/v 散开/v 的/uj 发辫/n 披/v 在/p
算了/v 今天/t 一路上/l 的/uj 账/n ，/x 大家/n 说/v 晚饭/n 只能/v 将/d 就/d 吃/v 些/q 东西/ns 了/ul ，/x 正要/a 叫/v 伙计/n 忽然/d 一间/m 房里/s 连嚷/v ：/x “/x 伙计/n ！/x 伙计/n ！/x ”/x 带/v 咳/v 带/v 呛/v ，/x 正是/d 那/r 寡妇/n 的/uj 声音/n ，/x 跟/p
所/c 描绘/v 的/uj 那样/r ，/x 露出/v 了/ul 一个/m 可爱/v 的/uj 面孔/n ，/x 你/r 本来/t 很/d 想/v 钉梢/n 上去/t 的/uj ，/x 但/c 忽然/d 一队/m 魔鬼/n 过来/t 把/p 你/r 和/c 她/r 冲散/v 了/ul ，/x 上述/b 的/uj 一切/r 可以/c 使/v 你/r 对于/p 罗马/ns 的/uj 狂欢节/n
