恐/d 天下/s 不/d 乱/d ，/x 胆敢/a 肇事/n 罢课/v ，/x 国有国法/n ，/x 校有/v 校规/n ！/x ”/x 说/v 到/v 这里/r ，/x 他/r 突然/ad "/x 司的克/nr "/x 一/m 指/v 窦平/nr ，/x 咆哮起来/l 了/ul ：/x “/x 你/r 不/d 就是/d 东北/ns 流亡/v 学生/n 窦平/nr 吗/y ？/x
春风/n 地/uv 举起/v 了/ul 酒杯/n 。/x "/x 为了/p 晚会/n 。/x "/x "/x 为了/p 波/j 琳娜/nrt 。/x "/x "/x 乌拉/nrt ！/x "/x 门/n 突然/ad "/x 咣/o "/x 一声/m 被/p 推开/v 了/ul ，/x 瓦斯科/nr 夫/n 一脸/m 怒气/n 地站/n 在/p 门口/s 。/x 音乐声/n 骤然/d 停止/v
把/p 一个/m 信封/v 递/v 了/ul 过去/t 。/x 玛丽娅/nr 没/v 接/v 信封/v ，/x 只是/c 茫然/z 地/uv 盯/v 着/uz 它/r 。/x 片刻/m ，/x 突然/ad "/x 哇/y "/x 地/uv 一声/m 哭/v 了/ul 出来/v 。/x 安德烈/nr 的/uj 死讯/n 让/v 村子/n 蒙上/v 了/ul 一层/m 阴影/n ，/x 人们/n 沉/v
着/uz 名道/n ：/x “/x 万岁/m 公司/n ，/x 请/v 红/a 姑娘/n 唱/v 《/x 宝玉/nr 探病/v 》/x 。/x ”/x 何丽娜/nr 听到/v ，/x 就/d 突然/ad "/x 哟/zg "/x 了/ul 一声/m 。/x 家树/n 倒/v 不解/v 所谓/b 。/x 看/v 她/r 说出/v 什么/r 来/v ，/x 下回/v 交代/n 。/x 第二回/m
薄地/n 披/v 下来/t ，/x 把/p 她/r 那/r 张/q 楚楚可人/nr 的/uj 小/a 脸/n 遮得/v 更/d 小/a 。/x 杭天醉/nr 恍愧/a 起来/v ，/x 突然/ad "/x 啊/zg "/x 地/uv 叫/v 了/ul 一声/m ，/x 周围/f 的/uj 人/n 都/d 听见/v 了/ul ，/x 连/u 那/r 红衫儿/nr 也/d 抬头/v 惊讶/a 地/uv 看/v 了/ul
皮靴/n 踹/v 他/r 的/uj 屁股/n ，/x 一直/d 把/p 他/r …/x …/x "/x 当/t 望远镜/nr 最后/f 传到/v 里莎/nrt 手中/s 时/n ，/x 她/r 突然/ad "/x 啊/zg "/x 的/uj 一声/m 惊叫/v 起来/v ，/x 打断/v 了/ul 瓦斯科/nr 夫/n 充满/a 自信/v 的话/u 。/x 瓦斯科/nr 夫/n 停下/v
死地/n 攥/v 住/v 文集/n 。/x 粗壮/a 的/uj 德国/ns 兵/n 生硬/a 地/uv 掰开/v 索妮娅/nr 的/uj 手/n ，/x 抢走了/l 文集/n 。/x 突然/ad "/x 蓝眼睛/n "/x 愣住/v 了/ul ，/x 其他/r 的/uj 德国/ns 兵/n 也/d 目瞪口呆/i 地/uv 瞪/v 着/uz 索妮娅/nr 的/uj 胸口/s 。/x 撕/v
死地/n 攥/v 住/v 文集/n 。/x 粗壮/a 的/uj 德国/ns 兵/n 生硬/a 地/uv 掰开/v 索妮娅/nr 的/uj 手/n ，/x 抢走了/l 文集/n 。/x 突然/ad "/x 蓝眼睛/n "/x 愣住/v 了/ul ，/x 其他/r 的/uj 德国/ns 兵/n 也/d 目瞪口呆/i 地/uv 瞪/v 着/uz 索妮娅/nr 的/uj 胸口/s 。/x 撕/v
他/r 也/d 开始/v 能够/v 分辨/v 得出/v 那/r 是从/v 谁/r 的/uj 口中/s 发出/v 的/uj 呻吟/v 。/x 像是/v 倒退/v 的/uj 潮水/n 突然/ad "/x 轰/v "/x 的/uj 一声/m 又/d 不期而至/l 一样/r ，/x 杭忆/nr 想起/v 了/ul 一切/r 。/x 他/r 猛然/d 抬起头来/l ，/x 被/p
。/x 我/r 坐在/v 他/r —/x —/x 我们/r 的/uj 法官/n 这位/rz 法官/n 是/v 个/q 好人/n ，/x 对/p 玩/n 这种/r 牌/n 很/d 着迷/v 。/x 突然/ad (/x 我/r 的/uj 大夫/n 常常/d 用/p ‘/x 突然/ad ’/x 这个/r 词/n )/x 有人/r 对/p 我/r 说/v ：/x “/x 有人/r 找/v 您/r 。/x ”/x 我/r 说/v
后/f 推/v 了/ul 推/v ，/x 继续/v 给/p 模特/a 系/v 疝气/n 带/v 。/x 也/d 就/d 正在/t 此时/c ，/x 我/r 有/v 了/ul 那种/r 体验/n 。/x 突然/ad (/x 我/r 说/v 这/r 一点/m ，/x 我/r 相信/v ，/x 是/v 完全/ad 具备/v 应有/v 的/uj 自我意识/l 的/uj )/x ，/x 太阳/ns 升起/v ，/x
(/x 怒/vg 喊/v )/x 别/r 这么/r 蠢/a ！/x 罗森克/nr 兰茨/nrt 对不起/l 。/x (/x 停顿/v 。/x )/x 吉尔德/nr 斯特恩/nr (/x 突然/ad )/x 吉尔德/nr 斯特恩/nr ！/x 罗森克/nr 兰茨/nrt (/x 跳/v 起来/v )/x 怎么/r 了/ul ？/x (/x 他/r 马上/d 变得/v 垂头/v 丧/vg
他们/r 朝/ns 海滩/ns 走/v 去/v 。/x 特纳/nrt 看着/v 他们/r 渐行/d 渐远/d ,/x 直到/v 其/r 身影/n 消失/n 在/p 远方/s 。/x 突然/ad ,/x 一种/m 孩子气/n 似的/u 被遗弃/n 的/uj 感觉/n 从/p 心底/s 油/n 然而/c 升/zg 。/x 他/r 跟着/v 迈斯/nrt 和/c 内/n 特尔/nrt
上去/t 像/v 一块/m 黑色/n 毛皮/n ,/x 在/p 他/r 靠近/v 时/n ,/x 似乎/d 还/d 在/p 移动/vn ,/x 或者说/c 在/p 搏动/v 。/x 突然/ad ,/x 一群/m 绿头/n 苍蝇/n 怒气冲冲/i 地/uv 嗡嗡/o 哀鸣/v 着/uz 一哄而散/i ,/x 露出/v 了/ul 下面/f 正在/t 腐烂/a
传来/v 而且/c 越来越/d 大/a ,/x 那/r 是/v 车轮/n 的/uj 声音/n ,/x 夹杂着/v 笑声/n 和/c 噼啪/o 的/uj 鞭子/n 声/n ./m 突然/ad ,/x 五辆/m 马车/n 出现/v 在/p 他们/r 的/uj 面前/f ,/x 一辆/m 接着/c 一辆/m ,/x 每辆车/n 里/f 都/d 挤满/v 了/ul 人/n ,/x
他/r 的话/u ./m 缪法/nr 伯爵/nr 正在/t 听/v 博尔德/nr 纳夫/nr 详细/ad 讲解/v 绞盘/n 和/c 鼓筒/n 怎样/r 操作/v ,/x 突然/ad ,/x 他/r 内心/n 一阵/m 冲动/vn ,/x 扔下/v 博尔德/nr 纳夫/nr ,/x 走/v 过来/t 想/v 打断/v 王子/nr 和/c 娜娜/nrt 的/uj 谈话/vn
我会/n 和/c 你/r 在/p 一起/m 的/uj 。/x ”/x “/x 塔利/ns 斯/nr …/x …/x ”/x 他/r 依然/d 微笑/vn 着/uz ,/x 半/m 闭/v 着/uz 眼睛/n 。/x 突然/ad ,/x 他/r 猛地/d 一下子站/m 了/ul 起来/v ,/x 好像/v 脚/n 让/v 电流/n 给/p 击中/v 了/ul 一般/a 。/x 他/r 惊奇/a 地/uv 盯/v 着/uz
乎/y 对/p 经过/p 的/uj 部队/n 熟视无睹/i 。/x 这些/r 人/n 过/ug 的/uj 是/v 另/r 一种/m 生活/vn 特纳/nrt 浮想联翩/l 。/x 突然/ad ,/x 内/n 特尔/nrt 一把/m 抓住/v 他/r 的/uj 手臂/n ,/x 往/p 上/f 指/v 了/ul 指/n 。/x 远去/t 的/uj 法国/ns 纵队/n 一片/m 混乱/a 嘈/a
他/r 静静地/z 呆/v 在/p 那儿/r ,/x 眼皮/n 半开/m 半/m 闭/v ,/x 米尼翁/nr 踱步/v "/x 啊/zg ,/x 这些/r 家伙/n !/x "/x 突然/ad ,/x 博尔德/nr 纳夫/nr 用/p 他/r 嘶哑/a 的/uj 嗓子/n 叫/v 道/q ./m 他/r 一/m 来到/v ,/x 便/d 破口大骂/i 两个/m 女/b 群众/n
肯/v 落下/v ,/x 可/v 又/d 不断/d 摇来/v 摆去/v ,/x 叫/v 人/n 看/v 得/ud 心急/a ,/x 却/d 又/d 高/a 得/ud 无法/n 采摘/v ./m 但/c 突然/ad ,/x 在/p 她/r 最/d 没/v 料到/v 之/u 时/n ,/x 苹果/n 自己/r 却/d 落下来/l 了/ul ,/x 正好/a 跌落/v 在/p 她/r 的/uj 脚前/f ./m 她/r
得/ud 鼓鼓的/z ;/x 胸脯/n 隆起/v ,/x 嘴角/n 上/f 挂/v 着/uz 甜蜜/a 的/uj 微笑/vn ,/x 边/d 走/v 边/d 向/p 大家/n 致意/v ./x 突然/ad ,/x 她/r 似乎/d 认出/v 了/ul 缪法/nr 伯爵/nr ,/x 她/r 向/p 他/r 伸出手/v 去/v ,/x 像/v 朋友/n 一样/r ./x 然后/c ,/x 她/r 埋/v
另/r 一个/m 儿子/n 乔治/nr ./x 一个/m 儿子/n 丢尽/v 了/ul 脸/n ,/x 另/r 一个/m 儿子/n 自杀/v 了/ul ./m 她/r 不/d 感到/v 突然/ad ,/x 她/r 的/uj 一生/m 完/v 了/ul ./m 她/r 跪/v 在/p 地毯/n 上/f ,/x 不/d 知道/v 置身/v 何处/r ,/x 也/d 不/d 看/v 任何人/r ,/x 眼/n
我/r 看到/v 马/n 紧紧/d 跟/p 在/p 身后/f ，/x 以为/c 自己/r 已经/d 死/v 了/ul ，/x 但是/c 这个/r 想法/v 来得/v 那么/r 突然/ad ,/x 拫/yg 本/r 没有/v 时间/n 害怕/v 〉/x ，/x 我/r 觉得/v 是/v 一阵/m 闪电/v ,/x 打得/v 我/r 灵魂/n 发颤/v ，/x 我/r 是从/v
的/uj 蓝色/n 积木/n 仍旧/d 在/p 原来/d 的/uj 地方/n ,/x 一切/r 还是/c 和/c 先前/t 一样/r 。/x 他们/r 伫立/v 着/uz 。/x 突然/ad ,/x 杰克逊/nr 说道/v :/x “/x 我/r 不/d 喜欢/v 这儿/r 。/x ”/x 这么/r 简简单单/z 的/uj 一句/m 话/n 使/v 他/r 哥哥/ns 突/ad
谁/r ?/x "/x 她/r 换/v 了/ul 话题/n ,/x 眼里/s 闪烁着/i 好奇/a 的/uj 光芒/n ./x 娜娜/nrt 感到/v 这个/r 问题/n 问/v 得/ud 突然/ad ,/x 沉默/a 了/ul 须臾/t ,/x 回答/v 道/q :/x "/x 是/v 一位/m 绅士/n ./x "/x "/x 啊/zg !/x 听说/v 这个/r 孩子/n 是/v 你/r 跟/p
歌曲/n ，/x 心里/s 简直/d 可说/c 有/v 一种/m 按捺不住/i 的/uj 欲望/v ，/x 想/v 跳舞/v ，/x 想/v 欢呼/v 。/x 可是/c 突然/ad -/x -/x 我/r 仿佛/d 觉得/v 有/v 一样/r 冰凉/z 的/uj 或者/c 火烫/z 的/uj 东西/ns 猛/a 的/uj 一下子/m 落/v 在/p 我/r 的/uj 心上/s
想/v 的/uj ，/x 在/p 这/r 绝望/v 的/uj 时刻/n ，/x 我/r 是否/v 真正/d 能够/v 头脑清醒/l 地/uv 进行/v 思考/v ，/x 可是/c 突然/ad -/x -/x 我/r 妈/n 不/d 在家/r -/x -/x 我/r 站/v 起身/v 来/v ，/x 身上/s 穿着/v 校服/n ，/x 走/v 到/v 对面/n 去/v 找/v 你/r 。/x 不/d
几条/m 地道/n ，/x 扩大/v 办公室/n …/x ”/x 我/r 听不懂/v 。/x “/x 但是/c 酒吧/n 怎么办/l ？/x 你/r 怎么/r 会/v 突然/ad -/x ”/x “/x 是/v 你/r 。/x 你/r 那天/r 在/p 花园/n 说/v 的话/u 。/x ”/x 他/r 顿/d 一下/m ，/x 微风/n 拂/v 起/v 他/r 的/uj 头发/n 。/x
很/zg 久/a ，/x 我/r 变得/v 好/a 累/a ，/x 我/r 现在/t 感觉/n 湿漉漉/z 的/uj ，/x 又/d 冷/a 又/d 饿/v ，/x 而且/c 很/zg 窝火/n 。/x 突然/ad tiger/eng 顿住/d 了/ul ，/x 仔细/ad 的/uj 闻/v 着/uz 空气/n 中/f 的/uj 味道/n ，/x 他/r 的/uj 头/n 动了动/l ，/x 转向/v 特/d
博文/nr 叹一口气/i ，/x 手/n 支着/v 头/n ，/x 看/v 地下/s 的/uj 草/n 和/c 林佩珊/ns 的/uj 玲珑/a 圆凸/n 的/uj 小腿/n 。/x 突然/ad —/x —/x 不/d 知道/v 是/v 什么/r 动机/n ，/x 他/r 将/d 捏/v 在/p 他/r 手里/s 的林佩珊/ns 的/uj 化妆/n 皮包/n 打开/v ，/x 对/p
蓝/a 的/uj 天上/s 羞答答/z 地/uv 出现/v 了/ul 第一批/m 星辰/n 莺/ng 初次/d 啼啭/v 了/ul 。/x 您/r 正/d 等得/v 心烦/a ，/x 突然/ad —/x —/x 但/c 只有/c 猎人/n 才/d 明白/nr 我/r 的/uj 意思/n —/x —/x 突然/ad 在/p 沉寂/a 中/f 响起/v 一种/m 奇特/nz 的/uj 嘎嘎/o
”/x 这个/r 女孩/n 又/d 说/v ，/x “/x 乔治/nr 一直/d 不停/d 地/uv 说/v 最近/f 在/p 埃及/ns 挖掘/v 文物/n 的/uj 情况/n ，/x 突然/ad —/x —/x 你/r 知道/v 是/v 怎么样/r ，/x 什么/r 东西/ns 啪/o 的/uj 一下/m “/x 今天/t 早上/t 我/r 绑/v 鞋带/n 就/d 经历/n 过/ug
走/v 了/ul 一阵/m ，/x 好像/v 已经/d 把/p 她/r 忘/v 了/ul 。/x 甚至/d 他/r 的/uj 手/n 也/d 一点/m 没有/v 挨着/v 她/r 的/uj 子/n 。/x 突然/ad —/x —/x 像/v 一块/m 石头/n 扑腾/v 一声/m 打破/v 了/ul 沉寂/a 她/r 立刻/d 明白/nr 了/ul 他/r 的/uj 意思/n ，/x 但/c 她/r 不想/v
故事/n 。/x 也许/d 它/r 比/p 你们/r 想象/n 的/uj 要/v 有趣/a 得/ud 多/m 。/x ”/x 阳子/n 受/v 吕擎/nr 影响/vn ，/x 认为/v 我/r 突然/ad —/x —/x 其实/d 并非如此/l —/x —/x 喜爱/v 起/v 古国史/nr 来/v ，/x 纯粹/a 是/v 一种/m 心血来潮/i ，/x 一种/m 无/v
，/x 有些/r 晚上/t ，/x 我们/r 正/d 谈/v 得/ud 投机/n ，/x 我/r 已经/d 完全/ad 被/p 他/r 的/uj 思想/n 所/c 吸引/v ，/x 他/r 会/v 突然/ad —/x —/x 刚才/t 他/r 还/d 把手/v 温柔/a 地/uv 放在/v 我/r 的/uj 肩膀/n 上/f —/x —/x 站/v 起来/v ，/x 生硬/a 地/uv 说道/v ：/x “/x
，/x 有些/r 晚上/t ，/x 我们/r 正/d 谈/v 得/ud 投机/n ，/x 我/r 已经/d 完全/ad 被/p 他/r 的/uj 思想/n 所/c 吸引/v ，/x 他/r 会/v 突然/ad —/x —/x 刚才/t 他/r 还/d 把手/v 温柔/a 地/uv 放在/v 我/r 的/uj 肩膀/n 上/f —/x —/x 站/v 起来/v ，/x 生硬/a 地/uv 说道/v ：/x “/x
都/d 不敢/d 。/x 我/r 决定/v 再也/d 不/d 凑/v 这个/r 热闹/a 了/ul ，/x 他们/r 那个/r 教堂/n 简直/d 像/v 个/q 土牢/n ！/x 突然/ad —/x —/x 只是/c 偶/d 一/m 闪念/n 么/nr 过/ug 多/m 地/n 考虑/v 上帝/n 的话/u ，/x 他们/r 也许/d 不会/v 那么/r 穷/a ，/x 东西/ns
的/uj 分析/vn 和/c 精确/a 的/uj 推论/v 。/x ”/x 不过/c ，/x 一位/m 名叫/v 玛丽/nr -/x 巴/ns 伊利/nz 的/uj 法国/ns 女孩/n 的/uj 突然/ad —/x —/x 奇迹/n ？/x —/x —/x 康复/nr ，/x 使/v 他/r 迅速/ad 打消/v 了/ul 全部/n 疑虑/v 。/x 他/r 曾/d 当着/p 科学界/n 的/uj 同/n
叫/v 了/ul 起来/v ，/x 那/r 声音/n 和/c 现在/t 正在/t 回旋/v 着/uz 的/uj 声音/n 一样/r ，/x 都/d 是/v 那么样/r 的/uj 尖厉/a 突然/ad —/x —/x 巨大/a 的/uj 不祥/a ！/x 妈妈/n 一下子/m 蒙住/v 了/ul 耳朵/n ，/x 茶/n 倒/v 了/ul 一地/s ，/x 妈妈/n 尖声/n 地/uv 叫/v
起来/v ，/x 决心/v 要/v 把/p 事情/n 披露/v 出来/v ，/x “/x 我/r 从来/d 没有/v 见/v 过/ug 一件/m 事情/n 来得/v 如此/c 突然/ad —/x —/x 我/r 总是/c 避开/v 凶狠/a 的/uj 人/n 他/r 洋洋自得/i 地/uv 看着/v 她/r 。/x 她/r 则/d 听不懂/v 他/r 讲/v 些/q 什么/r
公园/n 的/uj 栅栏/n ，/x 他/r 被/p 热/a 得/ud 一阵阵/m 发晕/v 。/x 他/r 甚至/d 感觉/n 自己/r 已经/d 六十岁/m 了/ul 。/x 突然/ad —/x —/x 既/c 无/v 预兆/n ，/x 也/d 无/v 警示/v 这/r 是/v 耶稣/nr 升天节/n 后/f 的/uj 第二十一/m 天/q 。/x 她/r 跟/p 他/r 说/v 的/uj
家/q 来说/u 是/v 什么/r ，/x 我/r 当然/d 不得而知/i 。/x 但/c 对于/p 我/r ，/x 碰巧/d 就是/d 浪/n 。/x 一天/m ，/x 它/r 突然/ad —/x —/x 没有/v 任何/r 前兆/n “/x 我/r 是/v 在/p s/eng 县/n 海边/s 一个/m 镇上/v 长大/ns 的/uj 。/x 镇/n 很小/a ，/x 在/p 此/r 道/q
，/x 第一次/m 得到/v 对方/n 的/uj 爱抚/nr ，/x 第一次/m 向/p 对方/n 坦露/v 心扉/n 。/x 这件/mq 事/n 来得/v 那么/r 突然/ad —/x —/x 爱/v 人们/n 的/uj 第一句/m 话/n ，/x 第一次/m 爱抚/nr 通常/d 总是/c 这样/r “/x 知道/v ，/x ”/x 她/r 说/v ；/x “/x
其/r 幻觉/n 而/c 发生/v 。/x 我/r 不禁/d 认为/v ，/x 即使/c 没有/v 任何/r 欲望/v ，/x 只要/c 是/v 到/v 了/ul 那时/r ，/x 突然/ad —/x —/x 简直/d 就/d 像是/v 来自/v 天外/s 的/uj 灵感/a 我/r 没有/v 做/v 过/ug 。/x 我/r 认为/v 我/r 没有/v 那样/r 只不过/c
—/x —/x 泛/v 着/uz 白色/n 的/uj 树干/n 这/r 星期/t 的/uj 天气/n 一直/d 非常/d 闷热/a ；/x 可是/c 暴风雨/nr 来得/v 太/d 突然/ad —/x —/x 至少/d 是/v 对/p 我们/r 呆/v 在/p 这个/r 密林/ns 里/f 的/uj 人/n 来说/u ，/x 是/v 突如其来/i 的/uj —/x —/x 我们/r 还/d
这样/r 我/r 才/d 不会/v 正在/t 那里/r 在/p 绝望/v 地/uv 刨土/n 时/n （/x 尽管/c 把/p 土/n 刨/v 起来/v 很/zg 容易/a ）/x ，/x 突然/ad —/x —/x 苍天/nr 保佑/v 我/r ！/x 我/r 这/r 地洞/n 最大/a 的/uj 优点/n 是/v 它/r 的/uj 寂静/a 。/x 当然/d ，/x 这种/r 寂静/a 是/v
我们/r 意识/n 深处/s 的/uj 某个/r 地方/n ，/x 而/c 这些/r 印象/n 可能/v 会/v 再度/d 浮现/v 。/x 有时/r 我们/r 会/v 突然/ad ‘/x 脑/n 中/f 一片空白/l ’/x ，/x 然后/c 过/ug 了/ul 一会/m ，/x ‘/x 差点/n 就/d 想/v 起来/v 了/ul ’/x ，/x 然后/c 再度/d ‘/x
官/n 这位/rz 法官/n 是/v 个/q 好人/n ，/x 对/p 玩/n 这种/r 牌/n 很/d 着迷/v 。/x 突然/ad (/x 我/r 的/uj 大夫/n 常常/d 用/p ‘/x 突然/ad ’/x 这个/r 词/n )/x 有人/r 对/p 我/r 说/v ：/x “/x 有人/r 找/v 您/r 。/x ”/x 我/r 说/v ：/x ‘/x 有/v 什么/r 事/n ?/x ’/x 那人/r 说/v
易/a 承受/v 不了/v 。/x 所有/b 动物/n 在/p 对/p 刺激/v 无力/n 抵抗/vn 或/c 危急关头/i 时/n ，/x 大脑/n 都/d 可能/v 突然/ad “/x 不/d 反应/vn ”/x 。/x 这种/r 反应/vn 与/p 个体/n 或/c 动机/n 无关/v ，/x 纯粹/a 是/v 局部/n 生理性/n 的/uj ，/x 甚至/d
，/x 但是/c 他们/r 对/p 在/p 历史/n 过程/n 中/f 自然/d 而/c 渐进/v 地/uv 形成/v 和/c 稳定下来/l 的/uj 社会/n ，/x 与/p 突然/ad “/x 人为/n ”/x 建立/v 起来/v 的/uj 社会/n 之间/f 的/uj 区别/n ，/x 倒有/v 非常/d 敏锐/a 的/uj 意识/n 。/x 若/c 说/v 他们/r
朔/j 迷离/v ”/x ，/x “/x 充满/a 变数/n ”/x ，/x “/x 风云突变/i ”/x ；/x 不/d 太/d 客气/n 的/uj 认为/v ，/x 蔡鸿君/nr 突然/ad “/x 变脸/v ”/x ，/x “/x 制造悬念/n ”/x ，/x 将/d “/x 十月/t 文艺/n 和/c 上海/ns 译文/n 的/uj 喜悦/a 瞬间/t 化为/v 乌/nr
此时/c ，/x 瓢泼大雨/i 却正/d 往/p 我/r 身上/s 浇/v 。/x 后来/t 刚刚/d 雨过天晴/nr ，/x 那/r 古怪/a 东西/ns 却/d 突然/ad “/x 叭/o ”/x 的/uj 一声/m 猛地/d 撑/v 了/ul 起来/v ，/x 而且/c 再也/d 合不上/l 了/ul 。/x 这么一来/l ，/x 在/p 一片/m 晴/v
把/p 我/r 当/p 玛鲁神/nr 一样/r 恭敬/a 着/uz ，/x 那/r 多/m 清闲自在/l 啊/zg !/x 马粪/n 包刚/nr 说完/v 这/r 句/q 话/n ，/x 突然/ad “/x 呀/y 大家/n 先是/d 给/p 他/r 灌/v 了/ul 几勺/m 熊油/n ，/x 然后/c 拍/v 他/r 的/uj 背/n ，/x 以为/c 把/p 口腔/n 润滑/v 好/a 了/ul
影院/n 去/v 看/v 新/a 拍/v 的/uj 《/x 南征北战/nz 》/x 。/x 她/r 进/v 了/ul 电影院/n ，/x 找到/v 自己/r 的/uj 座位/n ，/x 脸/n 突然/ad “/x 呼/zg ”/x 地/uv 一阵发/m 烫/v 。/x 她/r 看见/v 李向前/nrfg 正/d 紧/a 挨着/v 她/r 的/uj 座位/n 坐/v 着/uz 。/x 他/r 早已/d 热情/n
不/d 清楚/a 。/x 不久/a ，/x 车厢/n 越过/d 高空/n ，/x 开始/v 下降/v 。/x 不料/n 刚/d 下降/v 一点点/m ，/x 车厢/n 突然/ad “/x 咣啷/o ”/x 一声/m 停止/v 了/ul 。/x 她/r 的/uj 肩/n 猛然/d 撞/v 到/v 车厢/n 壁上/s ，/x 望远镜/nr 险些/d 掉/v 下/f 。/x 驱/v
脑子里/n 一下子/m 问/v 过/ug 好多/m 往事/v ，/x 都/d 是/v 什么/r 呢/y ？/x 好像/v 又/d 是/v 那/r 封信/nr …/x …/x 但/c 她/r 突然/ad “/x 咯咯/o 咯/o ”/x 地/uv 笑/v 起来/v 了/ul 。/x 我们/r 尴尬/a 地/uv 抬起/v 头/n 。/x 她/r 还/d 在/p “/x 咯咯/o 咯/o ”/x 地/uv 笑/v 。/x
只得/v 点点头/v ，/x 由/p 知客/n 僧/n 在/p 前/f 引导/v 着/uz ，/x 朝/ns 方丈室/n 走/v 去/v 。/x 还/d 没/v 走出/v 大院/n ，/x 突然/ad “/x 哄/v ”/x 的/uj 一声/m ，/x 山/n 门外/s 骚动/v 起来/v ，/x 一群/m 香客/n 神色/n 惊惶/a 地/uv 从/p 四/m 天王殿/nr 奔进/v
灯光/n 照亮/v 处/n ，/x 但/c 见/v ，/x 他/r 伤痕累累/l ，/x 血渍/n 斑斑/z ，/x 两眼/m 紧闭/v ，/x 唇/ng 如/v 银纸/n 。/x 突然/ad “/x 哇/y ”/x 的/uj 一声/m 嚎叫/v 。/x 正/d 由于/c 这/r 声音/n 那样/r 娇嫩/a ，/x 那样/r 稚弱/a ，/x 因此/c 特别/d 撕裂/v
用/p 手/s 支撑/v 在/p 阿岛/ns 的/uj 胸部/n 上/f 站/v 起来/v ，/x 一瞬间/m ，/x 发觉/v 撑/v 的/uj 是/v 阿岛/ns 的/uj 身体/n ，/x 突然/ad “/x 哇/y ”/x 的/uj 一声/m 大哭/v 起来/v ，/x 不容分说/l 地边/s 骂/v 边/d 乱/d 揍/v 阿岛/ns 。/x 阿岛/ns 脸部/n 挨揍/v ，/x
无言以对/i ，/x 刚才/t 还/d 谈笑风生/i 的/uj 那/r 张/q 利嘴/v 失去/v 了/ul 用武之地/l ，/x 憋/v 了/ul 一阵/m ，/x 突然/ad “/x 哇/y ”/x 的/uj 一声/m ，/x 趴在/v 桌上/s 委屈/v 地/uv 哭/v 了/ul 起来/v 。/x 这/r 局面/n 让/v 旁观者/n 新月/t 感到/v 为/p
…/x 被/p 赶/v 下车/v 来/v 的/uj 女/n 人们/n 被/p 指定/v 两个/m 一/m 排列成/v 一队/m ，/x 戴眼镜/nr 的/uj 矮胖/a 军官/n 突然/ad “/x 哇里/o 哇啦/o ”/x 了/ul 好/a 一阵/m ，/x 不知/v 他/r 说/v 些/q 什么/r ，/x 好像/v 是/v 要/v 让/v 这/r 批/q 下车/v 的/uj 女人/n
：/x “/x 你/r 这个/r 不成器/l 的/uj 东西/ns ！/x ”/x 早已/d 脸色苍白/l ，/x 气/n 得/ud 六神无主/i 的/uj 七/m 姑娘/n 突然/ad “/x 哇/y ！/x ”/x 的/uj 一声/m ，/x 恸哭/v 起来/v 。/x 这时/r ，/x 供销/vn 分社/n 的/uj 干部/n 和/c 营业员/n 们/k 一齐/d 出/v
是/v 我/r 告诉/v 自己/r ，/x 现在/t 不是/c 哭/v 的/uj 时候/n 。/x 紧咬/v 着/uz 下唇/n 将/d 眼泪/n 吞/v 回去/v 。/x 雏子/n 突然/ad “/x 哈/nr ”/x 地/uv 自我解嘲/l 地/uv 笑/v 。/x 眼睛/n 眯起来/v ，/x 红肿/n 着/uz 的/uj 眼皮/n 相当/d 酸痛/n 。/x “/x 家里/s
自传/vn ’/x 有意思/l 吗/y ？/x ”/x “/x 可/v 有意思/l 了/ul 。/x 有/v 好多/m 地方/n 我/r 要/v 离开/v 的/uj 时候/n ，/x 她/r 突然/ad “/x 哎/e ”/x 了/ul 一声/m ，/x 接着/c 一/m 笑/v ，/x 从/p 旁边/f 的/uj 一个/m 抽屉/n 里/f 抽出/v 了/ul 一沓/m 东西/ns 在/p 我/r 眼/n
人/n 面前/f 时/n ，/x 立刻/d 又/d 挺起/v 了/ul 胸脯/n 。/x 正在/t 这时/r ，/x 同来/f 的/uj 一个五十多岁/m 的/uj 人/n 突然/ad “/x 哎哟/e ”/x 了/ul 一声/m ，/x 接着/c 就/d 嚷/v ：/x “/x 头儿/n ，/x 我/r 的/uj 肚子/n …/x …/x 我/r 想/v 去/v 方便/a 一下/m 。/x
在/p 实行/v 他/r 的/uj “/x 作揖/v 主义/n ”/x 。/x 他/r 以为/c 她们/r 会/v 让/v 他/r 安静/nr 地/uv 走开/v 。/x 但是/c 王氏/nr 突然/ad “/x 哼/v ”/x 了/ul 一声/m ，/x 竖起/v 眉毛/n 接着/c 说/v ：/x “/x 我/r 这一/r 房/n 的/uj 事情/n 我/r 自己/r 管/v 得/ud 了/ul ，/x 用/p
抖/zg 往前/t 摸/v ，/x 小声/n 叫/v 着/uz 孩子/n 。/x 三个/m 人/n 紧跟/v 在/p 她/r 的/uj 身后/f 。/x 秋子/nr 叫/v 着/uz 叫/v 着/uz ，/x 突然/ad “/x 啊/zg ”/x 地/uv 一声/m 蒙住/v 了/ul 脸/n 。/x 这时/r 几个/m 人/n 都/d 看清/v 了/ul ：/x 那/r 孩子/n 活活/vn 被/p 山蚁/n 给/p 咬/v
到/v 老鼠/n 的/uj 影子/n 。/x “/x 的确/d 没有/v 老鼠/n 呢/y …/x …/x ”/x 一本正经/d 看着/v 封面/n 的/uj 藤原/n ，/x 突然/ad “/x 啊/zg ”/x 地/uv 大叫/v 一声/m 。/x “/x 怎么/r 了/ul ?/x ”/x “/x 老师/n ，/x 是/v 颜色/n 啊/zg 。/x ”/x “/x 颜色/n ?/x ”/x 藤/nr
和/c 爸爸妈妈/nr 玩/v ，/x 还/d 那么/r 快乐/a ，/x 笑/v 得/ud 那么/r 甜/a 。/x 我/r 哄/v 她/r 睡/v ，/x 她/r 故意/d 逗我/v ，/x 突然/ad “/x 啊/zg ”/x 的/uj 一声/m ，/x 狡狯/a 地一笑/l 。/x 随即/d 疼痛/n 就/d 发作/vn 了/ul ，/x 不停/d 地/uv 喊/v “/x 磕着/v 了/ul ”/x
，/x 终于/d 匍卧/v 在/p 了/ul 泥泞/n 中/f 。/x 在/p 狭狭/a 的/uj 小道/n 上/f 飞跑/v 的/uj 光子/n ，/x 绕过/v 板/ng 墙角/n ，/x 突然/ad “/x 啊/zg ”/x 的/uj 一声/m ，/x 身不由己/i 地/uv 站住/v 了/ul 。/x 二/m 下/f 、/x 三下/m ，/x 一个劲儿/d 地/uv 眨巴/v 着眼/d
我/r 的/uj 指头/n 也/d 烫/v 了/ul ，/x 所以/c 我/r 便/d 送进/v 了/ul 口/q 去/v 。/x …/x …/x ”/x 　/x 孔子/nr 听到/v 这里/r ，/x 才/d 突然/ad “/x 啊/y 哦/e ”/x 地/uv 叹/v 了/ul 一口气/i 。/x 他/r 赶快/d 抢/v 着/uz 说/v ：/x 　/x —/x —/x “/x 好/a 的/uj ，/x 好/a 的/uj ，/x 回/v 呀/y ，/x
皮尔逊/nr 停住/v 了/ul ，/x 注意/v 地/uv 往下面/d 看/v 。/x 他/r 摸/v 到/v 一把/m 解剖刀/n ，/x 小心/n 拨弄/v 着/uz 。/x 突然/ad “/x 啊/zg ！/x ”/x 了/ul 一声/m 。/x “/x 麦克/nr 尼尔/nrt ！/x 塞登斯/nr ！/x 你们/r 看看/v 这个/r 。/x ”/x 皮尔逊/nr 闪/v 了/ul
架/q 坐在/v 狭小/b 空间/n 里/f 的/uj 一位/m 四十岁/m 上下/f 的/uj 女人/n 将/d 苍白/z 的/uj 圆脸/n 转向/v 他时/r ，/x 突然/ad “/x 啊/zg ！/x ”/x 地/uv 叫/v 了/ul 一声/m 。/x 古义/n 人/n 并未/d 在意/v ，/x 买/v 了/ul 止泻药/l 付钱/v 时/n ，/x 女主人/n 抬/v
的/uj 无声无息/i 。/x 麻雀/n 在/p 院子/n 草坪/n 上/f 蹦/v 来/v 蹦/v 去/v 。/x 正当/a 我/r 转念/v 要/v 回去/v 时/n ，/x 门/n 突然/ad “/x 啪/o ”/x 一声/m 开/v 了/ul ，/x 大/a 个头/n 白发/nr 老人/n 猛然/d 闪出/v 脸/n 来/v ，/x 样子/n 实在/v 叫/v 人/n 害怕/v 。/x
刀/n ，/x 有/v 四把/m 生锈/v 的/uj 刀刃/n ，/x 外带/n 一个/m 开塞/v 钻/v 。/x 后来/t ，/x 那/r 东西/ns 不知/v 为什么/r 突然/ad “/x 啪/o ”/x 的/uj 一响/m ，/x 扎进/v 它/r 主人/n 的/uj 腿/n 里/f 去/v 了/ul 。/x 她/r 是/v 个/q 惹/v 人/n 喜爱/v 的/uj 小东西/nr ，/x 就/d
可是/c 写/v 了/ul 半天/m ，/x 写/v 不/d 出来/v 。/x 写/v 什么/r ？/x 从/p 哪/r 写/v ？/x 写/v 欢腾/v ？/x 写/v 火把/n ？/x …/x …/x 突然/ad “/x 啪/o ”/x 的/uj 一/m 声响/n ，/x 他/r 把/p 那/r 支在/v 太行山/ns 作战/v 时/ng 从/p 战场/n 拾得/v 的/uj 又/d 粗/a 又/d 大/a 的/uj 橙/n
椅背/n 上/f ，/x 闭/v 着/uz 眼睛/n ，/x 尽情/d 地/uv 领略/n 着/uz 这种/r 无所事事/i 怡然自得/i 之/u 感/v 这时/r ，/x 突然/ad “/x 嗒/o ”/x 的/uj 一声/m 使/v 她/r 猛地/d 惊醒/a 过来/t 。/x 接着/c 是/v 更/d 响亮/a 、/x 更/d 清脆/a 、/x 更/d 急切/a 的/uj 嗒/o
我/r 正/d 准备/v 作诗/n 哩/y ！/x 多/m 时/ng 没/v 写诗/n ，/x 现在/t 激情/n 来/v 了/ul 。/x ”/x 他/r 说/v 到/v 这里/r 时/n ，/x 她/r 突然/ad “/x 噢/e ”/x 了/ul 一声/m ，/x 急忙/d 在/p 黄/ns 挎包/n 里/f 翻搅/v 起来/v 。/x 她/r 翻出/v 了/ul 一个/m 棕色/n 布/nr 硬面/n 的/uj
以及/c 少男少女/l 们/k 在/p 纵容/n 的/uj 天空/n 下/f 编织/n 他们/r 永恒/z 的/uj 图案/n 的/uj 意识/n 。/x 不时/c ，/x 突然/ad “/x 噢/e ”/x 的/uj 一声/m ，/x 于是/c 东张西望/nr 的/uj ”/x 目光/n 都/d 转向/v 同一个/b 方向/n ，/x 这时/r 两股/m 眩/v
子/ng 他/r 现在/t 还/d 记得/v 那时/r 她/r 那/r 直视/v 他/r 的/uj 目光/n 。/x 她/r 不/d 眨眼/v ，/x 也/d 不/d 回避/v ，/x 似乎/d 突然/ad “/x 开/v 了/ul 天眼/n ”/x ，/x 看到/v 了/ul 一些/m 他/r 和/c 她/r 将来/t 的/uj 事/n 而/c 关于/p 她/r ，/x 他/r 什么/r 都/d 不/d 清楚/a
贴向/v 依/d 芙琳/nrt 的/uj 耳朵/n ，/x 似乎/d 与/p 她/r 窃窃私语/i 着/uz 什么/r 。/x 只/d 片刻/m 工夫/n ，/x 依/d 芙琳/nrt 突然/ad “/x 扑通/o ”/x 一声/m 跪倒/v 在/p 地/n ，/x 她/r 对着/p 蛇/n 说/v ：/x 达玛拉/nr ，/x page105/eng 对不起/l
后/f ，/x 我/r 才能/v 在/p 铺子/n 里/f 没/d 人/n 时/ng 挤/v 过/ug 栅栏/n 。/x 一只/m 在/p 磨粉/n 箱里/s 吃/v 东西/ns 的/uj 耗子/n 突然/ad “/x 扑通/o ”/x 一声/m 跳/v 出来/v ，/x 从/p 我/r 两/m 脚/n 中间/f 跑掉/v 了/ul 。/x 它/r 身上/s 沾满/v 了/ul 磨粉/n ，/x 浑身/n
百姓/n 的/uj 面前/f 。/x 这样/r 又/d 过/ug 了/ul 两三天/m ，/x 终于/d 这/r 塞满/nr 了/ul 空间/n 的/uj “/x 不可捉摸/i ”/x 突然/ad “/x 明朗化/nr ”/x 起来/v 。/x 霹雳/n 一声/m ，/x 驱逐/v 游民/n 乞丐/n 。/x 这/r 也/d 是/v 两/m 星期/t 前/f 有/v 过/ug 的/uj 密/n
呈/v 送到/v 省里/s 去/v 了/ul ；/x 园艺场/n 依然如故/i ，/x 石衡/nr 保/v 因为/c 告状/v 胜利/vn 过于/v 高兴/b ，/x 突然/ad “/x 欢喜/v ”/x 疯/v 了/ul ，/x 再也/d 不/d 可能/v 去/v 重/a 操/v 那个/r “/x 告状/v 专业户/n ”/x 的/uj 旧业/n 了/ul 。/x 石衡/nr
归途/n 中/f ，/x 微风/n 渐/d 冷/a ，/x 穿/v 上/f 外衣/n ，/x 来到/v 流经/n 寺院/n 内/f 的/uj 小桥/nr 的/uj 小溪/nr 旁/f 钻子/n 突然/ad “/x 氨/n 了/ul 一声/m ，/x 呆住/v 了/ul 一个/m 人/n 侧身/v 倒/v 在/p 地上/s 。/x 就是/d 刚才/t 请/v 她/r 照相/d 的/uj 那位/r 中/f
当作/v 一个/m 生日/t 记下/n 这个/r 日期/t 。/x 与其说是/c 笑容/n ，/x 不如说是/c 改容/v 。/x 她/r 的/uj 脸/n 突然/ad “/x 活/v 了/ul ”/x ，/x 仿佛/d 豁然开朗/i ，/x 就/d 好像/v 拂晓/t 前/f 的/uj 紫红色/nr 曙光/nz ，/x 将/d 阿尔卑斯/ns 高/a
。/x 她/r 在/p 当地/s 报纸/n 上/f 看见/v 过/ug 他/r 的/uj 照片/n ，/x 也/d 收集/v 了/ul 剪报/n 带/v 在/p 手提包/n 里/f ，/x 但/c 突然/ad “/x 真实/d 地/uv ”/x 看见/v 哈罗德/nrt ，/x 就/d 像/v 戴维/nr 断定/v 的/uj 那样/r ，/x 还是/c 叫/v 她/r 猝不及防/i 。/x 他/r
，/x 并且/c 很/zg 认真/ad 地问/n ：/x “/x 黛娜/nr ，/x 告诉/v 我/r ，/x 你/r 吃/v 过/ug 蝙蝠/n 吗/y ？/x ，/x 就/d 在/p 这时/r ，/x 突然/ad “/x 砰/o ”/x 地/uv 一声/m ，/x 她/r 掉/v 到/v 了/ul 一堆/m 枯枝败叶/i 上/f 了/ul ，/x 总算/n 掉/v 到/v 了/ul 底/f 了/ul ！/x 爱丽丝/nr
是/v …/x …/x 该/r 咋个/r 说/v 呢/y ？/x 我/r 说不来/l 了/ul ！/x …/x …/x ”/x 口才/n 向来/v 很/zg 不错/a 的/uj 团支书/n ，/x 突然/ad “/x 说不来/l 了/ul ”/x 。/x 她/r 害羞/a 了/ul ，/x 一头/m 扎进/v 金顺玉/nr 大娘/n 的/uj 怀抱/v 里/f 去/v 。/x 大娘/n 好/a 高/a
讨论/v 了/ul 整整/vn 三个/m 月/m 。/x 我/r 内心/n 相当/d 紧张/a ，/x 看不清楚/l 当前/t 的/uj 形势/n ，/x 从/p 鸣放/v 突然/ad “/x 转化/v ”/x 为/p 反右/v ，/x 仿佛/d 给/p 我/r 当头一棒/i ，/x 打得/v 我/r 头昏眼花/i ，/x 浑身/n 打战/v 。/x 五/m
被/p 开除/v 了/ul 。/x —/x —/x 快点/d !/x 得换/v 包裹/v !/x —/x —/x 三位/m 部门/n 主管/n 说/v 。/x —/x —/x 就/d 这么/r 突然/ad …/x …/x —/x —/x 其中/r 一个/m 评论/n 道/q 。/x —/x —/x 是/v 会长/n 意外/a 的/uj 发现/v ，/x —/x —/x 另/r 一个/m 解释/v 。/x
来/v ，/x 倒/v 是/v 自己/r 太/d 过/ug 天真/nz ，/x 一切/r 早/a 都/d 让/v 太太/n 看穿/v 了/ul 。/x “/x 可是/c ，/x 也/d 用不着/l 突然/ad …/x …/x ”/x “/x 不/d 突然/ad ，/x 恐怕/d 都/d 有些/r 迟/a 了/ul ，/x 你/r 现在/t 不/d 离婚/v 和/c 她/r 在/p 一起/m ，/x 她/r 也/d 未/d
家伙/n ，/x 到底/d 找/v 她/r 干嘛/n 啊/zg ？/x 难道/d 他/r 会/v 是/v 雪子/n 的/uj 男朋友/n ？/x 对不起/l ！/x 我/r 怎么/r 突然/ad …/x …/x ”/x “/x 我/r 劝/v 你/r 还是/c 别/r 干涉/v 太/d 多/m 比较/d 好/a ！/x ”/x “/x 是/v 耶/nr ，/x 话/n 是/v 不错/a 啦/y ，/x 可是/c
，/x 脸上/s 泛起/v 红晕/n ，/x 结结巴巴/z 地/uv 说道/v ，/x “/x 您/zg 的话/u 我/r 听/v 不/d 明白/nr …/x …/x 感到/v 很/zg 突然/ad …/x …/x ”/x “/x 我/r 这/r 番/q 表白/v ，/x ”/x 杜/nr ·/x 洛瓦/ns 又/d 说道/v ，/x “/x 有意/v 说/v 得/ud 十分/m 轻松/a ，/x 因为/c
司/nr 。/x “/x 什么/r 病/n ?/x ”/x “/x 好像/v 是/v 心脏病/n 发作/vn ，/x 昨天/t 人/n 还/d 好好/d 的/uj ，/x 天亮/nr 时/ng 就/d 突然/ad …/x …/x ”/x 〖/x bfq/eng 〗/x 久/a 木/n 哪/r 知道/v 发生/v 了/ul 这么/r 大/a 的/uj 事情/n ，/x 原来/d 想像/v 的/uj 可能性/n
追问/v 。/x “/x 不行/v 吗/y ？/x ”/x “/x 不是/c …/x ”/x “/x 那么/r ，/x 我们/r 约/d 什么/r 时间/n 呢/y ？/x ”/x “/x 你/r 突然/ad …/x …/x ”/x 修平/nr 说话/v 时/n ，/x 叶子/nr 起床/v 了/ul 。/x 修平/nr 斜/v 看/v 了/ul 她/r 一眼/m ，/x 然后/c 以/p 十分/m 客气/n
家/q 逃出来/v ，/x 跑/v 到/v 我/r 那儿/r 去/v 了/ul ！/x ”/x “/x 哦/zg ？/x 是/v 什么/r 时候/n ？/x ”/x “/x 七八天/m 前/f ，/x 突然/ad …/x …/x ”/x 千代/m 子/ng 惊讶/a 之/u 余/m ，/x 感到/v 几分/m 羞涩/a 。/x 这/r 是/v 有/v 田/n 与/p 妙子/n 的/uj 蜜月/n 呀/y ！/x 奇/ag
卧室/n 走/v 。/x “/x 等等/u 。/x ”/x 风野/n 喊/v 了/ul 一声/m 。/x “/x 你/r 讨厌/v 我/r 吗/y ？/x ”/x “/x 哎/e ？/x 你/r 怎么/r 突然/ad …/x …/x ”/x ，/x 因为/c 酒精/n 作用/v 和初浴/nz 之后/f 而/c 面色/n 红润/n 的/uj 脸/n ，/x 显出/v 吃惊/a 的/uj 表情/n 。/x
，/x 并且/c 害怕/v 起来/v ，/x 天/q 很/d 冷/a ，/x 我/r 也/d 想/v 溜之大吉/i ，/x 嘿/e ，/x 我/r 正要/a 溜/v 的/uj 时候/n ，/x 突然/ad …/x …/x 。/x “/x 我/r 的/uj 时间/n 很/zg 紧/a ，/x ”/x 那个/r 人/n 说/v 着/uz ，/x 开始/v 找/v 他/r 的/uj 铅笔/n 。/x “/x 不/d ，/x 请/v 您/r
，/x 并且/c 害怕/v 起来/v ，/x 天/q 很/d 冷/a ，/x 我/r 也/d 想/v 溜之大吉/i ，/x 嘿/e ，/x 我/r 正要/a 溜/v 的/uj 时候/n ，/x 突然/ad …/x …/x 。/x “/x 我/r 的/uj 时间/n 很/zg 紧/a ，/x ”/x 那个/r 人/n 说/v 着/uz ，/x 开始/v 找/v 他/r 的/uj 铅笔/n 。/x “/x 不/d ，/x 请/v 您/r
可能/v 范围/n 内作/n 些/q 解释/v …/x …/x 最近/f 几天/m 发生/v 的/uj 事情/n 是/v 那么/r 出乎意料/l ，/x 那么/r 突然/ad …/x …/x 今天/t 的/uj 约会/n 对/p 我/r 将/d 是/v 一个/m 永远/d 值得/v 记取/v 的/uj 教训/vn 。/x 是/v 的/uj ，/x 您/zg 说得对/v ：/x
跟/p 妙子/n 是/v 不能/v 结婚/v 的/uj 。/x ”/x 千代/m 子/ng 忽然/d 向/p 他/r 泼/v 来/v 了/ul 一瓢/m 冷水/n 。/x “/x 你/r 怎么/r 突然/ad …/x …/x 别/r 吓唬人/vn 了/ul ，/x 你/r 不是/c 在/p 说/v 你/r 自己/r 吧/y ？/x ”/x 有/v 田/n 之所以/c 没/d 被/p 吓住/v ，/x 是/v 因/c
喜剧/n 。/x 这/r 喜剧/n 在/p 发展/vn ，/x 剧中人/n 喜形于色/i ，/x 沉缅于/vi 绚丽/a 的/uj 梦幻/n 中/f 。/x 可是/c 突然/ad …/x …/x 孙少平/nr 不/d 愿/v 再往/d 下想/v ，/x 他/r 的/uj 情绪/n 变得/v 阴郁/a 起来/v 。/x 太阳/ns 西/f 沉/v 了/ul 。/x 大地/n
非/h 在/p 梦/n 中/f ，/x 而是/c 完全/ad 清醒/a 着/uz 。/x 我/r 不/d 自主/v 地/uv 抬起/v 身来/f ，/x 想/v 弄清楚/i 一切/r ，/x 突然/ad …/x …/x 我/r 刚/d 一侧/f 望/v 身旁/s …/x …/x 我/r 立刻/d 看见/v —/x —/x 我/r 永远/d 无法/n 向/p 您/r 形容/n 当时/t 我/r 的/uj
知道/v 在/p 发烧/v …/x …/x 然后/c 她/r 凝视/v 我/r ：/x 她/r 似乎/d 在/p 沉思/a ，/x 想/v 回忆起/i 我/r 的/uj 脸/n …/x …/x 突然/ad …/x …/x 我/r 看/v 出来/v …/x …/x 她/r 想/v 起来/v 了/ul …/x …/x 因为/c 她/r 脸上/s 显出/v 一种/m 恐惧/an 、/x 拒绝/v 的/uj 神/n
的/uj 死亡/v 方式/n 最好/a 不要/df 使/v 我/r 很/d 丑陋/a 。/x 女士/n ，/x 您/r 让/v 我/r 想一想/i 。/x 这个/r 问题/n 很/zg 突然/ad …/x …/x 我/r 钦佩/v 您/r 的/uj 勇气/n 和/c 智慧/nr 。/x 它/r 其实/d 是/v 对/p 生命/vn 的/uj 一种/m 尊重/a 。/x 但/c 这/r 一切/r ，/x
也/d 知道/v ，/x 每个/r 人/n 都/d 该/r 结婚/v 的/uj ，/x 但是/c …/x …/x 这/r 一切/r ，/x 您/zg 知道/v 吗/y ，/x 来得/v 有点/n 突然/ad …/x …/x 需要/v 考虑/v 考虑/v 。/x ①/x 瓦莲卡/nr 的/uj 正式/ad 名字/n 。/x "/x 这/r 有/v 什么/r 好/a 考虑/v 的/uj ？/x 我/r 对/p
那/r 女人/n 的/uj 手势/n 表明/v ，/x 他/r 正/d 站/v 在/p 别墅/n 门口/s 目送/v 她/r 的/uj 背影/n 。/x 这/r 手势/n 是/v 那样/r 突然/ad 、/x 优美/a ，/x 它/r 像/v 一道/m 闪电/v 深/a 深刻/d 入/v 阿格尼/nr 丝/n 的/uj 记忆/n ；/x 它/r 把/p 她/r 引进/v 深邃/a 的/uj 时/n
给/p 人/n 扼住/v 了/ul 喉咙/n 似的/u ，/x 身子/n 开始/v 觳觫/v 。/x 的确/d ，/x 这/r 一场/m 塌/v 天/q 大祸/n 来得/v 太/d 突然/ad 、/x 太/d 冷酷无情/l ，/x 简直/d 使/v 他/r 无法/n 接受/v ，/x 甚至/d 无法/n 相信/v 这/r 是/v 真的/d 。/x 现在/t ，/x 他/r
转念/v ，/x 这话/r 应该/v 这么/r 说/v ，/x 我/r 终于/d 遇见/v 了/ul 我/r 的/uj 真命天子/n 。/x 一切/r 发生/v 得/ud 太/d 突然/ad 、/x 太/d 刺激/v ，/x 我/r 失措/v 得/ud 只/d 想/v 傻笑/v 。/x 曲终/nr 人静/n ，/x 趁着/p 乐队/n 小憩/nr 的/uj 档儿/n ，/x 夜/tg 总/b
杂/v 着/uz 一种/m 莫名/v 的/uj 恐惧/an 。/x 是/v 的/uj ，/x 没有/v 友谊/nr 是/v 痛苦/an 的/uj ，/x 可/v 友谊/nr 一旦/d 来得/v 太/d 突然/ad 、/x 太巨/nr 在/p ，/x 也/d 叫/v 人/n 感到/v 惶惶不安/i ！/x 尤其/d 是/v 我/r 这样/r 在生活中/l 受惯/n 歧视/v 的/uj 人/n
兰波/nr 身边/s ，/x 劳伦斯/nr 则/d 躺/v 在/p 鼾眠/v 的/uj 妻子/n 身畔/n 。/x 他/r 思忖/v 道/q ，/x 洪水/nr 若/c 来得/v 太/d 突然/ad 、/x 太/d 强烈/a ，/x 教区/n 很少/m 地方/n 像/v 柔/v 伦庄/ns 这样/r 首当其冲/i 。/x 民众/n 说/v ，/x 有人/r 预言/v 它/r
了/ul 。/x 一霎间/t ，/x 两个/m 清白/a 无辜/n 的/uj 渔民/n ，/x 变成/v 了要/v 被/p 砍头/v 的/uj 罪犯/n ，/x 真是太/nr 突然/ad 、/x 太/d 意外/a 了/ul 。/x 他们/r 被/p 推进/v 漆黑/z 的/uj 仓屋/n ，/x 从/p 心底/s 里/f 涌上/v 前所未有/i 的/uj 委屈/v ，/x
时/n 旋转/v 着/uz 高度/n 近视/v 的/uj 眼珠/n ，/x 不厌其烦/i 地/uv 反复/v 交待/v 着/uz 政策/n 。/x 打击/v 来得/v 太/d 突然/ad 、/x 太沉重/l 了/ul ，/x 以/p 致使/v 所有/b 的/uj 人/n 都/d 堕入/v 迷雾/n 苦海/n ，/x 连棵/ns 救命/vn 的/uj 小草/n ，/x 一时/d
走/v 了/ul ，/x 他/r 求/v 大爷/n 念/v 他/r 年老/n 孤贫/a ，/x 好歹/n 赏/v 他/r 几个/m 钱/n 。/x ”/x 这/r 要求/v 来得/v 如此/c 突然/ad 、/x 意外/a ，/x 有/v 半晌/m 工夫/n ，/x 舱里/s 变得/v 一片/m 静默/nr ：/x 冒/v 襄/j 双眉紧/nr 皱/v ，/x 一言不发/i ；/x
干净/a 地/uv 分手/v ，/x 爱情/n 归/v 爱情/n ，/x 欲望/v 归/v 欲望/v 。/x 但是/c 对于/p 利用/n 手法/n 、/x 机巧/n 以/p 突然/ad 、/x 狂野/n 的/uj 方式/n 摧毁/v 美满/a 家庭/n ，/x 只是/c 为了/p 要/v 满足/v 一位/m 受伤/v 男子/n 的/uj 尊严/a ？/x 好/a
”/x 蒂尔/nrt 尼/nr 小姐/nr 叹/v 了/ul 口气/n 说/v ：/x “/x 不幸/a 得/ud 很/d ，/x 我/r 当时/t 不/d 在家/r 母亲/n 的/uj 病/n 来得/v 突然/ad 、/x 短暂/a 。/x 还/d 没等我/i 到/v 家/q ，/x 一切/r 都/d 完/v 了/ul 。/x ”/x 凯瑟琳/nrt 听/v 了/ul 这话/r ，/x 心里/s 自然/d 而/c
管/vn 随之/p 绷断/v 。/x 有/v 一瞬/t 手术/n 野内/s 很/d 洁静/a ，/x 象/n 雪地/n 上犁/ns 出/v 一道/m 尖锐/a 的/uj 沟/n 。/x 突然/ad 、/x 血/n 从/p 最初/t 的/uj 震惊/v 中/f 苏醒/nr ，/x 迅猛地/i 喷溅/v 出来/v ，/x 象/n 无数/m 粒红/n 珠子/n 汇集/v 在/p 一/m
一个/m 小姑娘/nr 的/uj 心灵/n 不能/v 让/v 它/r 蒙昧无知/i ，/x 否则/c 日后/t 她/r 心灵/n 里/f 会/v 出现/v 过分/n 突然/ad 、/x 过分/n 强烈/a 的/uj 影象/n ，/x 正如/v 照相机/n 的/uj 暗室/n 那样/r 。/x 它/r 应当/v 慢慢/d 地/uv 、/x 适度/a 地逐/n
。/x 看/v 了/ul 但是/c 看不见/v 第/m 17/m 章/nr 宁愿/d 再度/d 失明/v 的/uj 人/n (/x 5/x )/x 灾难/n 的/uj 降临/v 非常/d 突然/ad 。/x 2/m 月/m 8/m 日/m ，/x 我/r 接到/v 艾米/nr 的/uj 电话/n ，/x 她/r 说/v 维吉尔/nr 突然/ad 病倒/v 了/ul ，/x 他/r 面色/n 灰白/z
‘/x 仔细/ad 想/v 过/ug 了/ul 吗/y ？/x ’/x 我/r 认真/ad 地/uv 解释/v 道/q ：/x ‘/x 话/n 虽说/c 得/ud 突然/ad ，/x 可想/v 的/uj 并/c 不/d 突然/ad 。/x ’/x 以后/f 还有/v 两三个/m 回合/v 的/uj 问答/v ，/x 我/r 全都/n 忘记/v 了/ul 。/x 夫人/n 不同/a 一般/a 女人/n ，/x
夫/n 把/p 喇嘛/n 拉跑/v ，/x 这/r 一切都是/i 瞬刻/t 之间/f 发生/v 的/uj ，/x 就/d 像/v 山边/s 天色/n 黑/a 得/ud 那么/r 突然/ad 。/x “/x 他们/r 把/p 行李/n 和/c 所有/b 的/uj 枪/n 都/d 拿走/v 了/ul 。/x ”/x 法国人/n 一面/m 大鸣/n 一面/m 朝/ns 暮色/n 中/f
打开/v 。/x 就/d 在/p 同/n 一瞬间/m ，/x 国家安全部/nt 的/uj 几个/m 人/n 立即/d 围拢/v 来/v ，/x 这/r 一着/m 非常/d 突然/ad 。/x “/x 哦/zg ，/x 妈咪/n 塔/j ！/x ”/x 迪耶戈/nr 暗暗/d 在/p 想/v ，/x “/x 你/r 要是/c 看到/v 你/r 的/uj 儿子/n 在/p 此地/r 跟/p
会/v 把/p 性命/n 都/d 搭上去/v 。/x 不过/c 却/d 万万/m 没有/v 想到/v ，/x 事情/n 会/v 来得/v 这样/r 快/a ，/x 这样/r 突然/ad 。/x “/x 啊/zg ，/x 怎么/r 会/v 这/r 样子/n ？/x ”/x 他/r 想/v ，/x “/x 怎么/r 早/a 不/d 出事/v ，/x 迟/a 不/d 出事/v ，/x 我/r 才/d 加/v
情/n 都/d 是/v 向/p 最/d 坏/a 的/uj 方面/n 着想/v 。/x ”/x “/x 我/r 懂得/v 。/x ”/x 她/r 安静/nr 地一笑/l ，/x 使/v 他/r 不觉/d 突然/ad 。/x “/x 那么/r -/x 星期天/t ，/x ”/x 他/r 咕叽/o 一句/m ：/x “/x 再见/v 。/x ”/x 她/r 把/p 脸颊/n 送上来/v 给/p 他/r 吻/v
不/d 知道/v ，/x 哈蒙德/nr 先生/n 。/x 那些/r 司机/n 准/a 是/v 发疯/v 了/ul 才/d 走开/v 的/uj 。/x 事情/n 发生/v 得/ud 很/d 突然/ad 。/x ”/x “/x 你们/r 不是/c 不/d 知道/v ，/x 我/r 一向/d 待人/n 通情达理/l 。/x 他们/r 到底/d 想干什么/l ？/x 想/v
别/r 。/x 她/r 已经/d 去/v 照顾/v 她/r 在/p 南美洲/ns 的/uj 一位/m 朋友/n 了/ul ，/x 他/r 患/v 了/ul 中风/ns 。/x 这/r 事/n 有些/r 突然/ad 。/x ”/x “/x 可是/c 遗嘱/n 还/d 没有/v …/x …/x ”/x “/x 朱/nr 莉娅/nrt 授权/v 与/p 我/r ，/x 要/v 我/r 将/d 她/r 继承/v 的/uj 那份/mq
是/v 晴天霹雳/i 呀/y ，/x 拉腊/ns 。/x ”/x “/x 对不起/l ，/x 保罗/nrt …/x …/x 我/r …/x …/x 那事/r 发生/v 得/ud 相当/d 突然/ad 。/x ”/x “/x 想必/d 是/v 的/uj 。/x ”/x “/x 嗯/e 。/x ”/x 她/r 极力/n 想/v 猜透/v 他/r 的/uj 心思/n 。/x “/x 我/r 还/d 以为/c 我们/r
是/v 晴天霹雳/i 呀/y ，/x 拉腊/ns 。/x ”/x “/x 对不起/l ，/x 保罗/nrt …/x …/x 我/r …/x …/x 那事/r 发生/v 得/ud 相当/d 突然/ad 。/x ”/x “/x 想必/d 是/v 的/uj 。/x ”/x “/x 嗯/e 。/x ”/x 她/r 极力/n 想/v 猜透/v 他/r 的/uj 心思/n 。/x “/x 我/r 还/d 以为/c 我们/r
的/uj 那些/r 说法/v 对/p 我们/r 倒/v 是/v 有利/a 的/uj 。/x 至少/d 决定/v 公布/v 时/n 不会/v 象/n 晴天霹雳/i 那样/r 突然/ad 。/x ”/x “/x 既然/c 你/r 有/v 这样/r 想法/v ，/x ”/x 亚历克斯/ns 说/v ，/x “/x 说不定/l 是/v 你/r 放/v 的/uj 风/n 吧/y ！/x ”/x
道/q ，/x 你/r 都/d 说/v 得/ud 那么/r 清楚/a 了/ul 。/x ”/x “/x 那/r 你/r 很/d 受/v 打击/v 吧/y ？/x ”/x “/x 当然/d 了/ul ，/x 这么/r 突然/ad 。/x ”/x “/x 既然/c 这样/r ，/x ”/x 她/r 听来/v 深吸/v 了/ul 一口气/i ，/x “/x 为什么/r 没有/v 任何/r 行动/vn ？/x ”/x
。/x “/x 我/r 明白/nr ，/x ”/x 他/r 慌慌张张/z 地/uv 嘟哝/v 着/uz ，/x 放开/v 了/ul 她/r 的/uj 手/n 。/x “/x 这件/mq 事/n 有点/n 突然/ad 。/x ”/x “/x 是/v 的/uj 。/x 我/r 希望/v 咱们/r 回家/n 去/v ，/x 把/p 这件/mq 事情/n 告诉/v 他们/r 。/x 那边/r 篱笆/n 上/f 拴/v
个儿/n 当中/s ，/x 难得/d 找到/v 这么/r 正派/n 的/uj ，/x ”/x 迪达/nr 勒斯/nrt 先生/n 说/v ，/x “/x 他/r 走/v 得/ud 着实/d 突然/ad 。/x ”/x “/x 衰竭/v ，/x ”/x 马丁/nr ·/x 坎宁/nrt 翰/ng 说/v ，/x “/x 心脏/n 。/x ”/x 他/r 悲痛/a 地/uv 拍拍/v 自己/r 的/uj 胸口/s
，/x 也/d 就/d 从此/c 完蛋/v 了/ul 。/x ”/x “/x 最/d 令人/nrt 难以置信/i 的/uj 是/v ，/x 事情/n 竟/d 会/v 发生/v 得/ud 这么/r 突然/ad 。/x ”/x “/x 这/r 正是/d 许多/m 应该/v 理解/v 的/uj 人/n 所/u 没有/v 完全/ad 理解/v 的/uj 问题/n 。/x ”/x 亚历克斯/ns 说/v
候/v ，/x 先生/n 有/v 一位/m 相当/d 要/v 好/a 的/uj 朋友/n 。/x 他/r 在/p 刚好/d 要/v 毕业/n 之前/f 死/v 了/ul 。/x 死/v 的/uj 很/a 突然/ad 。/x ”/x 夫人/n 耳语/n 似的/u 小声/n 对/p 我/r 说/v ：/x “/x 其实/d 是/v 自杀/v 。/x ”/x 听/v 她/r 这么/r 说/v 我/r 不能不/d
的/uj ？/x ”/x “/x 好象/n 不/d 太久/nr 。/x ”/x 蔡尔德/nr 无望/v 地/uv 看着/v 珍妮特/nrt 。/x “/x 一切/r 来得/v 都/d 很/d 突然/ad 。/x ”/x 贝尔德/nr 若有所思/i 地/uv 点着头/v 。/x 他/r 握住/v 珍妮特/nrt 的/uj 手臂/n 走开/v 去/v ，/x 为/p 不让/v 附/v
很/zg 长时间/l ?/x ”/x “/x 没有/v 。/x 据/p 邻居们/n 讲/v ，/x 好像/v 并/c 没有/v 生病/n ，/x 事情/n 来得/v 非常/d 突然/ad 。/x ”/x 那就是说/c ，/x 她/r 并/c 不曾/d 孤苦伶仃/i 地/uv 在/p 病床/n 上/f 受尽/v 煎熬/v 。/x 善卫/v 忽然/d 觉得/v
吗/y ?/x 」/x 她/r 夸耀/v 着/uz 自己/r 胜利/vn 的/uj 声音/n ，/x 声音/n 响/v 的/uj 连/a 屋顶/n 上/f 也/d 听/v 的/uj 到/v ，/x 这时/r 突然/ad 。/x 「/x …/x …/x 我/r 看/v 这个/r 声音/n 一定/d 是/v 小/a 穗/n 。/x 错/v 不了/v 的/uj ，/x 小穗/nr ！/x 是/v 妳/zg 吗/y ?/x 」/x 从/p 永/ns
，/x 西莉亚/nr 似乎/d 具有/v 不同寻常/i 的/uj 精力/n 。/x 但是/c 这种/r 精力/n 来得/v 突然/ad ，/x 去/v 得/ud 也/d 突然/ad 。/x 一俟/nrt 精力/n 用/p 完/v ，/x 她/r 就/d 再次/d 陷入/v 沮丧/a 和/c 孤独/a 。/x 两/m 人/n 感情/n 上/f 的/uj 交流/n 和/c 夫妇/n
，/x 比/p 他/r 身边/s 的/uj 牛/n 眼睛/n 黑/a 德维希/nr 矮/a 了/ul 一头/m 。/x 他/r 的/uj 来访/v 连马策/nr 拉特/nrt 都/d 感到/v 突然/ad 。/x 一时/d 不知/v 谈/v 什么/r 好/a 。/x 于是/c 先谈/n 天气/n ，/x 接着/c 谈到/v 东方/s 发生/v 的/uj 种种/q 事情/n ，/x
怕/v 的/uj 灾祸/n 骤然/d 降临/v 了/ul ，/x 事情/n 来得/v 比/p 他/r 所/u 想/v 过/ug 最/a 黑暗/z 的/uj 恐惧/an 更加/d 可怕/c 与/p 突然/ad 。/x 一直/d 以来/f ，/x 魔/ng 苟斯/nr 秘密/n 地/uv 准备/v 著/n 武力/n ，/x 在/p 这/r 过程/n 中/f ，/x 他/r 心中/s 的/uj 恶毒/n 随/v
深/a ，/x 连/nr 见面/n 用/p 名号/n 相称/v ，/x 都/d 觉得/v 勉强/v 。/x 现在/t 忽然/d 称起/v 哥弟/n 来/v ，/x 却/d 有些/r 突然/ad 。/x 一/m 看/v 凤举/nr 、/x 鹤荪/nz 在/p 屋子里/n 坐/v 着/uz ，/x 都/d 很/d 坦然/ad 的/uj 样子/n ，/x 自己/r 也/d 便/d 镇静/a 着/uz ，/x
息/zg ：/x “/x 是/v 山崎/ns 女士/n 吗/y ？/x 木下/n 邦/ng 的/uj 墓/n 找到/v 了/ul 。/x ”/x 对/p 我/r 来讲/v ，/x 这个/r 消息/n 很/zg 突然/ad 。/x 一瞬/t 之间/f ，/x 我/r 还/d 反应/vn 不/d 上来/t ，/x 好/a 半天/m 没/v 说话/v 。/x 但/c 我/r 意识/n 到/v 他/r 是/v 在/p 告诉/v
大大/b 宴请/v 了/ul 他/r 一番/m 。/x 席间/n 又/d 提出/v 要/v 跟/p 他/r 结为/v 异姓/n 兄弟/n 。/x 这/r 使/v 李能/nr 感到/v 突然/ad 。/x 不/d 答应/v 吧/y ，/x 捱/zg 不过/c 面子/n ；/x 答应/v 了/ul 吧/y ，/x 还/d 怎么/r 张口/nr 要/v 工钱/n 呢/y ？/x 但/c 他/r 那/r 滴/v
好/a 其他人/rr 呢/y ？/x ”/x “/x 上帝保佑/nz ，/x 夫人/n ，/x ”/x 桑乔/nr 说/v ，/x “/x 您/zg 这个/r 疑虑/v 来得/v 真/d 突然/ad 。/x 不过/c 您/r 尽/v 可以/c 直言/n ，/x 或者/c 随/v 您/r 怎么/r 说/v 吧/y ，/x 我/r 承认/v 您/r 说/v 的/uj 是/v 事实/n 。/x 我/r 要/v
不/d 在/p 焉/ns 。/x 待/v 我/r 讲完/v ，/x 她/r 才/d 说/v ：/x “/x 是/v 啊/y ，/x 正像/v 你/r 所说/c ，/x 一切/r 都/d 发生/v 得/ud 很/d 突然/ad 。/x 不过/c ，/x 亲爱/a 的/uj ，/x 我们/r 大家/n 都/d 为此/r 感到高兴/l ，/x 真/d 希望/v 你俩/r 过/ug 得/ud 幸福/a 。/x ”/x
一/m 惊/v ，/x 这/r 倒/v 不是/c 因为/c 听到/v 兹/rg 皮希科/nr 的话/u ，/x 而是/c 因为/c 一切/r 都/d 发生/v 得/ud 这么/r 突然/ad 。/x 不错/a ，/x 起誓/v 不是/c 波兰/ns 的/uj 习惯/n ；/x 但是/c 玛佐夫/nr 舍/v 和/c 日耳曼/ns 接界/n ，/x 常常/d 有/v 骑/v
的/uj 贪婪/a 。/x 他/r 与/p 她/r 结婚/v 五年/t ，/x 到/v 现在/t 才/d 爱/v 上/f 了/ul 她/r ，/x 这/r 爱/v 来得/v 太迟/nr ，/x 又/d 太/d 突然/ad 。/x 世上/s 的/uj 爱情/n 都/d 是/v 慢慢/d 地/uv 爬/v 出/v 人/n 的/uj 心/n ，/x 而/c 他/r 的/uj 爱/v 却/d 像/v 一道/m 闪电/v ，/x 从/p 他/r 这/r
都/d 是/v 他/r 非常/d 熟悉/v 的/uj 事情/n ，/x 然而/c 让/v 万/m 书记/n 这么/r 一/m 问/n ，/x 还是/c 让/v 他/r 感到/v 有些/r 突然/ad 。/x 也许/d 是/v 他/r 这么/r 一/m 犹豫/a ，/x 魏/nr 省长/n 说话/v 了/ul ：/x “/x 高成/nrfg 呀/y ，/x 没什么/l 可/v 忧虑/v 的么/d
即/v 任命/n 为/p 玻璃球/n 游戏/n 大师/n ，/x 然而/c 他/r 这/r 一次/m 还是/c 吃/v 了/ul 一惊/a ，/x 感到/v 来得/v 太/d 突然/ad 。/x 事后/t ，/x 他/r 曾/d 对/p 人/n 说起/v ，/x 他/r 可能/v 早已/d 料想到/v 了/ul ，/x 所以/c 才/d 会/v 嘲笑/v 激动/a 万分/m
吧/y ，/x 我/r 给/p 你/r 道喜/n ，/x ”/x 她/r 说/v 。/x “/x 可是/c 为什么/r 这样/r 突然/ad ？/x ”/x “/x 不/d ，/x 这/r 不算/v 突然/ad 。/x 事情/n 从/p 三月/m 起/v 就/d 开始/v 了/ul ，/x 只是/c 你/r 没/d 注意/v 罢了/y 。/x …/x …/x 三月/m 间/f ，/x 在/p 这儿/r ，/x
手/n 递过去/v 让/v 他/r 握住/v ，/x 两个/m 人/n 四个/m 眼睛/n 对着/p 看/v ，/x 都/d 觉着/v 事情/n 发展/vn 得/ud 有点/n 突然/ad 。/x 二十八/m 有/v 翼/ng 革命/vn 天明/nz 撤/v 了/ul 岗/n 之后/f ，/x 玉生/nr 和/c 灵芝/nrt 先/d 到/v 后院/n 找/v 张信/nr 给/p 他们/r
很/d 难/a 断定/v 这/r 是/v 个/q 胜利/vn 。/x 只是/c 人们/n 不能不/d 感到/v 鼠疫/n 好像/v 去/v 得/ud 和/c 来时/t 一样/r 突然/ad 。/x 人们/n 用来/v 对付/vn 它/r 的/uj 战略/n 没/v 变/v ，/x 昨天/t 还是/c 行/v 之/u 无效/a ，/x 而/c 今天/t ，/x 却/d 看来/v 很/zg
禁/v 颤抖/v 起来/v 。/x 但是/c 那/r 一次/m 病魔/n 来得/v 不是/c 这么/r 突然/ad ，/x 他/r 从不/d 知道/v 会/v 这么/r 突然/ad 。/x 他/r 丢下/v 锉子/n ，/x 茫然/z 伸出/v 双手/n 。/x 由于/c 陷入/v 了/ul 彻底/ad 绝望/v ，/x 他/r 做起/v 了/ul 祷告/v 。/x
”/x 康维/nr 抬起头来/l 口中/s 喃喃地/i 重复/d 着/uz ：/x “/x 他/r 死/v 了/ul ！/x ”/x “/x 是/v 的/uj ，/x 这/r 非常/d 的/uj 突然/ad 。/x 他/r 是/v 被/p 杀/v 的/uj 。/x 就是/d 在/p 你们/r 印地安人/nz 兵变/n 那/r 一年/m 。/x 一位/m 汉族/nz 画家/n 给/p 他/r 画/v
突然/ad 感到/v 一阵/m 恶心/n ，/x 难过/v 极了/d 。/x 从/p 露丝/n 到/v 眼前/t 的/uj 两个/m 姑娘/n ，/x 这/r 转变/v 太/d 突然/ad 。/x 他/r 看见/v 露丝/n 那双/r 清澈/a 明亮/a 的/uj 圣女/n 般的/u 眼睛/n 如/v 深湛/a 纯净/a 的/uj 深潭/ns 凝望/v 着/uz 他/r
改日/vn 吧/y 。/x 随后/d 就/d 走/v 了/ul 。/x 我/r 立即/d 把/p 这件/mq 事/n 通知/v 了/ul 老/a 隋/nr 。/x 老/a 隋/nr 也/d 觉得/v 过于/v 突然/ad 。/x 他/r 说/v ，/x 无论如何/l ，/x 还是/c 应该/v 找/v 家/q 玉/n 谈一谈/i 。/x 我们/r 俩/m 找到/v 她/r 办公室/n ，/x 可/v
。/x 就/d 看/v 你/r 老哥/n 的/uj 意思/n 了/ul …/x …/x ”/x 白嘉轩/nr 蹲/v 在/p 那里/r 就/d 哑/v 了/ul 口/q 。/x 事情/n 来得/v 太/d 突然/ad 。/x 他/r 说/v ：/x “/x 这/r 事/n 今日/t 头一回/i 说破/v ，/x 我/r 得/ud 先/d 给/p 老人/n 说/v 了/ul …/x …/x 过/ug 三五日/m ，/x 我/r
重要/a 的/uj 事情/n 忽然/d 令/v 他/r 感到/v 麻木/nr 。/x 虽然/c 期待已久/i ，/x 却/d 依然/d 感到/v 事情/n 来得/v 突然/ad 。/x 他/r 跟着/v 她/r 一起/m 走动/v ，/x 但/c 周遭/m 却/d 慢慢/d 呈现/v 静止/v ，/x 他/r 敏锐地/n 察觉到/l 每/zg 一个/m
示/vg 的/uj 圆圆/n 和/c 莫征/nr 之间/f 的/uj 亲/v 呢/y 关系/n ，/x 对/p 郑子云/nr 来说/u ，/x 并/c 不/d 像/v 夏竹筠/nr 那么/r 突然/ad 。/x 以前/f 圆圆/n 似真/d 非真/d 地/uv 对/p 他/r 说/v 过/ug 。/x 那天/r 晚上/t 郑子云/nr 很久没/l 有/v 睡着/v ，/x 在/p 黑/n
动情/n 地/uv 说道/v ：/x “/x 正如/v 你们/r 所/c 看到/v 的/uj 那样/r ，/x 这项/r 建议/n 既/c 宏伟/a 壮阔/a ，/x 又/d 很/d 突然/ad 。/x 但/c 我/r 可以/c 告诉/v 你们/r ，/x 对此/d 我/r 已/d 是/v 斟酌/v 再三/d 了/ul 。/x 而且/c 也/d 设想/n 到/v 了/ul 它/r 的/uj 后/n
我/r 的/uj 过去/t ，/x 又/d 怎样/r 爱/v 上/f 了/ul 我/r 。/x 假如/c 我/r 收到/v 了/ul ，/x 就/d 不会/v 对/p 她/r 的/uj 到来/d 感到/v 突然/ad 。/x 但是/c 这些/r 事/n 已经/d 不/d 重要/a 了/ul 。/x 假如/c 一个/m 女人/n 自己/r 犯/v 了/ul 错误/n ，/x 我/r 欢迎/v 她/r 和/c
个/q 面向/n 道路/n ，/x 另/r 一个/m 面向/n 海滩/ns 。/x 天/q 完全/ad 黑/a 了/ul ，/x 热带地区/n 黑/a 得/ud 就/d 已/d 这样/r 突然/ad 。/x 但是/c ，/x 从/p 敞开/v 的/uj 滑门/n 中/f 穿过/v 的/uj 空气/n 却/d 充满/a 了/ul 海浪/nz 溅/v 起/v 的/uj 水点/n 。/x 远处/s 。/x
生/vn 联动/v 的/uj 效果/n 。/x 小马/n 刚/d 离开/v ，/x 季婷婷/nr 也/d 提出/v 来/v 了/ul ，/x 她/r 也/d 要/v 走/v 。/x 这/r 有些/r 突然/ad 。/x 但是/c ，/x 细/a 一/m 想/v ，/x 似乎/d 又/d 不/d 突然/ad 。/x 推拿/v 中心/n 的/uj 盲人/n 都/d 是/v 走/v 东/f 闯西/nrt 的/uj 老江/ns
里维斯/nrt 一家/m 的/uj 家长/n 。/x ”/x “/x 可是/c 他/r 星期四/t 就要/d 走/v 了/ul 。/x ”/x “/x 当然/d ，/x 这/r 有点/n 突然/ad 。/x 但/c 沃尔特/nr 参加/v 婚礼/n 。/x 如果/c 嫁妆/v 还/d 没有/v 完全/ad 准备/v 好/a ，/x 比/p 阿特/nrt 丽斯/ns 也/d 不会/v
天/q 我们/r 走/v 在/p 路上/s ，/x 他/r 向/p 我/r 倾吐/v 了/ul 全部/n 衷情/n ，/x 事情/n 来得/v 非常/d 意外/a ，/x 非常/d 突然/ad 。/x 你/r 尽管/c 相信/v 好/a 啦/y ，/x 我/r 开口闭口/n 都/d 离不了/v 我/r 那/r 孩子/n ，/x 上校/j 也/d 掩饰/v 不住/v 自/p
见/v 过/ug 知府/n 大人/n 在/p 洋人/n 面前/f 不如/c 三/m 孙子/nr ，/x 您/r 又/d 不会/v 觉得/v 义和拳/n 来得/v 离奇/a 突然/ad 。/x 俗话/v 这/r 叫/v ：/x 事出有因/n 嘛/y ！/x 清明/a 一/m 过/ug ，/x 直隶省/n 遍地/v 义和拳/n 纷纷/d 树旗/n 立坛/n
忆/nr 鲜明/a 。/x 这/r 一夜/m 正式/ad 标志/n 着/uz 他/r 在/p 白鹿原/nr 进入/v 地下/s 工作/vn 。/x 事情/n 来/v 的/uj 并/c 不/d 突然/ad 。/x 农历/n 三月/m ，/x 桃红柳绿/i ，/x 阳光明媚/nr ，/x 突然/ad 从/p 南方/f 传来/v 了/ul 一股/m 寒流/n ，/x 蒋介/nr
一部分/m 可是/c 碰到/v 苏珊/ns 之后/f ，/x 他/r 对/p 这件/mq 事/n 又/d 有/v 了/ul 不同/a 的/uj 看法/v ；/x 这/r 来得/v 很/zg 突然/ad 。/x 到/v 那时/r 为止/v ，/x 他/r 理想/n 中/f 只是/c 想/v 和/c 谁/r 保持/v 一种/m 象/n 温菲尔德/nrt 对/p 德/ns -/x 卡尔/nrt 卜/nr
的/uj 市委书记/n 。/x 当然/d ，/x 他/r 的/uj 主要/b 工作/vn 将/d 在/p 市上/s 。/x 田福军/nr 感到/v 这个/r 任命/n 很/zg 突然/ad 。/x 前不久/i ，/x 黄原/ns 就/d 有/v 这种/r 传闻/n ，/x 当时/t 中央组织部/nt 也/d 来/v 过/ug 了/ul 田福军/nr 沉默/a 了/ul
十七岁/m …/x …/x （/x 停顿/v 片刻/m ）/x 那/r 是/v 在/p 斯特雷/nr 泰尔/nr 到达/v 之前/f 的/uj 几天/m 。/x 沉默/a 。/x 突然/ad 。/x 副/b 领事/n 向/p 右面/f 走/v 去/v ，/x 然后/c 便/d 不见/v 了/ul ，/x 因为/c 他/r 看见/v 了/ul 他们/r 。/x 他们/r 正在/t 这/r
坚/nr 卡/n 说/v 她/r 饿/v 了/ul 。/x 咱们/r 吃/v 点/q 东西/ns 。/x 你/r 说得对/v ，/x 今天/t 动身/n 准备/v 得/ud 太/d 差/a ，/x 太/d 突然/ad 。/x 可/v 你/r 千万别/i 激动/a ，/x 别哭/v 。/x 我/r 马上/d 生火/n 。/x 最好/a 还是/c 趁着/p 没卸/v 马/nr ，/x 雪橇/n 就/d
喜/v 是否/v 有/v 被害/v 的/uj 可能性/n 呢/y ？/x ”/x “/x 像/v 咪咪/o 那样/r ？/x ”/x “/x 嗯/e ，/x 她/r 消失/n 得/ud 过于/v 突然/ad 。/x 听到/v 咪咪/o 被/p 杀/v 时/ng ，/x 我/r 立刻/d 想到/v 了/ul 喜喜/v ，/x 担心/v 她/r 也/d 落得/v 同样/d 结果/n 。/x 我/r 不/d
后/f ，/x 立刻/d 断定/v 来/v 人/n 是/v 她/r 大哥/n 。/x 他/r 虽说/c 没有/v 这么晚/r 回来/v 过/ug ，/x 但/c 常常/d 十分/m 突然/ad 。/x 因此/c ，/x 埃丽诺/nr 连忙/d 下楼去/l 接/v 他/r 。/x 凯瑟琳/nrt 朝/ns 自己/r 的/uj 卧房/n 走/v 去/v ，/x 她/r 好/a 不容/n
你/r 有/v 一双/m 你/r 母亲/n 的/uj 眼睛/n ！/x ”/x 他们/r 陷入/v 一阵/m 奇怪/v 的/uj 沉默/a ，/x 长久/d 、/x 深沉/a 和/c 突然/ad 。/x 在/p 灰蒙蒙/z 的/uj 黄昏/t 中/f ，/x 他们/r 相互/d 看着/v 对方/n ，/x 他们/r 的/uj 心/n 因为/c 害怕/v 而/c 停止/v 了/ul
死/v ，/x 今天/t 在/p ，/x 也许/d 明天/t 就/d 不在/v 了/ul ，/x 无论/c 小羊/n 还是/c 大羊/n ，/x 死亡/v 都/d 来得/v 很/zg 突然/ad 。/x 在/p 这个/r 世界/n 上/f ，/x 谁/r 也/d 不能/v 保证/v 自己/r 活得/v 比/p 上帝/n 给/p 他/r 规定/n 的/uj 寿命长/n 。/x 死/v
。/x 八千/m 十万/m 神兵/n 起/v ，/x 扫除/v 洋人/n 世界/n 新/a 。/x 这/r 歌儿/n 来得/v 突然/ad ，/x 事情/n 来得/v 更/d 突然/ad 。/x 天下/s 闹/v 起/v 义和拳/n ！/x 但/c 如果/c 您/r 要/v 在/p 那/r 时候/n 活/vn 过/ug ，/x 身子/n 叫/v 在/p 教/v 的/uj 二/m 毛子/n 们/k
着/uz 。/x 过/ug 了/ul 一段时间/l ，/x 雨/n 停/v 了/ul ，/x 随之而来/l 的/uj 寂静/a 使得/v 这/r 一/m 转变/v 显得/v 特别/d 突然/ad 。/x 天气/n 变得/v 晴朗/a ，/x 海浪/nz 似乎/d 和/c 乌云/nr 一起/m 逃走/v 了/ul 。/x 这/r 变化/vn 就/d 像/v 在/p 陆地/n 上/f 从/p
朗斯/nrt 基/a 以及/c 快/a 十四岁/m 的/uj 斯特凡/nr 都/d 在/p 哭/v 。/x 何况/c 妈妈/n 的/uj 死/v 并/c 没有/v 使/v 我/r 感到/v 突然/ad 。/x 奥斯卡/nr 每/zg 星期四/t 陪/v 她/r 进/v 旧城/ns ，/x 每/zg 星期六/t 伴/v 她/r 上/v 圣心/n 教堂/n ，/x 他/r 怎能不/l 觉/v
弗之/nr 在/p 城里/s 已/d 听说/v 这/r 事/n ，/x 回来/v 后/f 知道/v 原委/n ，/x 与/p 碧/ng 初/f 都/d 觉得/v 峨的/ns 订婚/v 很/zg 突然/ad 。/x 她/r 像是/v 受/v 了/ul 什么/r 打击/v 。/x 仉/nr 欣/nr 雷/n 的/uj 死/n 更是/d 突然/ad ，/x 世事/n 这样/r 难测/v 。/x 他/r 虽/c 已/d
来/v ，/x 这/r 是/v 第一次/m 有人/r 和/c 她/r 正面/ad 严肃/a 地/uv 谈论/vn 她/r 和/c 向前/t 的/uj 关系/n 。/x 她/r 感到/v 很/zg 突然/ad 。/x 她/r 更/d 想不到/l 是/v 自己/r 的/uj 弟弟/n 来/v 给/p 她/r 做/v 工作/vn ！/x 她/r 静默/nr 不语/n ，/x 但/c 脸/n 也/d 涨红/n 了/ul
骨/n 显露出来/i ，/x 但是/c 他/r 的/uj 眼睛/n 向/p 她/r 微笑/vn 着/uz ，/x 她/r 觉得/v 与/p 他/r 是/v 毫无/v 隔阂/n 的/uj 。/x 突然/ad 。/x 她/r 的/uj 维持/v 外表/n 的/uj 力量/n 松懈/a 了/ul 。/x 一种/m 肉体上/l 的/uj 什么/r 东西/ns ，/x 从/p 他/r 泛/v 溢出/v 来/v
骨/n 显露出来/i ，/x 但是/c 他/r 的/uj 眼睛/n 向/p 她/r 微笑/vn 着/uz ，/x 她/r 觉得/v 与/p 他/r 是/v 毫无/v 隔阂/n 的/uj 。/x 突然/ad 。/x 她/r 的/uj 维持/v 外表/n 的/uj 力量/n 松懈/a 了/ul 。/x 一种/m 肉体上/l 的/uj 什么/r 东西/ns ，/x 从/p 他/r 泛/v 溢出/v 来/v
讲/v 就/d 不行/v ？/x 你/r 让/v 她/r 说/v 下去/t 。/x 她/r 说/v 她/r 已经/d 讲完/v 了/ul 。/x 你/r 说/v 她/r 这/r 故事/n 来得/v 太/d 突然/ad 。/x 她/r 说/v 她/r 不会/v 像/v 你/r 那样/r 故弄玄虚/i ，/x 况且/c 你/r 已经/d 讲/v 了/ul 那/r 许多/m 故事/n ，/x 她/r 不过/c
是/v 很/d 难受/v 的/uj 事/n 。/x 但是/c ，/x 在/p 说/v 这话/r 的/uj 时候/n ，/x 他/r 感到/v ，/x 他/r 的/uj 痛苦/an 来得/v 并/c 不/d 突然/ad 。/x 好几个/m 月/m 来/v ，/x 特别/d 是/v 这/r 两天/m 来/v ，/x 同样/d 的/uj 痛苦/an 一直/d 没有/v 停止/v 过/ug 。/x 鼠疫/n 2/x
的/uj 房间/n ，/x 来到/v 我/r 的/uj 房门口/n 停/v 了/ul 下来/t 。/x 我/r 担心/v 他/r 会/v 敲门/v 昨晚/t 你/r 离开/v 得/ud 太/d 突然/ad 。/x 如果/c 你/r 再/d 多/m 待/v 一会儿/m ，/x 你/r 就/d 会/v 把手/v 放在/v 基督/n 的/uj 十字架/n 和/c 天使/n 的/uj 冠冕/n 上/f
一个/m 完整/a 的/uj 计划/n 。/x 又/d 问/v 了/ul 一句/m ：/x “/x 见到/v 曲府/n 家/m 的/uj 小姐/nr 了/ul 吗/y ？/x ”/x 问/v 得/ud 太/d 突然/ad 。/x 宁珂/nrfg “/x 嗯/e ”/x 了/ul 一声/m ，/x 看着/v 他/r 。/x 他/r 发现/v 殷弓/nr 紧/a 皱/n 的/uj 眉头/n 在/p 抖动/v ，/x 嘴角/n 奇/ag
。/x ”/x “/x 不/d 开门/v 。/x ”/x 这么/r 说完/v 之后/f 深绘/v 里/f 突然/ad 挂断/v 了/ul 电话/n 。/x 或许/d 也/d 不是/c 突然/ad 。/x 对/p 她/r 来说/u 这时/r 放下/v 听筒/n 是/v 极其/d 自然/d 富有/v 伦理/ns 的/uj 也/d 说不定/l 。/x 但/c 对于/p 天吾/nz
像/v 产后/n 抑郁症/i 将/d 她/r 淹没/v 时/ng 的/uj 那般/r 突然/ad 一样/r ，/x 该/r 症状/n 的/uj 退潮/v 而/c 去/v 也/d 极为/d 突然/ad 。/x 就/d 仿佛/d 附/v 在/p 她/r 身上/s 的/uj 魔鬼/n 刚刚/d 被/p 驱除/v 了/ul 一样/r 。/x 他们/r 被/p 驱走/v 了/ul 。/x 谢天谢/nr
只管/c 徒步/d ，/x 你/r 踩/v 着/uz 我/r 的/uj 影子/n ，/x 我/r 踩/v 着/uz 他/r 的/uj 影子/n ，/x 影子/n 是/v 不痛不痒/i 的/uj 。/x 突然/ad 。/x 影子/n 的/uj 颜色/n 由/p 深而浅/i ，/x 愈/d 浅/a 愈/d 短/a ，/x 一瞬间/m 全然/ad 消失/n 。/x 人/n 没有/v 了/ul 阴影/n 拖/v
直/d 好奇/a 地/uv 盯/v 着/uz 这边/r 看/v 。/x “/x 对/p 你/r 来说/u 或许/d 很/zg 突然/ad ，/x 但/c 对/p 我/r 来说/u 一点/m 都/d 不/d 突然/ad 。/x 总之/c 一句/m 话/n ，/x 我/r 不想/v 再/d 继续/v 现在/t 这种/r 关系/n 了/ul ，/x 我/r 已经/d 厌倦/v 了/ul 。/x ”/x 华子/nr
脱不掉/v 。/x 一个/m 好/a 冷/a 的/uj 笑话/n 。/x 我/r 还/d 记得/v 我们/r 是/v 怎么/r 停止/v 大笑/v 的/uj 。/x 不是/c 很/zg 突然/ad 。/x 我们/r 尝试/vn 着/uz 保持/v 笑声/n 的/uj 自主性/n 。/x 我们/r 那些/r 零碎/a 的/uj 声响/n 已经/d 蒙上/v 了/ul 一层/m
概是/n 在/p 横滨/ns 吧/y 。/x 我/r 什么/r 也/d 看不清/v ，/x 整个/b 机场/n 都/d 笼罩/v 在/p 一片/m 黑暗/z 之中/r 。/x 突然/ad 。/x 我/r 发现/v 飞机/n 里/f 只有/c 我/r 一个/m 人/n 。/x 我/r 跌/v 坐在/v 黑暗/z 之中/r 。/x 斯塔/nrt 苏/j 不见/v 了/ul 。/x 我/r
哦/zg ，/x ”/x 埃维/ns 回答/v 道/q ，/x 我/r 知道/v 她/r 在/p 克制/v 着/uz 心里/s 的/uj 火气/n ，/x “/x 莉莉/nrt ，/x 这/r 有点/n 突然/ad 。/x 我/r 和/c 马特/nr 需要/v 商量一下/l 。/x 而且/c 当然/d 我们/r 还得/v 和/c 他/r 的/uj 父母/n 谈谈/vn ，/x 他们/r 叫/v
伙伴/n 们/k 不见/v 了/ul ，/x 在/p 靠近/v 那/r 堆火/v 的/uj 灰烬/n 的/uj 地方/n ，/x 有/v 一/m 滩/ng 血/n 。/x 震动/vn 来得/v 太/d 突然/ad 。/x 我/r 在/p 空/n 营地/n 的/uj 周围/f 林中/s 到处跑/v 着/uz ，/x 呼叫/v 我/r 的/uj 伙伴/n 。/x 静静的/z 阴影/n 里/f 没有/v
我/r 很/d 高兴/b ，/x 因为/c 您/zg 需要/v 我/r 。/x 我/r 要/v 尽力/d 不让/v 您/zg 后悔/v 。/x 只不过/c 这/r …/x …/x 有点/n 突然/ad 。/x 我/r 很快/d 会/v 习惯/n 的/uj 。/x ”/x 他/r 头/n 一次/m 吻/v 了/ul 她/r ，/x 如果/c 这/r 也/d 能/v 叫做/v 吻/v 的话/u 。/x 然后/c
服/v 。/x 她/r 脱衣服/i 的/uj 时候/n ，/x 我/r 的确/d 有/v 一种/m 奇特/nz 的/uj 感觉/n 。/x 我/r 是/v 说/v 她/r 脱/v 得/ud 那么/r 突然/ad 。/x 我/r 想/v ，/x 你/r 要是/c 看见/v 过/ug 女人/n 站/v 起来/v 从/p 头顶/n 上/f 脱衣服/i ，/x 总/b 难免/d 要/v 动情/n ，/x 可/v
开/v 了/ul 眼睛/n 。/x 她/r 的/uj 眼睛/n 一如既往/i 地/uv 明亮/a 。/x “/x …/x …/x 想/v 走/v 吗/y ？/x ”/x 她/r 问/v 得/ud 多么/r 突然/ad 。/x 我/r 摇头/v 又/d 点头/v 。/x “/x 怎么/r ？/x ”/x 我/r 叹/v 了/ul 一口气/i ：/x “/x 只想去/l 试一下/n 。/x 在/p 这个/r
但/c 内心深处/i 他/r 明白/nr 不/d 应该/v 。/x “/x 我/r 不是/c 什么/r 徒步旅行/n 者/k 。/x 这个/r 决定/v 有点/n 突然/ad 。/x 我/r 是/v 为了/p 别人/r 才/d 这么/r 做/v 的/uj ，/x 她/r 得/ud 了/ul 癌症/n 。/x ”/x 所有人/n 都/d 死死地/z 盯/v 着/uz 他/r ，/x
说不下去/l 了/ul 。/x 泰勒/nr 说话/v 了/ul 。/x “/x 正如/v 我/r 妹妹/n 说/v 的/uj ，/x 你/r 的/uj 出现/v 让/v 我们/r 感到/v 突然/ad 。/x 我/r 是/v 说/v …/x …/x 突然/ad 出现/v 一个/m 人/n ，/x 说/v 他/r 是/v 这个/r 家庭/n 的/uj 成员/n …/x …/x 你/r 能/v 理解/v 我/r
对不起/l 。/x ”/x 他/r 说/v 。/x 虽然/c 他/r 是/v 等/u 了/ul 很久/m 才/d 说/v 这/r 句/q 话/n 的/uj ，/x 但/c 我/r 还是/c 觉得/v 很/zg 突然/ad 。/x 我/r 没有/v 回答/v 。/x 我/r 知道/v 应该/v 原谅/nr 他/r ，/x 但/c 我/r 没有/v 。/x “/x 你/r 刚才/t 到/v 哪儿/r 去/v 了/ul ？/x
渐渐/d 地/uv 模糊/a 了/ul 。/x 当/p 杜/nr 老师/n 治丧/v 小组/n 给/p 我/r 送来/v 通知/v 的/uj 时候/n ，/x 我/r 似乎/d 感到/v 突然/ad 。/x 我/r 进到/v 了/ul 追悼会/n 的/uj 礼堂/n ，/x 看到/v 了/ul 杜/nr 老师/n 的/uj 遗像/n ，/x 十几年/m 前/f 杜/nr 老师/n 的/uj 谦/a
出/v 的/uj 新意/n ，/x 却是/d 一种/m 本能/n 的/uj 、/x 由/p 现实/n 所/c 决定/v 而/c 又/d 像/v 大地/n 震动/vn 那样/r 来得/v 突然/ad 。/x 战争/n 、/x 流血/v 、/x 恐惧/an 以及/c 它/r 带来/v 的/uj 家园/n 沦丧/v 和/c 斯文扫地/nz ，/x 这/r 就是/d 新/a 的/uj 因/c
是/v 轮胎/n 爆炸/v 过/ug 了/ul 很久/m ，/x 才/d 突然/ad 静寂/z 下来/t ，/x 和/c 那种/r 咆哮声/l 到来/d 时/n 一样/r 地/uv 突然/ad 。/x 扬声器/nz 哑/v 了/ul ，/x 以/p 一种/m 高调/n 的/uj 声音/n 哽咽/v 着/uz 。/x 门廊/n 里/f 的/uj 人/n 静静地/z 站/v 着/uz 。/x 然/c
婷婷/z 也/d 提出/v 来/v 了/ul ，/x 她/r 也/d 要/v 走/v 。/x 这/r 有些/r 突然/ad 。/x 但是/c ，/x 细/a 一/m 想/v ，/x 似乎/d 又/d 不/d 突然/ad 。/x 推拿/v 中心/n 的/uj 盲人/n 都/d 是/v 走/v 东/f 闯西/nrt 的/uj 老江湖/nr 了/ul ，/x 一个个/m 鬼精/n 鬼灵/n ，/x 以/p 推拿/v
。/x 他/r 这次/r 用/p 的/uj 不是/c 讥刺/v 的/uj 细剑/n ，/x 而是/c 谩骂/v 的/uj 大棒/n 。/x 他/r 的/uj 攻击/v 来得/v 非常/d 突然/ad 。/x 施特/nrt 略夫/nrt 被/p 打得/v 个/m 措手不及/i ，/x 完全/ad 失掉/v 防卫/v 能力/n 。/x 象/n 一只/m 受/v 了/ul 惊/v 的/uj 小/n
眼/n 桌子/n 对面/n 的/uj 萨丽娅/nr ，/x 想/v 看看/v 是不是/l 只有/c 我/r 才/d 对/p 玛达丽娜/nrt 的/uj 消息/n 感到/v 突然/ad 。/x 显然/ad 是/v 的/uj 。/x 萨丽娅/nr 平静/a 地向/n 自己/r 嘴里/s 喂/v 送/v 着/uz 食物/n ，/x 每当/p 勺子/n 送到/v ，/x 她/r
，/x 还/d 常常/d 到/v 三里/m 外长/n 松林/ns 间/f 去/v 赏玩/v 白鹭/nr 群/n 。/x 故事/n 发展/vn 虽/c 慢/d ，/x 结束/v 得/ud 却/d 突然/ad 。/x 有/v 一回/m ，/x 一个/m 女孩/n 赞美/ns 白鹭/nr ，/x 本意/d 以为/c 这些/r 俊美/a 生物/n 与/p 田野/nr 景致/a 相映/v
一起/m 唱/v ，/x 一起/m 笑/v ，/x 一起/m 叫/v 了/ul 。/x 我/r 真不/d 理解/v 为什么/r 这/r 一切/r 都/d 发生/v 得/ud 这么/r 突然/ad 。/x 有/v 一天/m 傍晚/t ，/x 那个/r 叫/v 萨迪/nr 的/uj 女孩/n 在/p 一个/m 街/n 拐角/n 拦住/v 我/r ，/x 向/p 我/r 表示/v 谢意/v
，/x 这/r 副/b 鬼样/n 惹/v 得/ud 本该/d 扮出/v 一脸/m 相思/v 愁容/n 的/uj 我/r ，/x 忍不住/v 放声/v 大笑/v 起来/v 。/x 突然/ad 。/x 有人/r 声/n 渐近/d ，/x 山路/n 上/f 出现/v 了/ul 一队/m 旅游者/n ，/x 赤身裸体/i 的/uj 我们/r 只好/d 赶忙/d 躲/v
操纵/v 系统/n 。/x 在/p 驾驶舱/n 里/f ，/x 过去/t 几秒钟/n 发生/v 的/uj 事情/n 比/p 飞机/n 后部/f 来得/v 更为/d 突然/ad 。/x 桂温/nr ·/x 米恩/nr 和/c 昆赛/ns 脱/v 太太/n 走/v 后/f ，/x 弗农/nrt ·/x 德默/nrt 雷斯特/nr 也/d 跟着/v 走/v 了/ul 出去/v ，/x
过/ug 了/ul 年/m 我/r 就要/d 去/v 见/v 艾森豪威尔/nr ，/x 你/r 先/d 做/v 点儿/n 准备/v 。/x ”/x 这个/r 命令/n 下得/v 很/d 突然/ad 。/x 次郎/n 见/v 恭/ag 次/q 脸上/s 现出/v 惊讶/a 的/uj 表情/n ，/x 便/d 解释/v 道/q ：/x “/x 多亏/d 了/ul 美国/ns ，/x 咱们/r 才/d
村/n 濑/ns 夫人/n 那儿/r 得到/v 了/ul 非常/d 丰富/a 的/uj 感受/v 。/x ”/x 这/r 对/p 礼子/n 来说/u ，/x 听/v 起来/v 又/d 很/d 突然/ad 。/x 正在/t 这时/r ，/x 女佣/n 进来/v 告诉/v 说/v ，/x 村/n 濑/ns 夫人/n 打来/v 了/ul 电话/n 。/x 妈妈/n 和/c 礼子/n 不由/a
。/x 据说/v 是/v 脑溢血/n ，/x 就/d 这样/r 没/v 能/v 恢复/v 意识/n ，/x 一周/m 后/f 便/d 撒手人寰/i 。/x 走/v 得/ud 好/a 突然/ad 。/x 父亲/n 的/uj 死因/n 虽然/c 毋庸置疑/l ，/x 却/d 有/v 一点/m 令人不解/l ，/x 那/r 就是/d 父亲/n 为何/r 到/v 鞍/ng
打来/v 的/uj 电话/n 后/f ，/x 坐在/v 旅馆/n 椅子/n 上/f 发呆/v 的/uj 时候/n ，/x 记忆/n 一下子/m 复苏/v 了/ul ，/x 很/zg 突然/ad 。/x 现在/t 就/d 在/p 这里/r 说/v 可以/c 么/y ？/x ”/x “/x 当然/d 可以/c 。/x “/x “/x 想/v 在/p 能够/v 真切/a 记忆/n 起/v 的/uj
罗/j ，/x 但是/c 买/v 着/uz 买/v 着/uz ，/x 会/v 突然/ad 连/nr 自己/r 都/d 不敢相信/i 地/uv 想要/v 做爱/v 。/x 真的/d 是/v 很/d 突然/ad 。/x 看到/v 猥亵/v 的/uj 图画/n 或是/c 书/n 都/d 还/d 不会/v 那样/r ，/x 是/v 很/d 突然/ad 地/uv 。/x 一旦/d 想要/v ，/x 就/d 会/v
知苏/v 还是/c 绝对/d 必要/d 。/x 他/r 尽量/d 把/p 信/n 写/v 得/ud 短/a 而/c 又/d 短/a ：/x 多/m 喜/v 姑婆/n 已/d 去/v ，/x 似/vg 甚/dg 突然/ad 。/x 礼拜五/t 下午/t 安葬/v 。/x 在/p 准备/v 下葬/v 那些/r 天/q ，/x 他/r 一直/d 没/v 离开/v 过/ug 马利/nr 格林/nr 左右/m
们/k 可以/c 存钱/v 领取/v 利息/n ，/x 也/d 可以/c 购房/n 时/ng 向/p 其/r 贷款/n 。/x 盖亚/nrt 的/uj 背叛/v 既/c 残忍/a 又/d 突然/ad 。/x 竟然/d 跟肥/v 仔/ad ·/x 沃尔搅/nr 在/p 一起/m …/x …/x 肥仔/n 现在/t 有/v 了/ul 盖亚/nrt ，/x 一定/d 会/v 甩/v 了/ul 克里/nrt
他/r 的/uj 身边/s ，/x 给/p 他/r 清洗/v 伤口/n ，/x 用/p 凉水/n 擦/v 头/n 和/c 手/n 。/x 高烧/v 来得/v 突然/ad ，/x 去/v 得/ud 也/d 突然/ad 。/x 第四天/m ，/x 迪阿/nr 诺特/nrt 的/uj 体温/n 正常/d 了/ul 。/x 可是/c 他/r 已经/d 瘦/a 得/ud 不成/v 人样儿/l ，/x 而且/c
那/r 仪式/n 。/x 想不到/l 舞曲/n 很快/d 就/d 结束/v 了/ul ，/x 穿/zg 天鹅绒/nz 衣服/n 的/uj 美丽/ns 女郎/n 走/v 了/ul 。/x 突然/ad 。/x 赫尔/nr 米娜/nr 站/v 到/v 了/ul 我/r 的/uj 旁边/f ，/x 她/r 刚才/t 看/v 我们/r 跳舞/v 来/v 着/uz 。/x “/x 你/r 看见/v 了/ul 吧/y ？/x
注目/n 的/uj 肤色/n 稍/d 黑/a 的/uj 朋友/n 注意/v 下述/v 事件/n 并且/c 铭记在心/l 头/n 吧/y ，/x 结局/n 来得/v 很/zg 突然/ad 。/x 走进/v 学生/n 们/k 聚集/v 的/uj 产房/n 外面/f 的/uj 前厅/n ，/x 留意/v 他们/r 的/uj 神色/n 吧/y 。/x 那里/r 仿佛/d 丝/m
深/a ；/x 就/d 在/p 他/r 离去/v 前/f 十几天/m ，/x 他俩/r 还手/v 扯/v 手/n 在/p 花园/n 散步/n 。/x 你/r 看/v 就是/d 这么/r 突然/ad 。/x 这/r 不是/c 做/v 得/ud 太/d 过/ug 了/ul 吗/y ？/x 他/r 若把/m 理由/n 讲/v 出来/v ，/x 有/v 什么/r 说/v 不通/a 的/uj ？/x 我/r 劝/v 过/ug
一句/m 话/n 都/d 具有/v 持久/a 的/uj 威慑力/n 。/x “/x 你/r 怎么/r 突然/ad 想起/v 扎/v 她/r 来/v 了/ul ？/x ”/x “/x 不是/c 突然/ad 。/x 这么/r 多年/m ，/x 我/r 其实/d 一直/d 想/v 找/v 她/r ，/x 只不过/c 自己/r 不/d 愿意/v 承认/v 罢了/y 。/x ”/x “/x 咱/r
危急/a ，/x 但/c 又/d 无计可施/i 。/x 值得/v 惊喜/a 的/uj 是/v ，/x 正如/v 病/n 得/ud 突然/ad 那样/r ，/x 好/a 得/ud 也/d 很/d 突然/ad 。/x 这年/r 6/m 月/m ，/x 歌德/nrt 到/v 了/ul 玛丽恩/nr 巴德/nrt （/x 玛丽恩/nr 巴德/nrt ，/x 当时/t 波/j 西米亚/ns 的/uj 疗养/n
璃/x 中/f 。/x 黑压压/z 的/uj 树林/n ，/x 树顶/n 浮/v 着/uz 一片/m 光华/nz ，/x 使得/v 地和天/n 的/uj 界限/n 不/d 显得/v 突然/ad 。/x 这/r 是/v 云南/ns 的/uj 月夜/t ，/x 昆明/ns 的/uj 月夜/t ，/x 这/r 是/v 只有/c 高原/ns 地带/n 才/d 有/v 的/uj 月夜/t ！/x 这里/r
既有/c 了/ul 变故/n 如此/c ，/x 也/d 总有/v 变故/n 如/v 彼/r ”/x 。/x 这/r 意思/n 是/v 说/v 去/v 得/ud 突然/ad 的/uj 也/d 来得/v 突然/ad 。/x 这/r 阴阳/ns 反正/d 凡属/n 对/p 等/u 的/uj 现象/n ，/x 中国/ns 人固/n 深信不疑/i ，/x 到/v 久/a 了/ul 的/uj 外国人/n 也/d
成熟/a 的/uj 麦地/n ，/x 一天天/m 由青转/nr 黄/nr ，/x 沉甸甸地/z 低着头/v 。/x 生/v 的/uj 征兆/n 袭/v 来/v 极为/d 突然/ad 。/x 那/r 一天/m 正在/t 下雨/v 。/x 雨/n 大/a 得/ud 像/v 有/v 一万个/m 女人/n 同时/c 死/v 了/ul 丈夫/n ，/x 放声/v 痛哭/v 。/x
先生/n 。/x ”/x 那/r 男子/n 微微/d 躬身/v 致意/v ，/x 便/d 突然/ad 转身/v 走/v 了/ul ，/x 就/d 象/n 他/r 露面/n 时/n 一样/r 突然/ad 。/x 那/r 姑娘/n 向/p 查尔斯/nr 示意/v ，/x 叫/v 他/r 跟/v 在/p 后面/f 。/x 查尔斯/nr 跟/p 在/p 她/r 身后/f ，/x 随手/d 关上/s
水响/n ，/x 想/v 了/ul 很多/m 事清/l ，/x 后来/t 就/d 默然/d 回/v 坐到/v 书房/n ，/x 在/p 那里/r 拼命/v 地/uv 吸烟/v 。/x 突然/ad 。/x 门/n 被/p 推开/v ，/x 柳/n 月/m 披/v 着/uz 一件/m 大红/b 的/uj 睡袍/n 过来/t 了/ul 。/x 柳月/nr 的/uj 头发/n 还/d 未/d 干/v ，/x 用/p
如果/c 你们/r 想救/v 这个/r 女人/n 的话/u 就要/d 乖乖/d 地/uv 听话/v …/x …/x 。/x 』/x 正在/t 这个/r 时候/n ，/x 突然/ad 「/x 听见/v 背后/f 传来/v 女人/n 的/uj 大/n 叫声/v 。/x 就/d 在/p 全员/n 朝/ns 声音/n 传来/v 的/uj 地方/n 看去/v 的/uj 时候/n
走/v 下/f 讲台/n ，/x 小患/n 突然/ad 举手/v 发问/v 。/x 「/x 老师/n ，/x 夏森/nr 同举/d 今天/t 请假/v 了/ul 吗/y ?/x 」/x 突然/ad 「/x 嗯/e ，/x 是/v 的/uj ，/x 还有/v 一件/m 遗憾/a 的/uj 事情/n 要/v 通知/v 大家/n 。/x 」/x 明生/nr 被/p 主任/b 这/r 不/d 寻常/a
访/v 师父/n 。/x 明石/nr 同学/n 走/v 在/p 我/r 前面/f ，/x 如/v 战时/t 的/uj 检阅/v 官/n 一般/a 昂首挺胸/l 的/uj 她/r ，/x 突然/ad 「/x 嘎/o 一只/m 飞蛾/n 在/p 头上/s 轻拍/v 着/uz 翅膀/n 打转/v 。/x 看来/v 在/p 上/f 楼梯/n 途中/s ，/x 这/r 只/d 大/a 飞蛾/n
置/v ，/x 明石/nr 同学/n 挂/v 着/uz 一副/m 战争/n 时/ng 的/uj 检阅/v 官/n 那样/r 冷彻/a 的/uj 表情/n 攀到/v 树上/s 时/n ，/x 突然/ad 「/x 嘎/o 爬/v 上/f 树/v 的/uj 时候/n ，/x 想/v 用/p 右手/n 抓住/v 树皮/n ，/x 但是/c 着手/v 处/n 软绵绵/z 的/uj ，/x 一看/u 却/d
不许/d 你/r 再说/c 出/v 这/r 样子/n 的话/u 知道/v 吗/y ?/x 」/x 明生/nr 没/v 说话/v 。/x 这时/r 通往/d 阁楼/n 的/uj 门/n 突然/ad 『/x 砰/o 』/x 的/uj 一声/m 被/p 打/v 了/ul 开来/v 。/x 「/x 嘘/e ，/x 永久/d 不要/df 说话/v ，/x 可能/v 已经/d 午休/ns 了/ul 。/x 」/x
片刻/m ，/x 因为/c 他/r 在/p 说/v 这些/r 话/n 时/ng ，/x 看见/v 羞耻/a 、/x 轻蔑/v 与/p 绝望/v 在/p 罗伯达/nr 的/uj 脸上/s 突然/ad 一一/m 闪过/v ，/x 这/r 是/v 由于/c 她/r 意识/n 到/v 自己/r 将要/d 作/v 如此/c 卑鄙/a 下流/v 的/uj 事/n 而/c 引起/v 的/uj 。/x
你/r 也/d 不过/c 是/v 一个/m 礼拜/ns 来/v 一回/m ，/x 我/r 倒也不/l 怪/v 你/r 。/x 惟有/b 那些/r 天天/t 来/v 的/uj 人/n ，/x 突然/ad 一下/m 不来/v 了/ul ，/x 真/d 有点/n 邪门/n 。/x ”/x 于是/c 把/p 过年/t 以来/f ，/x 和凤举/nr 生气/n ，/x 一直/d 到/v 几/m
的/uj 突袭/vn 已经/d 开始/v 。/x 老虎/nr 对/p 野驴/n 的/uj 袭击/v ，/x 蜘蛛/n 对/p 苍蝇/n 的/uj 袭击/v 。/x 巴纳/ns 斯山/ns 突然/ad 一下/m 丢/v 了/ul 那/r 朵玫瑰/nr ，/x 扑/v 向/p 老人/n ，/x 抓住/v 他/r 的/uj 衣领/n ，/x 掐住/v 他/r 的/uj 咽喉/n ，/x 揪/v 着/uz 不/d
到/v 了/ul 其他/r 国家/n 心怀不满/i 的/uj 君主/n 支持/v 。/x 奥地利人/nz 指责/v 法国人/n 违反/v 条约/n ，/x 突然/ad 一下/m 从/p 布劳瑙/nrt 渡过/v 了/ul 因/p 河/ns 。/x 因为/c 人家/n 批评/v 他们/r 行动迟缓/i ，/x 他们/r 就/d 想/v 学/v 一/m
八四/m 六年/m 十二月/m 修改/v 中卷/nz 第/m 09/m 节/t 　/x 波拿巴/ns 在/p 玛尔/nrt 梅宗宫/nr 要是/c 一个/m 人/n 突然/ad 一下/m 从/p 轰轰烈烈/i 的/uj 人生/n 舞台/n 转/v 到/v 冰海/ns 那/r 静悄悄/z 的/uj 岸滩/n ，/x 他/r 那种/r 感受/v ，/x 我/r
，/x 又/d 有/v 好感/n ，/x 这种/r 状况/n 是/v 经常/d 的/uj ，/x 奇怪/v 的/uj 。/x 不久前/t 他/r 还/d 在/p 威胁/vn 我/r ，/x 可/v 突然/ad 一下/m 他/r 又/d 质问/n 研究院/n ，/x 在/p 评审/vn 十年/m 大奖/nz 时/n ，/x 为什么/r 没有/v 提/v 我/r 。/x 他/r 甚至/d 向/p
护理/n 他/r 。/x 他/r 还/d 能/v 清楚/a 地/uv 讲话/n ，/x 又/d 把/p 堂/q 恺撒/nrt 刺伤/v 他/r 的/uj 事/n 叙述/v 了/ul 一次/m 。/x 但/c 突然/ad 一下/m 他/r 手臂/n 僵硬/a ，/x 断/v 了/ul 气/n 。/x 赛/nz 莉娅/nrt 要/v 华皮纳/nr 冷静/a 些/q 。/x 一旦/d 肯定/v 劳郎佐/nr 真/d
欧洲/ns 的/uj ，/x 而且/c 是/v 世界级/n 的/uj ，/x 就/d 像/v 我/r 丈夫/n 想像/v 自已/d 那样/r ，/x 以为/c 再/d 过/ug 几年/m 突然/ad 一下/m 会/v 划破/v 天空/n 横空出世/i ，/x 成为/v 了不起/v 的/uj 天之骄子/i 。/x 如今/t 我/r 丈夫/n 就/d 在/p 预/v
且是/c 在/p 黑夜/n 里/f ，/x 没/v 人/n 看见/v ，/x 有人/r 也/d 看不见/v 。/x 这/r 是/v 被/p 埋没/v 了/ul 的/uj 财富/n 。/x 他/r 突然/ad 一下/m 停住/v 不/d 唱/v 了/ul 。/x “/x 把/p 浪漫曲/n 暂停/d 一下/m 。/x ”/x 他/r 说/v 。/x 他/r 那双/r 猫/n 眼睛/n 发现/v 在/p
，/x 栅栏门/n 打开/v 了/ul ：/x 来/v 的/uj 是/v 一辆/m 小/a 篷车/n 。/x 车子/n 一直/d 跑/v 到/v 第一层/m 台阶/n 前/f ，/x 突然/ad 一下/m 停住/v ，/x 让/v 乘客/n 从/p 前后左右/l 下车/v ，/x 下车/v 后/f 有/v 的/uj 揉/v 揉/v 膝盖/n ，/x 有/v 的/uj 伸伸/v 胳/zg
有/v 传闻/n 。/x 据说/v 有/v 美国/ns 军人/n 参加/v 的/uj 舞会/n 上/f ，/x 烟雾弥漫/l 、/x 丑态百出/i ，/x 电灯/n 突然/ad 一下全部/m 熄灭/v …/x …/x 丑闻/n ！/x 丑闻/n ！/x 他/r 几乎/d 不/d 相信/v 地/uv 摇/v 了/ul 摇头/v ，/x 却/d 从/p 心中/s 升/zg
是/v 恰当/d 的/uj ；/x 可是/c 被/p 拿破仑/n 那样/r 蔑视/v ，/x 那样/r 凌辱/nr 的/uj 这位/rz 亲王/n 殿下/s ，/x 怎么/r 突然/ad 一下/m 又/d 变成/v 了/ul 最/a 强大/a 、/x 最/d 恒久/a 、/x 最/d 慷慨/a 的/uj 敌人/n 呢/y ?/x 难道/d 仅仅/d 是因为/c 他/r 是/v
是/v 的/uj ，/x 这里/r 有/v 陈文洪/nr 、/x 梁曙光/nr ，/x 有/v 牟春光/nr 和/c 岳大壮/nr 。/x 广场/n 上/f 的/uj 欢呼声/i 突然/ad 一下/m 又/d 静止/v 下来/t 。/x 一辆/m 黑色/n 的/uj 敞篷/b 汽车/n 从/p 天安门/ns 城门/n 开出/v ，/x 驶过/v 金水桥/nr
婚/n ，/x 况且/c 我/r 并/c 不怎么/l 喜欢/v 这/r 两个/m 人/n “/x 并/c 不/d 喜欢/v ！/x ”/x 安琪拉/nr 冷笑/nr 着/uz 说/v ，/x 突然/ad 一下/m 发作/vn 起来/v 。/x “/x 并/c 不/d 喜欢/v ！/x 看起来/v 仿佛/d 你/r 是/v 真不/d 喜欢/v ，/x 一个/m 叫/v 你/r ‘/x 亲/v
这时/r 却/d 传来/v 了召/v 我/r 去/v 贵族/n 院/n 的/uj 命令/n 。/x 我/r 的/uj 行政/n 生涯/n 刚刚开始/nr ，/x 道路/n 就/d 突然/ad 一下/m 变/v 了/ul ：/x 要是/c 我/r 被/p 安排/v 在/p 选举/v 院/n ，/x 那/r 又/d 会/v 走/v 一条/m 什么/r 路/n 呢/y ?/x 如果/c 顺利/ad
红红的/z 舌头/n 。/x 那个/r 人/n 吓/v 得/ud 直/d 哆嗦/v ，/x 以为/c 是/v 快/a 天亮/nr 了/ul 。/x 这/r 当儿/t ，/x 他/r 周围/f 突然/ad 一下/m 变得/v 亮堂堂/z 的/uj ，/x 抬头/v 一/m 瞅/v ，/x 一位/m 天使/n 站/v 在/p 他/r 面前/f 。/x 天使/n 对/p 他/r 招招手/v
停/v 地/n 要求/v 大家/n 饶恕/nr ‘/x 那个/r 人/n ’/x ，/x 他/r 甚至/d 不管/c 他/r 叫/v 凶手/n !/x 最/d 专横/v 的/uj 性情/n 突然/ad 一下/m 变得/v 最为/d 温柔/a 。/x 这/r 是/v 一个/m 在/p 心灵/n 的/uj 一切/r 方面/n 都/d 依恋/v 生活/vn 的/uj 人/n ，/x 是/v 一/m
话/n 时/ng ，/x 湖水/ns 开始/v 起/v 一些/m 变化/vn 。/x 有/v 某种/r 东西/ns 在/p 湖心/n 冒泡/v ，/x 仿佛/d 湖底/ns 的/uj 水/n 突然/ad 一下/m 喷涌/v 上来/t 一般/a 。/x “/x 是/v 水怪/n !/x ”/x 苏菲/nr 说/v 。/x 那/r 只/d 黑色/n 的/uj 怪物/n 前后/f 扭动/v 了/ul
。/x 孩子/n ，/x 那个/r 已经/d 知道/v 乖巧/a 媚人/n 不过/c 仍旧/d 羞怯/a 仍旧/d 发抖/v 的/uj 孩子/n ，/x 刚刚/d 突然/ad 一下/m 在/p 她/r 心上/s 死亡/v ；/x 妇人/n ，/x 那个/r 准备/v 热恋/v 的/uj 妇人/n 出世/v 了/ul ，/x 她/r 原是/d 有/v 决心/v
呢/y ？/x 那/r 跟/p 我/r 毫无关系/l “/x 那么/r 你/r 又/d 要/v 些/q 什么/r ？/x 这么/r 干/v 又/d 有/v 什么/r 用/p ？/x ”/x 我/r 突然/ad 一下/m 坐在/v 了盖/v 在/p 床上/n 的/uj 绸被/n 上/f ，/x 我/r 的/uj 两/m 腿/n 再也/d 没法/v 支撑住/n 我/r 了/ul 。/x 我/r 觉得/v
好友/n 时/n ，/x 总/b 一句/m 话/n 不/d 说/v ，/x 走到/v 你/r 身边/s 来/v ，/x 把/p 一节/m 值/n 五文/nz 一段/m 的/uj 甘蔗/n ，/x 突然/ad 一下/m 塞/v 到/v 你/r 的/uj 手里/s ，/x 风快/a 地/uv 就/d 跑掉/v 了/ul 。/x 我/r 遇到/v 他/r 这样/r 两次/m ，/x 心中/s 真/d 感动/v
一秒钟/i 。/x 猝然/d 死去/v 。/x 连/u 说/v 一句/m 这/r 就是/d 死/v 的/uj 时间/n 也/d 没有/v 。/x 这/r 是/v 她/r 说/v 的/uj 。/x 突然/ad 一下/m 她/r 从/p 肉体/n 的/uj 重量/n 上/f 发现/v 人/n 死/v 了/ul ，/x 那时/r 他/r 正在/t 她/r 身上/s 。/x 她/r 感觉/n 到/v 他/r 也/d
着/uz 最后/f 一线生机/b ，/x —/x —/x 就/d 在/p 这/r 节骨眼/n 上/f ，/x 她/r 突然/ad 一下子/m 脱身/v 了/ul 。/x 真是/d 突然/ad 一下子/m —/x —/x 事情/n 来得/v 简直/d 出人意外/i ，/x 异乎寻常/i ，/x —/x —/x 突然/ad 一下子/m ，/x 她/r 竟/d
为/p 打打/v 高尔夫球/nr 就/d 把/p 肚子/n 给/p 弄/v 大/a 的/uj 吧/y …/x …/x 我/r 知道/v …/x …/x 这就是说/l …/x …/x 我/r 突然/ad 一下子/m —/x —/x 我/r 当时/t 就/d 闪过/v 了/ul 这么/r 一个/m 念头/n “/x 她/r 凝视着/n 我/r ，/x 脸色/n 有些/r 发白/v
去/v 了/ul 。/x 但/c 我/r 可不/c 愿/v 再/d 养/v 一个/m 凯瑟琳/nrt 。/x ”/x 停战/v 后/f 的/uj 那个/r 炎热/a 夏节/t ，/x 塔拉/nrt 突然/ad 一下子/m 不再/d 是/v 个/q 孤岛/n 了/ul 。/x 接连/v 好几个/m 月/m ，/x 一批批/m 胡子拉碴/l 、/x 衣衫褴褛/l 、/x
仅仅/d 是因为/c 跟/p ‘/x 参星/n ’/x 一/m 比/p ，/x 这项/r 计划/n 看来/v 是/v 非常/d 遥远/a 的/uj 事/n 。/x 但/c 现在/t 突然/ad 一下子/m 不再/d 是/v 遥远/a 的/uj 事/n 了/ul 。/x 再也/d 不是/c 颗/m ‘/x 远星/n ’/x 了/ul ；/x 目前/t 有/v 此/zg 必要/d ，/x 或/c
百依百顺/nz ，/x 便/d 迅速/ad 地站/n 起身/v 来/v 。/x 我们/r 到/v 舞厅/n 去/v ，/x 喝/vg 着/uz 香槟酒/n ，/x 我/r 心里/s 突然/ad 一下子/m 产生/n 一种/m 从来/d 不曾有过/i 的/uj 非常/d 疯狂/a 的/uj 、/x 近乎/d 痛苦/an 的/uj 高兴/b 劲儿/n 。/x 我/r
经/n 得到/v 了/ul 证实/n 。/x 有些/r 上/f 了/ul 年纪/t 的/uj 患者/n ，/x 原来/d 并/c 没有/v 什么/r 严重/a 疾病/n ，/x 可/v 突然/ad 一下子/m 他们/r 开始/v 说/v 自己/r 患起/v 了/ul 各种/r 疾病/n ，/x 就/d 跟/p 医书/n 上/f 描述/v 的/uj 综合症/n 一模/b
知道/v 个/m 中/f 奥秘/nr ，/x 但是/c 她/r 弄/v 不/d 懂/v 为什么/r 我/r 这个/r 一向/d 是/v 心情愉快/z 开朗/ns 的/uj 人/n 突然/ad 一下子/m 会/v 变得/v 如此/c 郁郁寡欢/i ，/x 心事重重/i 。/x 有时候/l 我/r 正在/t 黯然伤神/i ，/x 突然/ad
是/v 一片/m 叫好声/i ，/x 眼前/t 是/v 天主教堂/n ，/x 仿佛/d 是/v 一艘/m 抛锚/v 在/p 河边/s 的/uj 战舰/n 。/x 船/n 突然/ad 一下子/m 停住/v 。/x 几个/m 管桥/n 的/uj 人/n 成功/a 地/uv 抛下/v 一个/m 钩子/n 钩住/v 船边/s 。/x 维克多/nrt 冲缆/n
忘却/v 了/ul 已经/d 死去/v 的/uj 同伴/n 。/x 但是/c 当/t 习惯性/n 的/uj 力量/n 又/d 占上风/nr 的/uj 时候/n ，/x 它/r 会/v 突然/ad 一下子/m 停/v 在/p 路上/s ，/x 象/n 它/r 当下/t 士/ng 时/ng 检阅/v 他/r 的/uj 队伍/n 在/p 它/r 面前/f 通过/p 一样/r 。/x 不过/c
诱地/n 回望/v 着/uz 他/r 。/x 她/r 扭动/v 着/uz 臀部/n ，/x 全身/n 象/n 蛇/n 一般/a 随着/p 音乐/n 在/p 抖动/v 。/x 音乐/n 突然/ad 一下子/m 停止/v 了/ul ，/x 观众/n 爆发/v 出/v 热烈/a 的/uj 掌声/n 与/p 欢呼声/i 。/x 吉普赛/nr 女郎/n 鞠了一躬/i
紧紧/d 地/uv 抓住/v 我/r 的/uj 胳膊/n ，/x 我/r 又/d 惊/v 又/d 痛/a ，/x 几乎/d 叫/v 出/v 声/q 来/v 。/x 这/r 张/q 脸/n 在/p 黑暗/z 中/f 突然/ad 一下子/m 像/v 鬼脸/n 似的/u 凑/v 得/ud 很/d 近/a ，/x 我/r 看见/v 他/r 的/uj 白牙/ns 在/p 他/r 突然/ad 发火/v 的/uj 时候/n 露/v 了/ul
识/v ，/x 而且/c ，/x 平素/n 她/r 既/c 不会/v 厚颜无耻/i ，/x 也/d 不会/v 急中生智/i ，/x 使/v 她/r 能/v 在/p 真相/d 突然/ad 一下子/m 全/a 给/p 揭露/v 以后/f 摆脱困境/l 。/x 这时/r ，/x 她/r 哑口无言/i ，/x 只好/d 两眼发呆/i ，/x 顿/q
酷/d 的/uj 仪式/n 。/x 然而/c 到/v 了/ul 午夜/t 时分/n ，/x 根据/p 穆罕默德/nrt 的/uj 命令/n 所有/b 的/uj 灯火/n 又/d 都/d 突然/ad 一下子全部/m 熄灭/v 。/x 惊天动地/i 的/uj 热烈/a 声响/n 戛然而止/i 。/x 然而/c ，/x 一片/m 漆黑/z 和/c 突/ad
前/f ，/x 我们/r 一直/d 避免/v 发生冲突/n ，/x 忍气吞声/i ，/x 不/d 作/v 反抗/v 。/x 可/v 那/r 一夜/m ，/x 我们/r 突然/ad 一下子/m 全都/n 疯/v 了/ul 。/x 每/zg 一间/m 牢房/n 里/f 的/uj 人/n ，/x 都/d 绝望/v 到/v 无以复加/l 的/uj 程度/n 。/x 阿代/nr
还/d 不出/v ；/x 再则/c ，/x 他/r 做工/v 挣来/v 的/uj 钱/n ，/x 开头/v 象是/v 叫/v 他/r 发/v 了/ul 一大笔/m 财/n ，/x 后来/t 突然/ad 一下子/m 再也/d 不够/v 他/r 和/c 梅/nr ·/x 卢两人/nr 花/v 了/ul 。/x 所以/c ，/x 现在/t 罗利/ns 就/d 劝/v 人家/n 借债/n ，/x
白猫/n 实为/v 美女/n 受/v 长法所变而成/l 。/x 接着/c 一个/m 经常/d 有/v 的/uj ，/x 不由自主/i 的/uj 想法/v 突然/ad 一下子/m 冒出来/v 了/ul ；/x 他/r 联想/v 也/d 不曾/d 想/v ，/x 也/d 止不住/v ，/x 改不了/v ，/x 就/d 像/v 一瞬/t 之间/f
被/p "/x 打翻/v 在/p 地/n "/x ，/x "/x 踏上/v 一只/m 脚/n ，/x 永世/nrt 不得/v 翻身/v 了/ul "/x 。/x 现在/t 整个/b 街巷/n 突然/ad 一下子/m 冒出来/v 那么/r 多/m 打着/v 红叉叉/nr 的/uj 人名/n ，/x 那/r 情景/n ，/x 不能/v 说/v 是/v 不/d 恐怖/a 的/uj 了/ul
。/x 苏纳/ns 柯/nr 股票/n 是/v 本行/r 信托/n 账户/n 极为/d 有利可图/l 的/uj 投资/vn 对象/n 。/x ”/x “/x 它/r 怎么/r 突然/ad 一下子/m 变得/v 这么/r 有利可图/l 了/ul 呢/y ？/x ”/x 帕特/nrt 顿/q 激动/a 地/uv 大声/m 抗议/nz ：/x “/x 亚历克斯/ns
这/r 就/d 写/v 下来/t 。/x ”/x 博布/nr 洛夫/nrt 又/d 作/v 了/ul 补充/v 解释/v 。/x 刚才/t 还/d 不声不响/l 的/uj 人群/n ，/x 突然/ad 一下子/m 叽叽喳喳/o 开/v 了/ul 锅/n 。/x 大声/m 喊/v 着/uz 提出/v 候选人/n ，/x 巴不得/l 马上/d 就让/v 他们/r 上/f
马/n 咱们/r 圈里/q 还/d 从来/d 没养/v 过/ug 一匹/m 哩/y ！/x ”/x 这会儿/r ，/x 小/a 长工/n 从/p 屋角/n 转/v 出来/v ，/x 突然/ad 一下子/m 吓/v 得/ud 睁/v 大/a 两眼/m ，/x 脚下/f 像生/v 了/ul 根/p 似的/u 。/x “/x 我/r 说/v ，/x 你/r 得/ud 了/ul 啥/r 毛病/n ，/x 卡/n
万能/nz 的/uj 上苍/ns ，/x 让/v 它/r 把/p 孩子/n 的/uj 灾难/n 都/d 给/p 他/r 吧/y ！/x 正在/t 他/r 痛苦万状/i 的/uj 时候/n ，/x 突然/ad 一下子/m 呆住/v 了/ul ：/x 他/r 看见/v 丽英/nr 从/p 门里/s 进来/v 了/ul ！/x 他/r 以前/f 的/uj 妻子/n ，/x 兵兵/n 的/uj 亲妈/n
叹/v 了/ul 一口气/i ，/x 说/v ：/x "/x 现在/t ，/x 只要/c 我/r 吹/v 起/v 它/r ，/x 就是/d 在/p 亲吻/n 你/r 了/ul …/x …/x "/x 她/r 突然/ad 一下子/m 哭/v 了/ul 出来/v ，/x 只有/c 一声/m ，/x 就/d 控制/v 住/v 了/ul ，/x 把头/v 埋进/v 了/ul 杭中/nr ，/x 说/v ：/x "/x 我/r
从前/t 一样/r 地/uv 听/v 寄/v 草/n 的/uj 饶舌/nr ，/x 可是/c 寄草/n 却/d 一声/m 也/d 不吭/l 了/ul 。/x 她/r 走/v 着/uz 走/v 着/uz ，/x 突然/ad 一下子/m 坐在/v 了/ul 茶/n 地里/s ，/x 她/r 说/v ：/x "/x 罗力/nr ，/x 罗力/nr ，/x 我/r 再也/d 走不动/l 了/ul …/x …/x "/x 他/r
的/uj 婴儿/n 和/c 他/r 的/uj 父亲/n 吧/y 。/x 鸟/n 像/v 要/v 呕吐/v 似的/u 难受/v 了/ul 好/a 半天/m ，/x 不知/v 什么/r 时候/n 突然/ad 一下子/m 坠落/v 下去/t 似地/d 进入/v 了/ul 梦乡/n 。/x 在/p 任何/r 光亮/a 也/d 照射/v 不/d 进来/v 的/uj 密封/ns 的/uj 闷/n
镜片/n ，/x 在/p 商店/n 门外/s 颤动/v ，/x 在/p 燥热/a 风/n 的/uj 吹打/v 下/f 对/p 路/n 人/n 构成/v 了/ul 威胁/vn 。/x 然后/c 突然/ad 一下子/m 完全/ad 静下来/l ，/x 仿佛/d 空气/n 喘息/v 了/ul 一下/m ，/x 被/p 什么/r 吓住/v 了/ul 似的/u 。/x 在/p 这/r 一/m
雷格/n 和/c 柯克会/nr 有/v 什么样/r 的/uj 心情/n 。/x 你/r 已经/d 有/v 两个/m 儿子/n 都/d 长大成人/nz 了/ul ，/x 可/v 突然/ad 一下子/m 家里/s 又/d 来/v 了/ul 个/q 小/a 娃娃/n 。/x ”/x “/x 他们/r 会/v 爱/v 的/uj 。/x 因为/c 他们/r 爱/v 你/r 。/x 正象/n 我/r
了/ul 很久/m 的/uj 事情/n ，/x 尽管/c 还/d 没有/v 经过/p 充分考虑/n ，/x 也/d 可能/v 发生/v 这样/r 的/uj 情况/n ，/x 突然/ad 一下子/m 就/d 作出/v 了/ul 决定/v ，/x 你/r 预想/v 不到/v 它/r 从/p 什么/r 地方/n 来/v 的/uj ，/x 而且/c 以后/f 也/d 不会/v
婆/ng 的/uj 圆圈/n 是/v 有/v 办法/n 了/ul 。/x 也许/d 窍门/n 在于/v ，/x 不要/df 存/v 指望/v 去/v 找到/v 办法/n ，/x 后来/t 突然/ad 一下子/m 就/d 找到/v 了/ul 。/x “/x 我/r 知道/v ，/x ”/x 埃莉卡/nr 说/v 。/x “/x 谢天谢地/i 总算/n 没有/v 反过来/d
，/x 而/c 他/r 的/uj 助手/n 又/d 给/p 了/ul 我/r 那/r 种种/q 暗示/v 。/x 我/r 心里/s 只有/c 恐惧/an ，/x 生怕/v 老人家/n 会/v 突然/ad 一下子/m 就/d 离/v 我们/r 而/c 去/v ，/x 便/d 急急忙忙/z 赶来/d ，/x 至少/d 得见/v 上/f 最后/f 一面/m 吧/y 。/x 当/p 他/r
有/v 怎么/r 争吵/v ，/x 并/c 没有/v 说/v 什么/r 过头/n 的话/u ，/x 甚至/d 并/c 没有/v 表示/v 过/ug 什么/r ，/x 怎么/r 突然/ad 一下子/m 就/d 觉得/v 非/h 分开/v 不可/v 了/ul ？/x 是不是/l 因为/c 你们/r 相互之间/l 在/p 这么/r 多年/m 心/n 心/n
于/p 屋门/n 之外/f 。/x 事后/t 追忆/v 起来/v ，/x 包括/v 卢宝桑/nr 在内/u ，/x 谁/r 都/d 说不清/l 他/r 是/v 怎么/r 突然/ad 一下子/m 就/d 跑/v 开/v 了/ul 的/uj 。/x 足足/v 几秒钟/n 过去/t ，/x 屋里/s 的/uj 人才/n 回过/v 神/n 来/v 。/x 薛/nr 师傅/nr 不/d
尔/nr 肖/nr 惊慌失措/i ，/x 汗流满面/i 。/x 仿佛/d 一声/m 强烈/a 的/uj 爆炸/v ，/x 他/r 认为/v 安全/an 的/uj 世界/n 突然/ad 一下子/m 崩溃/v 了/ul 。/x 他/r 欺骗/v 雇主/v ，/x 时间/n 之长/r 已/d 难以/d 记清/v 沃伦/nr ·/x 特伦特/nr 的/uj 食指/n
你/r 看看/v 这/r 叫/v 什么/r 事/n ，/x ”/x 他/r 惊愕/a 地/uv 说/v ，/x “/x 我们/r 以前/f 从来/d 没有/v 听说/v 过/ug 他/r ，/x 突然/ad 一下子/m 带/v 我们/r 打/v 进/v 世界/n 决赛/n 。/x 遗憾/a 的/uj 是/v ，/x 他/r 最后/f 和/c 一个/m 女人/n 势均力敌/i 。/x
没读/v 过/ug 这些/r 稿子/n ，/x 这/r 不/d 重要/a ，/x 要紧/v 的/uj 是/v 让/v 他/r 保持/v 原来/d 的/uj 样子/n ，/x 让/v 他/r 别/d 突然/ad 一下子/m 开始/v 按照/p 出版社/n 那些/r 人/n 的/uj 要求/v 来/v 写作/v ，/x 可是/c 我/r 那/r 不争气/n 的/uj 丈夫/n 根/p
地步/n ；/x 我/r 知道/v 你/r 在/p 恋爱/v 之中/r 只/d 喜欢/v 轻松愉快/z ，/x 无忧无虑/i ，/x 欢娱/v 游戏/n ，/x 突然/ad 一下子/m 当上/t 了/ul 父亲/n ，/x 突然/ad 一下子/m 得/ud 对/p 另/r 一个/m 人/n 的/uj 命运/n 负责/v ，/x 你/r 一定/d 觉得/v
中/f 只/d 喜欢/v 轻松愉快/z ，/x 无忧无虑/i ，/x 欢娱/v 游戏/n ，/x 突然/ad 一下子/m 当上/t 了/ul 父亲/n ，/x 突然/ad 一下子/m 得/ud 对/p 另/r 一个/m 人/n 的/uj 命运/n 负责/v ，/x 你/r 一定/d 觉得/v 不是/c 滋味/n 。/x 你/r 这个/r 只有/c 在/p
—/x 又/d 痛心/v ，/x 又/d 嫉妒/v 。/x 他/r 一/m 开头/v 就/d 想/v 发火/v ，/x 再次/d 露出/v 挑战/vn 的/uj 神色/n ，/x 可/v 他/r 突然/ad 一下子/m 心软/a 下来/t 。/x 因为/c 一/m 想到/v 迄今/d 他/r 一直/d 那么/r 心爱/n 的/uj 姑娘/n ，/x 为了/p 他/r 饱尝/v
从/p 办公桌/n 边/d 站/v 起身/v ，/x 又/d 想起/v 了/ul 巴巴拉/nrt ，/x 不知/v 她/r 这会儿/r 在/p 什么/r 地方/n 。/x 他/r 突然/ad 一下子/m 感到/v 精疲力竭/i 了/ul 。/x 马特/nr ·/x 扎/v 勒斯/nrt 基从/p 夹层/n 楼面/n 一路/m 下来/t ，/x 他/r 发觉/v
双臂/n 也/d 冰冷/z 得/ud 没有/v 知觉/v ，/x 当/t 两股/m 冰流/n 在/p 心脏/n 处/n 汇合/v 时/n ，/x 他/r 就/d 会/v 死/v 。/x 他/r 突然/ad 一下子/m 慌/a 了/ul ，/x 死命/n 地/uv 抓住/v 我/r ，/x 就/d 好像/v 在/p 紧紧/d 地/uv 抓住/v 生命/vn 。/x 我/r 把/p 白兰地/nz 灌/v
在/p 被窝/n 里/f ，/x 连/nr 张望/nr 一下/m 都/d 不敢/d ，/x 那/r 可不/c 正常/d 。/x 就算/v 这种/r 毫无/v 可能/v 的/uj 事/n 突然/ad 一下子/m 成为事实/i ，/x 难道/d 一切/r 都/d 完/v 了/ul ？/x 恰恰相反/c 。/x 毫无/v 可能/v 的/uj 事/n 不会/v 有/v ，/x
我/r 并/c 不/d 觉得/v 意外/a ，/x 我/r 从/p 童年时代/t 就/d 知道/v 老/a 有/v 女人/n 来/v 访问/v 你/r ，/x 可是/c 现在/t 突然/ad 一下子/m 我/r 感到/v 一阵/m 肉体上/l 的/uj 痛苦/an ，/x 我/r 心里/s 感情/n 起伏/v ，/x 恨/v 你/r 和/c 另外/c 一个/m 女/b
木/n ，/x 只是/c 固执/a 地质/n 问/v 李/nr 铠/n ：/x “/x 你/r 为什么/r 这么/r 恨/v 我/r ？/x 为什么/r ？/x ”/x 李/nr 铠却/n 突然/ad 一下子/m 扑/v 到/v 她/r 面前/f ，/x 把/p 她/r 拉/v 起来/v 紧紧/d 搂住/v ，/x 狂乱/a 地用/n 火烫/z 的/uj 嘴唇/n 亲/v 着/uz 她/r
的/uj 让/v 人/n 透不过气/l 来/v 的/uj 感觉/n 。/x 但/c 这么些/r 房子/n 不/d 可以/c 都/d 是/v 空/a 的/uj 。/x 如果/c 你/r 能/v 突然/ad 一下子把/m 所有/b 的/uj 墙/n 拆掉/v 、/x 便/d 会/v 看到/v 各/r 各/r 不同/a 的/uj 许多/m 房间/n 。/x 太太/n ，/x 这/r 是/v 您/r
但/c 雅罗/nrt 米尔/nrt 决不会/v 想到/v 这个/r 主意/n ，/x 因为/c 他/r 以前/f 从来/d 没有/v 做/v 过/ug 这种/r 事/n 。/x 突然/ad 一下子把/m 衣服/n 脱光/v 使/v 他/r 害怕/v 。/x 他/r 总是/c 逐渐/d 地/uv 脱衣服/i ；/x 他/r 与/p 红头发/nz 姑娘/n 在/p
担心/v ，/x 叫/v 着/uz 杭汉/ns 慢/a 一点/m 慢/a 一点/m ，/x 一面/m 又/d 去/v 扶嘉平/nr 的/uj 头/n 问/v 疼/v 不/d 疼/v 。/x 嘉平/nr 突然/ad 一下子/m 抓住/v 叶子/nr 的/uj 手/n 说/v ：/x "/x 叶子/nr ，/x 你/r 恨死/d 我/r 了/ul 是不是/l ？/x "/x 叶子/nr 吓了一跳/v
，/x 不管/c 我/r 在/p 哪里/r 都/d 会/v 听到/v …/x …/x "/x 也/d 不知/v 出于/v 什么样/r 的/uj 感情/n 驱使/v ，/x 得放/v 突然/ad 一下子/m 抱住/v 了/ul 布朗/nr ，/x 房间/n 里/f 更加/d 幽暗/a 了/ul ，/x 激性/n 借着/p 暮色/n 暗暗/d 涌动/v ，/x 三个/m
，/x 凛子/a 穿/v 好/a 黑色/n 高领/n 毛衣/n 、/x 酒/n 红色/n 短大衣/n ，/x 正要/a 戴/v 上/f 灰色/n 帽子/n 。/x 久/a 木/n 突然/ad 一下子/m 抱住/v 凛子/a 。/x 此刻/r 他/r 无话可说/l ，/x 只/d 想/v 一直/d 用力/n 抱紧/v 她/r 。/x 万一/m 她/r 先生/n
下/f 还是/c 我/r 留下/v 。/x "/x 嘉/j 和/c 吃惊/a 地/uv 看/v 了/ul 一眼/m 妻子/n ，/x 在/p 昏黄/z 的/uj 灯光/n 下/f ，/x 叶子/nr 突然/ad 一下子/m 挺拔/v 了/ul 许多/m ，/x 甚至/d 人/n 也/d 高出/v 了/ul 一截/m 。/x 她/r 说话/v 的/uj 口气/n 也/d 变/v 了/ul ，/x 点/m 石/n
这个/r 意见/n 的/uj 看法/v 。/x 我/r 的/uj 梦想/n 已经/d 随着/p 普律/n 当/p 丝/n 最后/f 几句话/l 破灭/v 了/ul ，/x 我/r 突然/ad 一下子/m 掉落在/i 现实/n 之中/r ，/x 被/p 摔/v 得/ud 头晕眼花/i 。/x “/x 是/v 啊/y ，/x 这个/r 主意/n 真妙/a ，/x ”/x
自有/v 道理/n ；/x 也/d 可以/c 说/v ：/x 有朝一日/i ，/x 或许/d 就/d 在/p 眼前/t 什么/r 时候/n ，/x 弗丽达/nr 会/v 突然/ad 一下子/m 提升/v 的/uj ；/x 凡此种种/l 说法/v 都/d 起/v 不了/v 多/m 大/a 效果/n ；/x 人家/n 心里/s 自有/v 一定/d 看/v
的/uj 铜/n 扣子/n 、/x 两边/f 有缝/n 的/uj 短筒/b 皮靴/n 和/c 歪戴/v 着/uz 的/uj 没有/v 遮/v 檐/ng 的/uj 军帽/n 。/x 后来/t 他/r 突然/ad 一下子/m 改变/v 了/ul 姿势/n ，/x 好象/n 是/v 有/v 股/q 力量/n 在/p 他/r 穿/v 得/ud 很/d 不/d 舒展/vn 的/uj 军大衣/n 里/f 推/v 了/ul
支在/v 里边/f 的/uj 木条/n 木柱/nr 。/x “/x 丽赛/nr ！/x ”/x 我/r 呼唤/nr 着/uz 。/x 那/r 刚才/t 还/d 听见/v 的/uj 啜泣声/n 突然/ad 一下子/m 没有/v 了/ul ，/x 却/d 在/p 最靠/a 里/f 的/uj 一个/m 角落/n 上/f ，/x 我/r 发现/v 有点/n 什么/r 东西/ns 在/p 蠕动/v
车/n 停/v 在/p 他们/r 前面/f 的/uj 汽车/n 间/f 里/f 。/x “/x 你/r 老头子/n 在家/r ，/x ”/x 布雷特/nr 说/v 。/x “/x 叫/v 人/n 突然/ad 一下子/m 浑身/n 都/d 凉/v 了/ul 。/x ”/x 马特/nr ·/x 扎/v 勒斯/nrt 基/a 正在/t 厨房/n 隔壁/s 那/r 一片/m 兰花/nr 的/uj 前庭/n
声音/n （/x 尤其/d 是/v 音乐/n ）/x 的/uj 刺激/v ，/x 这些/r 病人/n 就/d 会/v 以/p 一种/m 非常/d 奇怪/v 的/uj 方式/n “/x 突然/ad 一下子/m 清醒过来/l ”/x 。/x 格雷格/nr 一旦/d 被/p 唤醒/v ，/x 一旦/d 他/r 的/uj 大脑皮层/l 恢复/v 了/ul 生机/n
能/v 看书/v 原来/d 竟/d 这么/r 妙不可言/i ，/x 就/d 一本/m 接/v 一本/m 看/v 下去/t 。/x 不料/n 房间/n 里/f 的/uj 灯/n 突然/ad 一下子/m 灭/v 了/ul ，/x 变得/v 漆黑一团/i 。/x 有人/r 把/p 灯/n 关了/p 。/x 什么/r 也/d 看不见/v ，/x 不能/v 继续/v
也/d 不/d 知道/v “/x 因为/c 你/r 不/d 高兴/b ，/x 因为/c 你/r 的/uj 内心/n 与众不同/i 。/x 像/v 一棵/m 松树/nr ，/x 你/r 突然/ad 一下子/m 燃烧/v 起来/v 。/x 不过/c 你/r 并/c 不/d 像/v 一棵/m 普通/nz 的/uj 松树/nr ，/x 长/a 着/uz 摇曳/v 不定/d 的/uj 叶子/nr
暗自/d 想象/n 出/v 灯光/n 、/x 舞厅/n 、/x 在/p 音乐/n 伴奏/v 下/f 飞速/n 旋转/v —/x —/x 她/r 的/uj 心里/s 就/d 好像/v 突然/ad 一下子/m 燃烧/v 起来/v ，/x 两眼/m 奇怪/v 地/uv 闪闪发亮/n ，/x 嘴唇/n 上/f 浮现/v 出/v 迷惘/a 的/uj 微笑/vn ，/x 不/d
冒失/v 小子/n 迪/nr 洛桑/nrt 多/m ，/x 其实/d 并/c 不/d 在/p 跟/p 他/r 谈话/vn ，/x 不过/c 是/v 郁积/n 在/p 心头/s 的/uj 情绪/n 突然/ad 一下子/m 爆发/v 出来/v 罢了/y 。/x 他/r 正在/t 局促不安/i 地想/n 把/p 这个/r 意思/n 说/v 出来/v ，/x 还/d 想/v 补/v
地照/n 在/p 一簇簇/m 云块/n 上/f ，/x 一缕缕/i 如/v 棉絮/n 似的/u 云烟/n 懒洋洋/z 地/uv 飘近/v 机头/n ，/x 又/d 突然/ad 一下子/m 疾/ng 逝/vg 而/c 去/v ，/x 要/v 不/d 就是/d 机身/n 偶尔/d 一头/m 钻入/v 大团/n 的/uj 白云/nr 中/f ，/x 可/v 不过/c 一/m
面/n 抱住/v 艾尔辛/nr 太太/n 和/c 玫兰妮/nz 。/x 佩蒂/nr 姑妈/n 一直/d 呆呆地/z 看着/v 这/r 一幕/m ，/x 这时/r 突然/ad 一下子/m 瘫倒/v 在/p 地/n ，/x 昏/v 了/ul 过去/t ，/x 这/r 是/v 她/r 有生以来/l 为数不多/l 的/uj 一次/m 不/d 掺假/v 的/uj
，/x 还/d 得/ud 想法/v 把/p 它们/r 卖掉/v 才/d 是/v 。/x ”/x “/x 运/n 进来/v 一/m ”/x 兰妮/nrt 皱起/v 眉/n ，/x 开口/n 说/v ，/x 突然/ad 一下子/m 眉开眼笑/i 起来/v 。/x “/x 哎呀/e ，/x 你/r 一/m 你/r 准是/v 我们/r 经常/d 听说/v 的/uj 那个/r 专/d 闯/v 封/q
从没/d 诚心/a 想要/v 出人头地/i ，/x 只/d 想/v 保住/v 差使/n 不/d 丢/v 就算/v 了/ul 。/x 谁知/v 如今/t 弗丽达/nr 突然/ad 一下子/m 离开/v 了/ul 酒吧间/n ，/x 事情/n 来得/v 太/d 突然/ad ，/x 当初/t 老板/n 手头/n 还/d 没/v 一个/m 合适/a 的/uj
！/x 也许/d 那/r 件/zg 罪案/n 就/d 发生/v 在/p 这/r 张/q 凳子/n 上/f 呢/y ！/x ”/x 腾格/ns 拉尔夫/nrt 人/n 闻听/nr 这/r 句/q 话/n 突然/ad 一下子站/m 了/ul 起来/v 。/x “/x 哦/zg ，/x ”/x 基督山/nz 说/v ，/x “/x 事情/n 还/d 不仅仅/d 如此/c 呢/y 。/x ”/x “/x 还/d
呢/y 。/x 难道/d 你/r 没什么/l 指点/n 我/r 吗/y ，/x 佩披/nr ？/x "/x "/x 有/v 啊/y ，/x 有/v 啊/y ，/x "/x 佩披/v 说/v ，/x 她/r 突然/ad 一下子/m 精神抖擞/i 了/ul ，/x 一把/m 抓住/v Ｋ/x 的/uj 肩头/n ，/x "/x 我们/r 俩/m 都/d 上/f 了/ul 当/t ，/x 让/v 我们/r 俩/m
物/zg ，/x 两/m 人/n 正/d 委身/n 于/p 这种/r 嬉戏/v 的/uj 感觉/n 中/f ，/x 电话/n 铃声/n 突然/ad 响/v 了/ul 起来/v 。/x 凛子/a 突然/ad 一下子/m 紧紧/d 抱住/v 久/a 木/n 。/x 知道/v 这/r 房间/n 电话/n 的/uj 只有/c 他们/r 两个/m ，/x 而且/c 他们/r 谁/r 都/d
激/n 刺激/v 同僚/n 。/x 往往/t 碰到/v 他/r 偏巧/d 不/d 在看/u 的/uj 时候/n ，/x 那/r 包搁/v 了/ul 老半天/t 的/uj 档案/n 突然/ad 一下子/m 给/p 拖进/v 了/ul 房/n ，/x 房门/n 就/d 又/d 照旧/d 纹丝不动/i 了/ul ，/x 那时/r 四下/m 的/uj 房门/n 也/d 重新/a
—/x 可/v Ｋ/x 偏偏/d 笨/a 得/ud 还给/v 她/r 留/v 着/uz 最后/f 一线生机/b ，/x —/x —/x 就/d 在/p 这/r 节骨眼/n 上/f ，/x 她/r 突然/ad 一下子/m 脱身/v 了/ul 。/x 真是/d 突然/ad 一下子/m —/x —/x 事情/n 来得/v 简直/d 出人意外/i ，/x 异乎寻常/i
爱/v 的/uj 老小孩/nr 。/x 玫兰妮/nz 有/v 很多/m 地方/n 都/d 像/v 她/r 姑妈/n 。/x 她/r 也/d 是/v 这么/r 害羞/a ，/x 这么/r 突然/ad 一下子/m 脸红/n ，/x 这么/r 端庄/ns 。/x 不过/c 她/r 确实/ad 有/v 见识/v 一/m “/x 我/r 得/ud 承认/v ，/x 勉强/v 说得上/l
一辆/m 呢/y 。/x 是/v 的/uj ，/x 在/p 克莱德/nr 还/d 没有/v 成熟/a 的/uj 、/x 实质/n 上/f 愚昧/a 混沌/a 的/uj 心灵/n 里/f ，/x 突然/ad 一下子/m 触发/v 了/ul 他/r 类似/v 玫瑰/n 、/x 芳香/n 、/x 色彩/n 和/c 音乐/n 的/uj 奇思/n 遐想/v 。/x 多/m 美/ns ！/x 多/m 豪/n
不/d 知道/v 城里/s 发生/v 了/ul 什么/r 事/n ，/x 不/d 知道/v 大祸临头/i 了/ul ！/x 但/c 他/r 没有/v 思想/n 准备/v ，/x 突然/ad 一下子/m 语塞/n ，/x 回/v 不了/v 杨/nr 真的/d 话/n 。/x 他/r 对/p 他/r 顿时/d 刮目相看/i ，/x 这/r 老家伙/nr 政治/n 上/f
并不知道/l 自己/r 在/p 说/v 些/q 什么/r ，/x 她/r 的/uj 思想/n 跑/v 到/v 老远/nr 的/uj 地方/n 去/v 了/ul ，/x 你/r 且/c 听/v 她/r 突然/ad 一下子/m 说出/v 这样的话/l 吧/y ：/x “/x 达西/nrt 先生/n ，/x 我/r 记得/v 有/v 一次/m 听见/v 你/r 说/v ，/x 你/r 生来/v
外望/n 。/x 加布里埃尔/nrt 又/d 等/u 了/ul 一会儿/m ，/x 后来/t ，/x 生怕/v 羞怯/a 会/v 战胜/n 自己/r ，/x 他/r 就/d 突然/ad 一下子/m 说/v ：/x “/x 听/v 我/r 说/v ，/x 格莉塔/nr ！/x ”/x “/x 什么/r 事儿/n ？/x ”/x “/x 你/r 认识/v 那个/r 可怜/v 人/n
扮得/v 漂漂亮亮/z 呢/y ？/x 对/p ，/x 你/r 压根/n 不会/v 在/p 穿戴/v 上/f 多/m 费心/n 的/uj 。/x 如今/t 既然/c 佩披/nr 突然/ad 一下子/m 调到/v 了/ul 酒吧间/n ，/x 在/p 那里/r ，/x 如果/c 你/r 想要/v 保住/v 饭碗/n 不/d 丢/v ，/x 就/d 少不了/l 来/v
老实/n 说/v ，/x 这/r 以前/f 没/v 怎么/r 想起/v 过/ug 。/x 在/p 事故/n 的/uj 打击/v 下/f ，/x 我/r 类似/v 记忆/n 的/uj 什么/r 突然/ad 一下子/m 走/v 了/ul 模样/n ，/x 记住/v 的/uj 总的说来/l 全都/n 是/v 不怎么/l 好/a 的/uj 怪/n 事情/n 。/x 例如/v 腋下/s
胆壮/a 。/x 我/r 决心/v 听天由命/i ，/x 何妨/r 就/d 在/p 这/r 草原/n 上住/v 一/m 宿/n 。/x 这时/r ，/x 那/r 过路人/n 突然/ad 一下子/m 跳/v 上/f 驾车/n 台/q ，/x 对/p 车夫/n 说/v ：/x “/x 好/a 了/ul ！/x 上帝保佑/nz ！/x 村子/n 就/d 在/p 附近/f 。/x 往/zg
实/a 了/ul 。/x ”/x “/x 离婚/v ？/x ”/x 她/r 大声/m 喊道/v ，/x “/x 不/d ！/x 不/d ！/x ”/x 她/r 语无伦次/i 地/uv 说道/v ，/x 突然/ad 一下子/m 跳/v 起来/v ，/x 跑/v 过去/t 抓住/v 了/ul 他/r 的/uj 胳膊/n 。/x “/x 哦/zg ，/x 你/r 完全/ad 错/v 了/ul ！/x 大/a 错/n 而/c 特/n
整好/d ，/x 这时候/r 经理/n 卡克/nr 先生/n 笑嘻嘻/z 的/uj 脸容/n ，/x 没有/v 经过/p 任何/r 过渡阶段/n ，/x 突然/ad 一下子/m 转变成/l 目不转睛/i 、/x 皱眉/n 蹙额/v 的/uj 脸容/n ，/x 眼光/n 全神贯注/i 地/uv 细细/a 观察/v 着/uz
够/v 苦/a ？/x 现在/t 她/r 胜利/vn 了/ul ，/x 长期/d 受到/v 压抑/v 的/uj 爱情/n ，/x 就/d 像/v 欢腾/v 汹涌/v 的/uj 喷泉/nz 。/x 突然/ad 一下子/m 迸发/v 。/x 她/r 要/v 享受/v 爱情/n ，/x 既/c 不懊悔/vn ，/x 又/d 不/d 担忧/v ，/x 也/d 不/d 心慌意乱/i 。/x 第/m
回/v 上海/ns 了/ul ？/x 他/r 在/p 哪里/r ？/x ”/x 他/r 声音/n 里/f 带/v 着/uz 惊讶/a 。/x 前/f 甲板/n 上/f 的/uj 强劲/a 灯光/n ，/x 突然/ad 一下子/m 都/d 亮/v 了/ul ，/x 亮/v 得/ud 耀眼/a 。/x 家霆/n 一时/d 慌忙/ad ，/x 顾不得/v 思索/n ，/x 脱口而出/i ：/x “/x
句/q 什么/r 话/n ，/x 但是/c 在/p 一片/m 喧嚷声/v 中/f Ｋ/x 听不清/v 他/r 的话/u 。/x 接着/c ，/x 嘈杂/a 的/uj 声音/n 突然/ad 一下子/m 都/d 停止/v 了/ul ，/x Ｋ/x 回过/v 头去/t 一看/u ，/x 整个/b 早晨/t 他/r 一直/d 在/p 害怕/v 的/uj 事情/n 发生/v
后来/t ，/x 在/p 去年/t 夏天/t 琼斯/nrt 博罗/nr 橡树/n 林/ng 举行/v 的/uj 一次/m 政治/n 讲演会/n 上/f ，/x 他们/r 俩/m 突然/ad 一下子/m 都/d 注意/v 到/v 了/ul 斯佳丽/nr ·/x 奥/nr 哈拉/nrt 。/x 他们/r 认识/v 她/r 多年/m 了/ul ，/x 从小/d 她/r 就是/d 最/d
穷尽/a 的/uj 、/x 永远/d 没有/v 穷尽/a 的/uj 、/x 永远/d 永远/d 也/d 不会/v 有/v 穷尽/a 的/uj 境界/n ？/x 可是/c 这些/r 突然/ad 一下子/m 都/d 结束/v 了/ul ，/x 眼看/v 一只/m 大/a 鸟/n 就/d 象/v 暮色苍茫/l 中/f 的/uj 猫头鹰/n 一样/r 飞/v 走/v 了/ul -/x
乎/zg 减弱/v 了/ul 一些/m ，/x 动作/n 也/d 不/d 那么/r 古怪/a 了/ul ，/x 也/d 没有/v 了/ul 那样/r 的/uj 激情/n ，/x 然后/c ，/x 突然/ad 一下子/m ！/x —/x —/x 它/r 就/d 完全/ad 歪到/v 了/ul 一旁/s ，/x 于是/c ，/x 我/r 像是/v 飞进/v 了/ul 一片/m 空旷/nr ，/x 我/r
也/d 从/p 背上/f 扯开/v 啦/y 。/x ”/x 裘德/nr 气急败坏/i ，/x 跑/v 出/v 屋子/n ，/x 拼命/v 要/v 把/p 她/r 往回/t 拉/v 。/x 突然/ad 一下子/m ，/x 他/r 一点/m 气力/n 都/d 没了/v 。/x 她/r 的/uj 丈夫/n 恍然大悟/i ，/x 他们/r 的/uj 关系/n 已经/d 完/v 了/ul
定/v 又/d 能/v 见面/n ，/x 亲人/n 的/uj 别离/v 对/p 他们/r 的/uj 日常事务/n 几乎/d 没有/v 什么/r 影响/vn ，/x 可是/c 突然/ad 一下子/m ，/x 他们/r 发现自己/l 已/d 陷于/v 远离/v 亲人/n 、/x 无依无靠/i 、/x 既/c 不能/v 重逢/v 又/d 不能/v
身/ng 了/ul 。/x 真是/d 突然/ad 一下子/m —/x —/x 事情/n 来得/v 简直/d 出人意外/i ，/x 异乎寻常/i ，/x —/x —/x 突然/ad 一下子/m ，/x 她/r 竟/d 把/p 照旧/d 爱/v 着/uz 她/r 、/x 照旧/d 追求/v 她/r 的/uj Ｋ/x 赶跑/v 了/ul ，/x 外加/v 她/r 的/uj 一批/m 朋/n
下去/t ，/x 然后/c 再/d 一个劲地/d 往/p 下/f 扔/v ，/x 能/v 抓/v 多少/m ，/x 就/d 扔/v 多少/m 。/x 但/c 没有/v 想到/v ，/x 突然/ad 一下子/m ，/x 火车/n 停住/v 了/ul 。/x 他/r 只/d 记得/v 猛/d 一下/m 疼/v 得/ud 要命/v ，/x 接着/c 便/d 什么/r 也/d 不/d 知道/v
来/v 提醒/v 我们/r 做/v 得/ud 不对/d 的/uj 地方/n 。/x 谢谢/nr 你/r 到/v 这儿/r 来/v 干/v 这么/r 件/q 事/n 。/x ”/x 于是/c ，/x 突然/ad 一下子/m ，/x 紧张/a 气氛/n 烟消云散/i 了/ul ，/x 他们/r 一个个/m 走出/v 包厢/n ，/x 到/v 了/ul 阳光/nr 里/f 。/x 有/v
病倒/v 了/ul ！/x ”/x 于是/c 奥/nr 默问/v 起病/v 是/v 怎样/r 发/v 的/uj 。/x 夏尔/nr 答道/v ：/x 她/r 正在/t 吃/v 杏子/n ，/x 突然/ad 一下/m 就/d 发病/v 了/ul 。/x “/x 这/r 真/d 少见/n ！/x …/x …/x ”/x 药剂师/n 接着/c 说/v 。/x “/x 不过/c 也/d 很/d 可能/v 是/v
毫无顾虑/i ，/x 不管/c 好坏/v ，/x 为所欲为/i 了/ul 。/x “/x 他/r 已经/d 跟/p 人/n 决斗/v 过/ug 七次/m ，/x 每每/d 突然/ad 一下/m 就/d 开口/n 侮辱/v 人/n ，/x 接着/c 又/d 突然/ad 和/c 他们/r 变成/v 朋友/n ；/x 对于/p 任何/r 阶级/n 的/uj 异性/n
那/r 静悄悄/z 的/uj 岸滩/n ，/x 他/r 那种/r 感受/v ，/x 我/r 在/p 拿破仑/n 墓/n 旁/f 也/d 感到/v 了/ul ，/x 因为/c 我们/r 突然/ad 一下/m 就/d 来到/v 了/ul 这/r 座/q 坟墓/n 。/x 拿破仑/n 六月/t 二十九日/m 走出/v 巴黎/ns ，/x 住/v 进/v 玛尔梅宗/nrt
天/q 会/v 碰到/v 的/uj ，/x ”/x 罗/j 多夫/nrt 重复/d 说/v 。/x “/x 总/b 有/v —/x 天/q 。/x 在/p 你/r 灰心/n 绝望/v 的/uj 时候/n ，/x 突然/ad 一下/m 就/d 碰到/v 了/ul 。/x 于是/c 云开见天/nr ，/x 仿佛/d 有个/r 声音/n 在/p 喊/v ：/x ‘/x 就/d 在/p 眼前/t ！/x ’/x 你/r
地/uv 尖叫/v 着/uz ，/x 陷入/v 最/d 可怕/c 的/uj 绝望/v 状态/n 。/x “/x 啊/zg ！/x 上帝/n 呵/y ！/x 这/r 是/v 真的/d 吗/y ！/x 我/r 突然/ad 一下/m 就要/d 去/v 死/v 吗/y ？/x ”/x 卢克莱/nr 斯/nr -/x 佩特洛/nr 尼/j 却/d 正好/a 相反/v ，/x 她/r 只/d 说/v 了/ul 几句/m 甚/zg
开/v 后/f ，/x 他/r 和/c 衣/ng 躺/v 下/f ，/x 满脑子/l 都/d 是/v 不想/v 再/d 走/v 下去/t 。/x 这/r 一晚/t 他/r 睡/v 得/ud 很/d 浅/a ，/x 突然/ad 一下/m 惊醒/a 了/ul 。/x 玛/nr 蒂娜/nrt 男朋友/n 的/uj 指南针/n 。/x 他/r 一下/m 把手/v 伸进/v 裤袋/n ，/x 整个/b 袋子/n
秦震/nr 莞尔一笑/l ，/x 连声/d 说道/v ：/x “/x 伯伯/nr 喜欢/v 圆圆/n ，/x 伯伯/nr 喜欢/v 圆圆/n 。/x ”/x 秦震/nr 突然/ad 一下/m 想起/v 什么/r ，/x 连忙/d 对/p 严素/nr 说/v ：/x “/x 走/v ！/x 我/r 带你去/n 见/v 一个/m 人/n 。/x ”/x 不容分说/l
？/x ”/x “/x 是/v 的/uj 。/x ”/x “/x 我/r 一定/d 办到/v 。/x ”/x 她/r 低下/v 了头/v ，/x 继而/c 以/p 急促/a 的/uj 动作/n ，/x 突然/ad 一下/m 把门/n 带上/v 了/ul 。/x 又/d 剩下/v 马吕斯/nr 孤孤单单/z 一个/m 人/n 。/x 他/r 坐进/v 一张/m 椅子/n ，/x 头/n
什么/r ，/x 也/d 不/d 知道/v 她/r 心里/s 想/v 什么/r 。/x “/x 好/a 了/ul ，/x 再见/v 吧/y ：/x ”/x 他/r 叹口气/i 说/v 。/x 她/r 突然/ad 一下/m 抬起头来/l 。/x “/x 是/v 的/uj ，/x 再见/v 了/ul …/x …/x 走/v 吧/y ！/x ”/x 他们/r 彼此/r 向着/p 对方/n 走/v 去/v ；/x
哀伤/v 。/x 我/r 走/v 过去/t ，/x 轻轻/d 拍/v 着/uz 他/r ，/x 跟/p 他/r 说话/v ，/x 想/v 扶/v 他/r 起来/v 。/x 可怜/v 的/uj 驴子/n 突然/ad 一下/m 抽搐/v ，/x 跪起/v 一条/m 腿/n 。/x 他/r 站不起来/l 。/x 于是/c 我/r 把/p 他/r 的/uj 前腿/n 平/a 放在/v 地上/s ，/x
精选/v 的/uj 厨房/n 仆人/n 。/x 这一来/l ，/x 地下室/n 就/d 散播/vn 着/uz 一个/m 传说/n ，/x 说/v 童仆/nr 威/ns 瑟斯/nrt 突然/ad 一下/m 摆脱/v 了/ul 原先/d 的/uj 无数/m 的/uj 家庭/n 杂务/n ，/x 也/d 摆脱/v 了/ul 推/v 轮椅/n 的/uj 累活/vn （/x 在/p 都/d 城中/s
甚至/d 会/v 忘记/v 身边/s 的/uj 这样/r 东西/ns 。/x 大家/n 走来走去/i ，/x 胡思乱想/i ，/x 有说有笑/l 。/x 突然/ad 一下/m 有人/r 感到/v 被/p 夹住/v 了/ul ，/x 全/a 完/v 了/ul 。/x 那/r 齿轮/n 把/p 你/r 拖住/v 了/ul ，/x 那/r 一眼/m 把/p 你/r 勾住/v
，/x 压/v 得/ud 呼吸/v 都/d 很/d 困难/an 。/x 她/r 拖/v 着/uz 脚步/n 走到/v 窗下/s ，/x 拔掉/v 插销/v ，/x 耀眼/a 的/uj 阳光/nr 突然/ad 一下/m 涌/v 了/ul 进来/v 。/x 对面/n ，/x 从/p 屋顶/n 上看/v 过去/t ，/x 是/v 一望无际/i 的/uj 原野/n 。/x 底下/f ，/x 乡/n
。/x ”/x 她/r 真是/d 不/d 谨慎/a 到/v 了/ul 极点/d 。/x 他们/r 说话/v 声音/n 太/d 高/a ；/x 大概/d 早晨/t 两点钟/m ，/x 突然/ad 一下/m 猛烈/a 的/uj 敲门声/i 打断/v 了/ul 他们/r 的/uj 谈话/vn 。/x 又/d 是/v 德/ns ·/x 莱纳/nrt 先生/n 。/x “/x 快/a 开门/v ，/x
不/d 明白/nr 她/r 为什么/r 称/v 此为/c "/x 谎话/n "/x 。/x 我/r 说起/v 论文/nz 是/v 为了/p 让/v 她/r 高兴/b 。/x 可/v 她/r 突然/ad 一下/m 用/p 轻蔑/v 来/v 凌辱/nr 我/r 。/x 我/r 已经/d 习惯/n 了/ul 她/r 对/p 我/r 的/uj 新/a 的/uj 态度/n ，/x 因此/c 她/r 那种/r 平/n
也/d 干巴巴/z 地/uv 回/v 了/ul 一句/m 。/x 说完/v ，/x 他/r 又/d 钻进/v 桶/q 里/f 去/v 了/ul 。/x 艾玛/nr 后悔/v 不该/v 这样/r 突然/ad 一下/m 离开/v 了/ul 税务员/n 。/x 当然/d ，/x 他/r 一定/d 会往/t 坏处/n 猜测/vn 。/x 去/v 奶妈/n 家/q 实在/v 是/v 个/q 糟/v
完/v 之后/f ，/x 我/r 的/uj 心里/s 就/d 好/a 过/ug 多/m 了/ul 。/x 我/r 对/p 卓玛/nr 说/v ：/x "/x 你/r 把/p 我/r 抓痛/v 了/ul 。/x "/x 她/r 突然/ad 一下/m 跪/v 在/p 我/r 面前/f ，/x 说/v ：/x "/x 少爷/n ，/x 银匠/n 向/p 我/r 求婚/v 了/ul 。/x "/x 泪水/n 一下/m 流出/v 了/ul 眼/n
和/c 石块/n 割痛/v 了/ul 他/r 的/uj 脚/n ，/x 他/r 老/a 走/v 不到/v 可以/c 游泳/vn 的/uj 深处/s 。/x 后来/t ，/x 他/r 的/uj 脚下/f 突然/ad 一下/m 踩/v 空/a 了/ul ，/x 湖水/ns 扯/v 着/uz 旋涡/n 在/p 他/r 头上/s 合拢/v 来/v ，/x 过/ug 了/ul 好/a 半天/m ，/x 他/r 才/d 重新/a 浮/v
轮/zg 血红/n 的刚/d 升/v 起来/v 的/uj 太阳/ns 。/x 裕华/nz 丝厂/n 车间/n 里/f 全速/ad 力/n 转动/v 的/uj 几百部/m 丝车/n 突然/ad 一下/m 里/f 都/d 关住/v 了/ul 。/x 被/p 压迫者/n 的/uj 雷声/nr 发动/vn 了/ul ！/x 女工/n 们/k 像/v 潮水/n 一般/a 涌出/v 车间/n
）/x 。/x 街上/s 涌满/v 了/ul 人/n ，/x 临街/ns 的/uj 窗口/s 挤满/v 了/ul 人/n ，/x 屋顶/n 上/f 也/d 站/v 满/a 了/ul 人/n 。/x 人群/n 突然/ad 一下/m 骚动/v 起来/v ，/x 响起/v 了/ul 低沉/a 的话/u 声/n ，/x 人们/n 互相/d 传告/n ，/x 这/r 孩子/n 被/p 赦免/v 了/ul 。/x
着/uz 马/n 跑/v 的/uj 节奏/n ，/x 在/p 马鞍/nr 上/f 前俯后仰/l 。/x 到/v 了/ul 坡/n 下/f ，/x 罗/j 多夫/nrt 放松/v 了/ul 缰绳/n ；/x 突然/ad 一下/m ，/x 他们/r 一同/d 飞跑/v 起来/v ；/x 到/v 了/ul 坡/n 上/f ，/x 马/n 又/d 猛然/d 站住/v ，/x 她/r 脸上/s 的/uj 蓝色/n 大/a
乱蓬蓬/z 的/uj ，/x 给/p 小/n 风吹/v 得/ud 微微/d 颤抖/v 。/x 那/r 是/v 几秒钟/n 的/uj 骤然/d 间/f 意外/a 的/uj 僵持/v 。/x 突然/ad 一下/m ，/x 他们/r 双方/n 都/d 明白/nr 过来/t 了/ul 。/x 是/v 的/uj ，/x 黑夜/n 到/v 了/ul 尽头/d ，/x 黎明/nr 已/d 到/v 面前/f ，/x
处走/v 的/uj 声音/n 。/x “/x 他们/r 走/v 了/ul ，/x ”/x 他/r 心里/s 想道/v ，/x “/x 就/d 剩下/v 我/r 一个/m 人/n 了/ul 。/x ”/x 突然/ad 一下/m ，/x 他/r 听见/v 他/r 头上/s 仿佛/d 是/v 遭到/v 了/ul 雷/n 打/v 的/uj 声音/n 。/x 那/r 是/v 落/v 在/p 棺材/n 上/f 的/uj 一锹/n
得/ud 小姑娘/nr 做梦/v 也/d 在/p 想/v 情郎/n 。/x 接着/c 就/d 歌唱/n 小鸟/n 、/x 太阳/ns 、/x 树荫/n 。/x 有时/r ，/x 他/r 突然/ad 一下/m ，/x 光着头/l 出现/v 在/p 艾玛/nr 背后/f 。/x 她/r 吓/v 得/ud 叫/v 起来/v ，/x 忙/v 往/p 后退/v 。/x 伊韦尔/nr 拿/v 他/r
靠近/v 课堂/n 门/n ，/x 便于/v 应卯/v ，/x 也/d 便于/v 开溜/v 。/x 那/r 教授/n 相当/d 留神/v 地/uv 注视/v 着/uz 我/r 。/x 突然/ad 一下/m ，/x 勃隆/ns 多/m 棗/n 他/r 一定/d 就是/d 布瓦洛/nr 所说/c 的/uj 那种/r 奸诈/a 鼻子/n 棗/n 跳/v 到/v 了/ul l/eng 栏/n 。/x
讲讲/v 这个/r 人/n 。/x 当/p 菲贡/ns 获释/v 得到/v 自由/a 之后/f ，/x 曾经/d 有/v 几个/m 星期/t 是/v 幸福/a 的/uj 。/x 突然/ad 一下/m ，/x 又/d 出/v 了/ul 问题/n 。/x 有/v 一天/m ，/x 烦恼/a 降到/v 他/r 头上/s ，/x 从此/c 不论/c 在/p 哪里/r 总是/c 纠/zg
能/v 接见/v 马吕斯/nr 先生/n 吗/y ？/x ”/x 老人/n 面色苍白/i ，/x 象/n 个/q 受到/v 电击/vn 的/uj 死尸/n 那样/r ，/x 突然/ad 一下/m ，/x 坐/v 得/ud 直挺挺/z 的/uj 。/x 全身/n 的/uj 血/n 都/d 回到/v 了/ul 心房/n ，/x 他/r 结结巴巴/z 地/uv 说/v ：/x “/x 是/v
着/uz 双乎/d ，/x 两眼/m 朝/p 天/n ，/x 有时/r ，/x 她/r 整个/b 人/n 都/d 给/p 柳树/nr 的/uj 阴影/n 遮住/v 了/ul ，/x 然后/c ，/x 突然/ad 一下/m ，/x 她/r 又/d 在/p 月光/n 中/f 冒/v 了/ul 出来/v ，/x 如梦似幻/i 。/x 莱昂/nrt 坐在/v 地上/s ，/x 一/m 伸手/v 在/p 她/r
张望/nr 。/x 乡下/s 女人/n 见/v 她/r 这/r 副/b 模样/n ，/x 以为/c 她/r 要/v 疯/v 了/ul ，/x 本能/n 地/uv 吓/v 得/ud 缩起来/v 。/x 突然/ad 一下/m ，/x 她/r 拍拍/v 额头/n ，/x 喊/v 了/ul 一声/m ，/x 因为/c 她/r 想起/v 了/ul 罗/nr 多夫/nrt ，/x 这/r 就/d 好比/v 划破/v 漫/a
相觑/v ，/x 翻来覆去/i 地/uv 说/v ：/x “/x 下/f 星期四/t 再见/v ！/x …/x …/x 下/f 星期四/t 再见/v ！/x …/x …/x ”/x 突然/ad 一下/m ，/x 她/r 用/p 双手/n 搂住/v 他/r 的/uj 头/n ，/x 迅速/ad 地/uv 吻/v 了/ul 他/r 的/uj 前额/n ，/x 喊/v 了/ul 一声/m “/x 再见/v ：/x
台/q 吗/y ？/x 你/r 仍然/d 喜欢/v 花/v 吗/y ？/x ”/x 罗莎/nrt 琳德/nrt 目不转睛/i 地/uv 望/v 着/uz 他/r ，/x 没有/v 回答/v 。/x 突然/ad 一下/m ，/x 她/r 走开/v 了/ul 。/x 她/r 是/v 被/p 教师/n 叫/v 走/v 的/uj ，/x 还是/c 因/p 热/a 纳里诺/nr 这/r 几句话/l 冒犯/v 了/ul
、/x 四个/m 人/n 也/d 睡/v 去/v 了/ul 。/x 这样/r 就/d 只有/c 那个/r 男人/n 和/c 我/r 醒/v 着/uz 没有/v 睡/v 。/x 就/d 这样/r ，/x 突然/ad 一下/m ，/x 开始/v 了/ul ，/x 就/d 在/p 同一/b 时刻/n ，/x 转眼之间/l ，/x 千真万确/i ，/x 而且/c 方式/n 粗野/n 。/x
夫人/n ，/x 写/v 有/v 大量/n 长篇小说/l 。/x 亲王/n 由/p 德/ns ?/x 斯塔尔/nr 夫人/n 领/v 着/uz ，/x 走进/v 客厅/n 。/x 突然/ad 一下/m ，/x 房门/n 稍稍/d 打开/v 了/ul ，/x 雅典娜/nr 依丝/z 走向前来/l 。/x 看到/v 她/r 优雅/a 的/uj 身材/n ，/x 容/a
的/uj 命令/n ，/x 水手/n 们/k 试/v 着/uz 相互/d 抓住/v ，/x 形成/v 一团/m ，/x 一起/m 向/p 地球/n 引力/n 区/n 前进/v ：/x 突然/ad 一下/m ，/x 扑通一声/i 就/d 落入/v 海里/s 。/x 小船/n 奋力/d 打捞/v 他们/r 。/x “/x 等等/u ，/x 还/d 差/a 夫人/n 呢/y
备/v 的/uj 神情/n 望/v 了/ul 他/r 一眼/m ，/x 摇/v 了/ul 摇头/v ，/x 再/d 往前走/v 。/x 客店/n 老板/n 仍旧/d 跟着/v 他/r 。/x 突然/ad 一下/m ，/x 那人/r 又/d 回/v 转身/v 来/v 。/x 他/r 又/d 瞧见/v 了/ul 客店/n 老板/n 。/x 他/r 这/r 一次/m 看/v 人/n 的/uj 神气/n 这/r
彼此/r 认同/v 、/x 不伤和气/n 的/uj 气氛/n 下/f 进行/v 。/x 维德/nrt 在/p 热烈/a 地/uv 赞美/ns 女人/n 的/uj 同时/c ，/x 突然/ad 一不小心/l 说出/v ：/x “/x 没/v 女人/n 我/r 根本/a 不想/v 活/vn 。/x ”/x 摄政/n 官/n 一本正经/d 的/uj 回答/v ：/x “/x
还/d 没/v 进入/v 应许/v 给/p 他们/r 的/uj 土地/n 就/d 去世/t 啦/y 。/x ”/x [/x 220/m ]/x “/x 当时/t 一/m 来得/v 一/m 突然/ad 一/m 不过/c 一/m 这病/r 一/m 拖延/v 一/m 已/d 久/a 一/m 早就/d 一/m 频频/d 一/m 预期/vn 到/v 会/v 因/p 吐/ns 血症/n 一致/d 死/v 的/uj
。/x 他/r 在/p 那里/r 静静地/z 站/v 了/ul 一会/m ，/x 依然/d 带/v 着/uz 沮丧/a 的/uj 脸色/n 凝视着/n 婴儿/n ；/x 但是/c 突然/ad 一丝/m 牵动/vn 了/ul 他/r 的/uj 头发/n 和额/n 上/f 皮肤/n 的/uj 微笑/vn 浮现/v 在/p 他/r 脸上/s ，/x 于是/c 他/r 又/d 轻轻地/z
赌注/v 上/f 的/uj 金币/n 。/x 他/r 已经/d 有点儿/r 动心/n 了/ul ，/x 把/p 衣袋/n 里/f 的/uj 钱/n 弄/v 得/ud 叮当/o 直响/vn 。/x 突然/ad 一个/m a/eng 使/v 他/r 下/f 了/ul 决心/v 。/x 他/r 用/p 颤抖/v 的/uj 手把/n 一个/m 英镑/q 压/v 到/v 下面/f ，/x 赌/zg 五个/m 托斯/nrt
去/v 。/x 一时间/t ，/x 托尔/nrt 似乎/d 没/v 注意/v 到/v 它/r 。/x 然后/c ，/x 托尔/nrt 飞速/n 地/uv 挥出/v 右/f 长臂/n ，/x 突然/ad 一个/m 上/f 勾/v 动作/n ，/x 把/p 皮/n 彭纳斯/nr 库斯/nrt 从/p 地上/s 拎/v 起/v ，/x 扔/v 了/ul 出去/v 。/x 在/p 空中/s ，/x 皮彭/nr
哪/r !/x ”/x 正在/t 这/r 千钧一发/i 的/uj 时刻/n ，/x 那/r 只/d 小/a 银燕/nr 就/d 像/v 听到/v 他/r 的/uj 喊声/n 似的/u ，/x 突然/ad 一个/m 下滑/v 动作/n 压低/v 了/ul 坡度/n ，/x 后面/f 那/r 架/q 敌机/n 哇/y 地/uv 一声/m 从/p 它/r 的/uj 头顶/n 上飞/v 了/ul 过/t
论/v 起/v 这/r 只/d 猫咪/n ，/x 说/v 它/r 运气/n 真/d 不坏/v ，/x 找到/v 了/ul 一户/m 不错/a 的/uj 人家/n 。/x 正说/v 着/uz ，/x 突然/ad 一个/m 东西/ns 从/p 窗口/s 跳/v 了/ul 进来/v ，/x 我们/r 都/d 吓了一跳/v 。/x 这个/r 东西/ns 正在/t 用/p 它/r 的/uj 身体/n
天/q 戴/v 着/uz 眼镜/n ，/x 以免/c 非必要/l 的/uj 用眼/n ，/x 看/v 远处/s 的/uj 时候/n ，/x 他/r 才/d 戴/v ）/x ，/x 然后/c ，/x 突然/ad 一个/m 亮丽/a 的/uj 轮廓/n 出现/v 在/p 前方/f 的/uj 人行道/n 上/f 。/x 就/d 象/v 本能/n 一样/r ，/x 艾/nr 米卡/nrt 会/v 迅速/ad
这个/r 湖里/s 走出/v 了/ul 一支/m 非/h 尘世/n 的/uj 队列/n 。/x 一次/m ，/x 人们/n 正在/t 抽/v 湖里/s 的/uj 水/n 时/ng ，/x 突然/ad 一个/m 人/n 大叫/v 了/ul 一声/m ，/x 他/r 看到/v 他/r 的/uj 房子/n 着火/v 了/ul 。/x 他们/r 转过身/v 去/v ，/x 每个/r 人/n 都/d
表示/v 直到/v 刚刚/d 之前/f ，/x 它们/r 可能/v 从来/d 没/v 离开/v 过/ug 海水/n 。/x ”/x “/x 这/r 是/v 路标/n ！/x ”/x 突然/ad 一个/m 人/n 大叫/v 起来/v ，/x “/x 这/r 是从/v 日本/ns 漂来/v 的/uj 旧/n 路标/n ！/x ”/x 在/p 一阵/m 长长的/z 静默/nr 中/f
：/x 这事/r 你/r 不/d 知道/v 呀/y ？/x 阮知非/nr 是/v 每天晚上/i 营业/n 完/v 了/ul 来/v 收款/n 的/uj 。/x 前日/t 晚上/t 突然/ad 一个/m 人/n 把/p 他/r 堵/v 在/p 楼梯口/n ，/x 问/n ，/x 你/r 是/v 阮/nr 先生/n 吗/y ？/x 阮知非/nr 不/d 认识/v 这/r 人/n ，/x 来/v 人/n
队/n 的/uj 步哨/n 常常/d 拖/v 了/ul 枪/n 开小差/n 。/x 共匪/n 的/uj 人数/n 枪枝/n 都/d 比/p 从前/t 多/m 了/ul 一倍/m ！/x ”/x 突然/ad 一个/m 人/n 插进来/v 说/v ；/x 这/r 是/v 吴荪/nr 甫/d 的/uj 远房/n 侄儿/n 吴为成/nr ，/x 三十多岁/m ，/x 这次/r 跟/p 费/n
就/d 跑/v 出/v 那条/mq 街巷/n 。/x 身后/f 的/uj 老板/n 骂/v 我/r 神经病/n 。/x 我/r 跑/v 着/uz 跑/v 着/uz 脚步/n 慢下来/d ，/x 突然/ad 一个/m 人/n 撞/v 了/ul 我/r 的/uj 肩头/n ，/x 我/r 下意识/v 地/uv 避/v 了/ul 一下/m ，/x 还是/c 小跑/v ，/x 那人/r 又/d 伸出/v 棍/zg
悉/ns ，/x 但/c 仍/d 觉得/v 很/zg 神秘/a 。/x 从前/t ，/x 伦子/n 从未/d 一个/m 人/n 呆/v 在/p 他/r 的/uj 房间/n 里/f ，/x 现在/t 突然/ad 一个/m 人/n 留在/v 男人/n 的/uj 房间/n 里/f ，/x 倒/v 有些/r 不安/a 起来/v 。/x 伦子/nr 想/v 打开/v 电视机/n ，/x 因为/c
又/d 觉得/v 不服气/l ，/x 好像/v 是/v 畏怯/a ，/x 好像/v 是/v 失败/v 。/x ”/x 梅/nr 女士/n 忍不住/v 自笑/v 了/ul 。/x 突然/ad 一个/m 冷噤/n 袭/v 来/v ，/x 她/r 本能/n 地/uv 再/d 拉/v 被子/n 来盖/v 在/p 身上/s ，/x 缩紧/v 了/ul 四肢/n ，/x 心里/s 反复/v
的/uj 秘密/n 。/x 远处/s 的/uj 翻滚/v 过山车/n ，/x 像/v 红色/n 蜈蚣/n 。/x 先是/d 假装/n 镇定/v 地/uv 攀爬/v 着/uz ，/x 突然/ad 一个/m 凶猛/a 的/uj 俯冲/v ，/x 然后/c 像/v 气血/n 攻心/v 晕/v 了/ul 头/n ，/x 疯狂/a 地/uv 来/v 了/ul 一个/m 大回环/ns ，/x 紧/a
而是/c 位于/v 那弥斯/nr 地方/n 的/uj 梅森/nr 卡利/nrt 神庙/n 的/uj 再现/v 。/x 吉丁/nr 离开/v 有/v 一会儿/m 了/ul 。/x 突然/ad 一个/m 办公室/n 的/uj 小伙子/n 走近/v 洛克/ns 的/uj 设计/vn 台/q ，/x 告诉/v 他/r 说/v 弗兰肯/nr 要/v 他/r 去一趟/v 。/x
实际困难/n 是/v 非常/d 明白/nr 的/uj 。/x 她/r 握住/v 他/r 的/uj 双手/n ，/x 抬眼/v 端详/v 着/uz 他/r 的/uj 脸/n ，/x 随后/d 突然/ad 一个劲儿/d 用/p 双手/n 搂住/v 他/r 的/uj 脖子/n 亲吻/n 他/r 。/x “/x 难道说/l 你/r 还/d 不/d 明白/nr 吗/y ，/x 亲爱/a 的/uj
喝水/v ？/x ”/x 柳/n 县长/n 不/d 说话/v ，/x 却/d 有/v 了/ul 铁青/nr 厚/a 在/p 脸上/s 了/ul 。/x 这/r 当儿/t ，/x 断腿/n 猴/ng 又/d 突然/ad 一个/m 单腿跃/nr 跳到/v 台子/n 一角/m 上/f ，/x 二话不说/l 就/d 噼噼啪啪/o 鼓起/v 了掌/v ，/x 跟/p 下来/t ，/x
奇异/a 红光/nr 的/uj 僵容/n 以及/c 刚刚/d 涂/v 上/f 的/uj 口红/n 。/x 她/r 的/uj 门牙/n 上/f 还/d 留有/v 几许/d 红色/n ，/x 突然/ad 一个/m 可怕/c 的/uj 回忆/v 袭/v 上/f 心头/s -/x -/x 想到/v 的/uj 形象/n 不是/c 莫尼卡/nr ，/x 两/m 是/v 另/r 一个/m 在/p 钟/n
色/ng 原野/n 上/f 前进/v ，/x 现在/t 目的地/n 就要/d 到达/v ，/x 人类/n 的/uj 决定性/n 事业/n 即将/d 完成/v 。/x 突然/ad 一个/m 同伴/n 鲍沃斯/nr 显得/v 有些/r 不安/a ，/x 他/r 的/uj 双眼/m 紧紧/d 盯/v 着/uz 这/r 一望无际/i 的/uj 白雪/nr 原/n
被/p 占有/v 。/x 是/v 的/uj ，/x 但/c 这次/r 是/v 被/p 伟大/a 的/uj 自然/d 神/n 。/x 现在/t 我/r 正/d 走近/v 干草/n 市场/n 。/x 突然/ad 一个/m 名字/n 从/p 广告栏/n 中跳/ns 出来/v 将/d 我/r 的/uj 眼睛/n 削得/v 像/v 刀刃/n 一样/r 闪亮/z 。/x 我/r 正好/a 路/n
坚决/ad 地/uv 说/v ：/x “/x 谢谢/nr 屠先生/nr ！/x 我/r 没有/v 那样/r 福气/n ！/x ”/x 这时/r 外边/f 电光/n 一/m 闪/v ，/x 突然/ad 一个/m 响雷/n 当头/s 打下/v ，/x 似乎/d 那/r 房间/n 都/d 有点/n 震动/vn 。/x 屠维岳/nr 的/uj 脸色/n 也/d 变/v 了/ul ，/x 也/d
”/x 他/r 说/v ：/x “/x 那/r 当然/d ！/x 好/a 得/ud 不得了/l ，/x 我/r 简直/d 是/v 世界/n 上/f 最/d 幸福/a 的/uj 人/n 了/ul 。/x ”/x 突然/ad 一个/m 声音/n 传来/v ：/x “/x 亨利/nrt 希/v ！/x 你/r 在/p 哪里/r ？/x 快/a 出来/v ，/x 吃饭/v 了/ul ！/x ”/x 接着/c 我/r 看到/v
好生/v 奇怪/v ，/x 我/r 多么/r 希望/v 知道/v 结果/n 如何/r 啊/zg 。/x ”/x “/x 不好/d ，/x 先生/n ，/x 不好/d 。/x ”/x 突然/ad 一个/m 声音/n 接过/c 他/r 的话/u 说道/v 。/x 小伙子/n 听出/v 这/r 是/v 普朗歇/nr 的/uj 声音/n ，/x 原来/d 他/r 刚才/t
混杂/a 交织/n 在/p 一起/m ，/x 一句/m 词/n 也/d 听不清/v ）/x 啊/zg —/x —/x 依/d —/x —/x 呜/o —/x —/x 哈/nr —/x —/x 哎/e （/x 突然/ad 一个/m 大/a 静场/n 。/x 五个/m 扩大/v 了/ul 的/uj 不同/a 的/uj 心跳声/i ，/x 随即/d 又/d 突然/ad 中止/v 。/x 车匪/n 倏地/d
兰克/nrt 福/ns 街道/n 的/uj 路面/n 他/r 在/p 自己/r 两位/m 同路人/n 的/uj 陪同/v 下/f 沿/f 楼梯/n 登上/v 二楼/n —/x —/x 突然/ad 一个/m 妇女/n 迅步/d 从/p 黑暗/z 的/uj 走廊/n 里/f 走/v 出来/v ：/x 她/r 脸上/s 罩/v 着/uz 面纱/n ；/x 她/r 在/p 萨宁/nr 面前/f
置物架/n ，/x 收/v 着/uz 绳子/n 和/c 帐篷/n ，/x 还有/v 折叠式/b 的/uj 郊游/n 桌/n 。/x 深泽/ns 正/d 这么/r 想着/v ，/x 突然/ad 一个/m 尖锐/a 的/uj 声音/n 响起/v ：/x “/x 你/r 在/p 干什么/l ？/x ”/x 深泽/ns 一/m 惊/v ，/x 一只/m 手拿着/l 的/uj 塑料/n
决定/v 每天/r 一/m 起来/v 叫你/b 啰/yg !/x 」/x 「/x 真/d ，/x 真的/d 吗/y ?/x 哎哟/e ，/x 妳们/rr 放过/v 我/r 吧/y !/x 」/x 突然/ad 一个/m 念头/n 从/p 明生/v 脑袋/n 里/f 闪出/v 。/x 第/m 3/m 章穗/nr 话/n 要/v 从/p 两天/m 前/f ，/x 也/d 就是/d 明生/nr 和/c 永/ns
，/x 贾德/nr 心中/s 塞满/nr 了/ul 苦楚/a 。/x 要是/c 伯克/nr 早来/t 半年/m ，/x 他/r 是/v 可以/c 救/v 他/r 一/m 命/n 的/uj 。/x 突然/ad 一个/m 念头/n 令/v 他/r 全身/n 不寒而栗/i ：/x 伯克/nr 已经/d 成为/v 杀人/n 凶手/n 了/ul 吗/y ？/x 有无/v 可能/v 与/p
了/ul 什么/r 事/n 。/x 警方/n 说/v 妈妈/n 是/v 自杀/v ，/x 但/c 您/r 知道/v ，/x 她/r 没有/v 理由/n 要/v 这样/r 做/v 。/x "/x 突然/ad 一个/m 念头/n 刺痛/v 了/ul 她/r ，/x "/x 她/r 是不是/l 病/n 了/ul ？/x 她/r 是不是/l 得/ud 了/ul 某种/r 可怕/c 的/uj -/x -/x "/x
会/v 有人/r 来访/v 的/uj 危险/an ，/x 因为/c 老/a 赫兹/nr 夫妇/n 不/d 可能/v 攀登/v 这么/r 多/m 石阶/nr 前来/t 。/x 但/c 突然/ad 一个/m 念头/n 让/v 我/r 惊吓/v ：/x 设若/c 她/r 亲自/d 来/v 怎么办/l ？/x 那/r 似乎/d 是/v 不/d 可能/v 的/uj ，/x 但/c 在/p 目/t
奇怪/v 马克/nr 为什么/r 不/d 来信/v 了/ul ，/x 知道/v 一定/d 是/v 林顿/nr 给/p 他/r 下/f 了/ul 最后/f 通碟/n 书/n 了/ul 。/x 突然/ad 一个/m 念头/n 闪过/v 脑际/n 。/x 如果/c 林顿/nr -/x 本/r -/x 布恩/nr 认为/v 她/r 怀孕/v 了/ul ，/x 他/r 会/v 怎么/r 想/v 。/x
，/x 弄/v 得/ud 一身/m 汗/zg 一身/m 土/zg ，/x 面目全非/i 。/x 第二十四章/m 这/r 一日/m 在/p 闭转/v 的/uj 时候/n ，/x 突然/ad 一个/m 念头/n 闪过/v ，/x 就/d 去/v 了/ul 南郊/ns 看/v 那/r 奶牛/n 了/ul 。/x 虽/zg 是/v 秋后/t ，/x 太阳/ns 依然/d 很/d 旺/a ，/x 苞/ng
上/f ，/x 远处/s 长长/n 一排/m 不/d 很高/a 的/uj 机场/n 大楼/n 的/uj 灯光/n 正在/t 召唤/v 他们/r 向前/t 。/x 他们/r 突然/ad 一个/m 急刹车/l ，/x 使/v 车胎/n 发出/v 了/ul 一阵/m 尖叫/v 。/x 前面/f 有/v 辆/m 消防车/n 正在/t 慢悠悠/z 地作/n
了/ul 音乐/n 和/c 灵魂/n 的/uj 关系/n ，/x 一大堆/m 。/x 在/p 一大堆/m 的/uj 格言/n 与/p 警句/n 面前/f ，/x 沙复明/nr 突然/ad 一个/m 急刹车/l ，/x 意识/n 到/v 了/ul ，/x 女孩子/n 都/d 已经/d 好/a 半天/m 没有/v 开口/n 了/ul 。/x 人家/n 也许/d 不/d
呢/y ？/x "/x 第六条/m 真知/n 认清/v 过去/t 前面/f 的/uj 道路/n 越来越/d 窄/a ，/x 在/p 山体/n 的/uj 岩石/n 面处/s 突然/ad 一个/m 急弯/v 。/x 卡车/n 辗过/v 几块/m 大石头/n ，/x 跳/v 了/ul 几下/m ，/x 慢慢/d 地/uv 开过/v 弯处/v 。/x 往/p 下/f 看/v
子/ng ，/x 他/r 说服/v 了/ul 自己/r 会/v 在/p 这条/mq 街/n 的/uj 另一头/d 看到/v 自己/r 的/uj 儿子/n 。/x 那个/r 年轻人/n 突然/ad 一个/m 急转弯/i ，/x 以/p 轻快/d 的/uj 步子/n 走/v 远/a 了/ul 。/x 哈罗德/nrt 依然/d 张望/nr 着/uz ，/x 等待/v 着/uz ，/x 看/v 他/r
成/n 梅花/nr 形状/n ，/x 然后/c 退/v 到/v 一边/d 。/x 爷爷/n 在/p 柜台/n 外/f 大模大样/l 地/uv 走/v 着/uz ，/x 走/v 着/uz ，/x 突然/ad 一个/m 急/v 转身/v ，/x 两支/m 匣枪/n 一先/d 一后/d 从/p 腰/n 里/f 拖出来/v ，/x 两臂/n 前/f 推后/v 拥/v ，/x 啪啪/o ，/x
。/x 他/r 母亲/n 才/d 停住/v 话/n ，/x 要/v 他/r 去/v 休息/v 。/x 当/p 他/r 走进/v 他/r 从前/t 所住/v 的/uj 那间/r 厢房/n ，/x 突然/ad 一个/m 恍惚/a 的/uj ，/x 他/r 自己/r 的/uj 年轻/a 的/uj 影子/n ，/x 在/p 他/r 的/uj 眼前/t ，/x 闪/v 着/uz 而且/c 消失/n 了/ul 。/x
不/d 等/u 分析/vn 完毕/v ，/x 就/d 迫不及待/i 地/uv 去/v 把/p 信/n 再/d 读/v 一遍/m ，/x 尽可能/d 去/v 辨认/v 字迹/n ，/x 突然/ad 一个/m 想法/v 掠过/v 他/r 的/uj 心头/s ，/x 他/r 叫/v 起来/v ：/x “/x 比西/ns ！/x ”/x 的确/d ，/x 比西/ns 是/v 贵妇/n 们/k 崇/v
露出/v 水面/n ，/x 一把/m 抓住/v 了/ul 娜拉/nrt 的/uj 脚/n 。/x 看着/v 娜拉/nrt 又/d 是/v 笑/v ，/x 又/d 是/v 躲/v 的/uj 样子/n ，/x 突然/ad 一个/m 想法/v 袭/v 上/f 心头/s ：/x 就/d 这样/r 一个/m 人/n 一直/d 陪/v 着/uz 她/r 。/x 布莱里/nrt 奥攀/nr 上/f 池沿/s ，/x 看/v
想起/v 他/r 曾/d 批评/v 过/ug 丁铎尔/nr 对于/p 他/r 的/uj 实验/vn 本领/n 过分/n 自负/v 和/c 缺乏/v 哲学/n 眼光/n 。/x 突然/ad 一个/m 愉快/a 的/uj 思想/n 涌上/v 他/r 的/uj 心头/s ：/x “/x 两年/m 之后/f 我/r 可以/c 有/v 两头/m 荷兰/ns 牛/n ，/x 帕瓦/nr
着/uz 两个/m 正在/t 表演/v 吞火/v 的/uj 年轻人/n ，/x 旁边/f 还/d 摆/v 着/uz 一个/m 伴奏/v 的/uj cd/eng 播放机/n 。/x 突然/ad 一个/m 披/v 着/uz 毛毯/n 的/uj 脏兮兮/z 的/uj 老人/n 出现/v 了/ul 。/x 两个/m 年轻人/n 穿着/v 油腻腻/z 的/uj 黑色/n 衣/n
你/r 说/v 呀/y 。/x 说/v 什么/r ？/x 说/v 朱花婆/nr 。/x 她/r 专门/n 引诱/v 男人/n ，/x 在/p 山里/s ，/x 山阴道上/ns ，/x 突然/ad 一个/m 拐弯处/i ，/x 往往/t 在/p 山岭/ns 的/uj 凉亭/nrt 里/f …/x …/x 你/r 见到/v 过/ug ？/x 当然/d 见/v 过/ug ，/x 她/r 就/d 端坐/v
掌/v 敲打/v 着/uz 烟斗/n 清除/v 烟灰/n 。/x 门/n 被/p 打开/v 了/ul ：/x 激动/a 的/uj 心情/n 骤然/d 消失/n 了/ul ，/x 两/m 人/n 突然/ad 一个/m 接/v 一个/m 、/x 荒唐/a 可笑/v 地/uv 打起/v 了/ul 喷嚏/v ，/x 他们/r 被/p 一种/m 粉末/n 的/uj 辛辣/z 气味/n 呛得/v
特的/d 事件/n 。/x 在/p 乡间/n 土/zg 路上/s 排队/n 行走/v 的/uj 三/m 十几名/m 初中生/nr 没有/v 什么/r 来/v 由/p 地/n 突然/ad 一个/m 接/v 一个/m 倒地/n 人事不省/i ，/x 但/c 几个/m 小时/n 后/f 全体/n 恢复/v 知觉/v ，/x 就/d 好像/v 什么/r 也/d
什么/r ？/x 怎么/r 看上去/v 他们/r 俩/m 是/v 别人/r 注意/v 的/uj 焦点/n 似的/u ？/x 凯丽/nr 奇怪/v 地/uv 想到/v 。/x 突然/ad 一个/m 摄影师/n 抛/v 给/p 莎伦/nr 一瓶/m 香水/ns 。/x 摄影师/n 闪光灯/n 一/m 亮/v 之后/f ，/x 有人/r 提出/v 一个/m
“/x 你/r 就/d 那么/r 的/uj 拿/v 不稳/a ？/x ”/x 李蕙芳/nr 又/d 学/v 着/uz 林/nr 白霜/nr 的/uj 口吻/n ，/x 格格/n 地/uv 笑/v 了/ul 。/x 突然/ad 一个/m 摇晃/z ，/x 身体/n 失/v 了/ul 平衡/a ，/x 她/r 的/uj 肩膀/n 一/m 歪/v ，/x 便/d 从/p 椅子/n 里/f 磕/v 下来/t ，/x 几乎/d 撞/v
只有/c 君实/l 不衫不履/l 呆呆地/z 坐/v 着/uz ，/x 心下/s 明白/nr 现在/t 还/d 不是/c 她/r 进来/v 的/uj 时候/n 。/x 突然/ad 一个/m 新/a 理想/n 撞/v 上/f 君实/n 的/uj 心/n 了/ul 。/x 为什么/r 他/r 要/v 绝望/v 呢/y ？/x 虽说/c 是/v 迷乱/a 矛盾/an 的/uj 社/n
当时/t 我/r 认为/v 挺/d 荒谬/a 的/uj ，/x 怎么/r 我/r 还/d 需要/v 这么/r 一件/m 武器/n 才能/v 进/v 自己/r 的/uj 家/n 。/x 突然/ad 一个/m 新/a 的/uj 想法/v 在/p 我/r 的/uj 脑子里/n 闪现/v 出来/v 。/x 我/r 并/c 不是/c 去/v 那儿/r ，/x 我们/r 长途跋涉/i
，/x 挺/d 惊险/a ，/x 天天/t 血光/n 刀影/n 。/x ”/x 据/p 我们/r 了解/v ，/x 你/r 班/n 后/f 不到/v 一个月/m 的/uj 时候/n 突然/ad 一个/m 星期/t 不知去向/i 。/x 噢/e ，/x 他/r 刚才/t 后面/f 说/v 的/uj 那些/r 话/n 不要/df 记/v 了/ul ，/x 他/r 说/v 的/uj 那些/r
是/v 什么/r 呢/y ？/x "/x 说/v 到/v 这里/r ，/x 重重/a 一声/m 叹息/v ，/x 眼睛/n 便/d 湿/a 了/ul 。/x 倒/v 是/v 方/n 西岸/s ，/x 突然/ad 一个/m 棒喝/v ，/x 便/d 恍然大悟/i ，/x 她/r 刹那间/t 一个/m 念头/n 跳/v 了/ul 出来/v "/x 不/d ！/x "/x 方伯平/nr 说/v
有/v 赌徒/n 的/uj 顽强/a ，/x 特别/d 还有/v 断断续续/i 的/uj 一线希望/nz 。/x 在/p 这/r 时断时续/l 期间/f ，/x 突然/ad 一个/m 模糊/a 的/uj 希望/v 颤动/v 着/uz ，/x 在/p 意想不到/l 的/uj 时候/n 掠过/v 麻厂/n 街/n 的/uj 街垒/n 。/x “/x 你们/r
出/v 些许/d 温情/n ，/x 就/d 成/v 了/ul 她/r 最/d 爱/v 着/uz 的/uj 礼服/n 。/x 打扮/v 停当/v ，/x 出/v 了/ul 医院/n 的/uj 大门/n 。/x 突然/ad 一个/m 潦倒/a 的/uj 老头/n 拦住/v 她/r ，/x 毕/vg 刀/n 以为/c 碰上/v 了/ul 要饭/v 的/uj ，/x 恰好/d 没/v 零钱/n ，/x 就/d 狠狠/d
斜靠/v 在/p 椅子/n 上/f ，/x 听/v 着/uz 主人/n 的话/u 不禁/d 陷入/v 了/ul 沉思/a 。/x "/x 究竟/d 我/r 该/r 怎么办/l ？/x 突然/ad 一个/m 灵感/a 来/v 了/ul 。/x "/x 将军/n 继续/v 卖弄/v 着/uz 玄虚/nr 。/x "/x 那/r 是/v 中将/n 笑/v 了/ul ，/x 仿佛/d 在/p 面对/v
化为/v 废墟/n 。/x 井台/ns 也/d 被炸/v 的/uj 飞上了/l 天空/n 。/x 女兵/n 们/k 冒/v 着/uz 炮火/n ，/x 冲向/v 炮位/n 。/x 突然/ad 一个/m 炸弹/n 落下/v ，/x 维佳晃/nr 了/ul 晃/v 便/d 倒/v 在/p 了/ul 地上/s 。/x 瓦斯科/nr 夫/n 冲/v 了/ul 过去/t ，/x 抱/v 起满/v
章地/n 就/d 上楼/ns 包/v 伤口/n 去/v 。/x 他/r 略略/v 略地/d 跑/v 了/ul 几步/m ，/x 象征/v 着/uz 光明正大/i ，/x 然后/c 突然/ad 一个/m 煞步/l ，/x 他/r 脱下/v 他/r 那双/r 布鞋/n ，/x 蹑手蹑脚/z ，/x 贼/n 步/q 蛇行/n 。/x 他/r 在/p 走廊/n 的/uj 一半/m
，/x 心跳/v 的/uj 更/d 厉害/a ，/x 他/r 的/uj 手指/n 正要/a 渐渐/d 摸到/v 这/r 一叠/m 的/uj 约莫/nrt 一半/m 的/uj 地方/n ，/x 突然/ad 一个/m 狞笑/v 掠过/v 他/r 的/uj 脸/n ，/x 他/r 莽撞/z 地站/n 起来/v 就/d 把/p 这/r 一叠/m 都/d 塞/v 在/p 陈海清/nr 的/uj 儿子/n
的/uj 声音/n 。/x 待/v 它/r 抬起头来/l 的/uj 时候/n ，/x 父亲/n 瞄准/v 了/ul 它/r ，/x 然而/c 未/d 等/u 他/r 射击/vn ，/x 它/r 突然/ad 一个/m 猛子/n 扎/v 进水/v 里/f 。/x 本/r 以为/c 它/r 是/v 笨拙/a 的/uj ，/x 谁/r 想/v 它/r 入/v 水/n 的/uj 身姿/n 那么/r 轻灵/a ，/x
它/r 仿佛/d 没有/v 听到/v 她/r 的/uj 呼唤/nr ，/x 依旧/z 在/p 水面/n 上/f 静悄悄/z 地/uv 移动/vn 着/uz ，/x 而且/c 时时/n 突然/ad 一个/m 猛扎/v ，/x 扎/v 后/f 又/d 没事/v 一般/a 继续/v 游/v 着/uz ，/x 远远望去/i ，/x 优美/a 无比/v ，/x 似乎/d 那/r 不/d
图/n 躲避/v 什么/r 东西/ns ，/x 找/v 一个/m 藏身/n 之/u 洞/n 。/x 追击/v 持续/vd 了/ul 一会儿/m ，/x 直到/v 那个/r 人/n 突然/ad 一个/m 猛扑/v 才/d 告/v 结束/v 。/x 那人/r 站/v 起来/v 回到/v 特/d 丽莎/nrt 面前/f ，/x 手里/s 抓/v 着/uz 什么/r 东西/ns 。/x
紧紧/d 结成/v 一团/m ，/x 波动/vn 了/ul 一番/m ，/x 逐渐/d 松开/v ，/x 最后/f 像/v 乱箭/n 似的/u 飞散/v 开来/v ，/x 突然/ad 一个/m 球/n —/x —/x 是/v 德/ns 莱恩/nrt 的/uj —/x —/x 飞速/n 进/v 了/ul 对方/n 的/uj 球门/n ，/x 制胜/v 的/uj 一球/n 。/x 欢呼声/i
和/c 我/r 那/r 可怜/v 的/uj 爱德华/nr 一定/d 会/v 撞/v 得/ud 粉身碎骨/i ，/x 当时/t 我/r 觉得/v 一切/r 都/d 完/v 了/ul ，/x 突然/ad 一个/m 相貌/n 古怪/a 的/uj 人/n ，/x 或者说/c 一个/m 阿拉伯人/nrt 或/c 努比亚/ns 人/n ，/x 总之/c ，/x 是/v 一个/m 黑/a
的/uj 象征/v ，/x 就/d 像/v 他/r 曾/d 用/p 平底船/n 代表/n 威尼斯/nrt ，/x 用/p 摩天大楼/nz 代表/n 纽约/ns 一样/r 。/x 突然/ad 一个/m 看起来/v 像/v 兔子/n 的/uj 动物/n 从/p 我们/r 面前/f 冲过去/v ，/x 我/r 一时/d 激动/a 地/uv 大叫/v ：/x “/x 河/ns
，/x 但/c 看得出来/v 很/zg 开心/v 。/x 两/m 人/n 刚/d 转到/v 舞池/n 的/uj 中央/n ，/x 一件/m 祸事/n 从天而降/i 。/x 突然/ad 一个/m 穿着/v 绿色/n 绸裙/n 的/uj 女孩/n 冲/v 了/ul 出来/v ，/x 大家/n 一看/u 就/d 知道/v 是/v 丽/nr 基/n 。/x 她/r 的/uj 黑眼/n
事/n ？/x ”/x 是/v 路途/n 拥塞/v ，/x 后续/v 供应/vn 上/f 不/d 去/v ？/x 是/v 后勤部门/n 没/v 掌握/v 时机/n 运到/v ？/x 突然/ad 一个/m 紧急/a 信号/n 在/p 他/r 脑际/n 升起/v ：/x 河/ns ！/x 秦震心/nr 里/f 一惊/i ：/x “/x 这/r 不是/c 在/p 这儿/r 摆/v 了/ul
生/vn 多么/r 奇怪/v 啊/zg ！/x 这儿/r ，/x 他/r 在/p 《/x 世界日报/nz 》/x 馆/ng 工作/vn ，/x 一/m 星期/t 拿/v 五十块/m ，/x 突然/ad 一个/m 美术/n 主任/b 的/uj 职位/n —/x —/x 一个/m 他/r 想/v 了/ul 多年/m 的/uj 职位/n 第二部/m 奋斗/v 第/m 33/m 章/m 在/p
坐/v 了/ul 六七个/m 老太太/nr ，/x 个个/r 头发/n 灰白/z ，/x 脸/n 如/v 核桃/n ，/x 相互/d 嘴/n 对着/p 说/v 什么/r ，/x 突然/ad 一个/m 老太太/nr 就/d 笑/v ，/x 嗬/e ，/x 嗬/e ，/x 嗬/e ，/x 笑/v 得/ud 假牙/n 掉下来/v 。/x 五富/nz 就/d 过去/t 捡/v 了/ul 假牙/n
了/ul 盖儿/nr ，/x 恰好/d 负/v 起脚/v ，/x 稀而并不沾/i 鞋底/n 。/x 一头/m 小毛驴/nr ，/x 快活地/n 跑/v 着/uz 。/x 突然/ad 一个/m 腾跃/v ，/x 身子/n 扭得/v 象/n 一张/m 弓/v 。/x 一/m 入/v 街市/n ，/x 人/n 便/d 不可/v 细辨/v 了/ul ，/x 暖和/a 和/c 的/uj
把/p 他/r 那个/r 瘦/a 身子/n 贴/v 在/p 坦克/n 上/f 。/x 他/r 的/uj 一只/m 手/n 似乎/d 在/p 油箱/n 处/n 摸索/v 着/uz 什么/r 。/x 突然/ad 一个/m 腾身/v 滚下来/l ，/x 接着/c 火光/n 一/m 闪/v ，/x 顷刻/d 腾起/v 一大/a 团/n 浓烟/n 和/c 沉重/a 的/uj 雷声/nr ，/x
铺成/v 的/uj 路/n ，/x 但是/c 我/r 分不清/l 南北/ns ，/x 我/r 正在/t 那儿/r 迷惑/v 该/r 往/p 哪儿/r 走/v 的/uj 时候/n ，/x 突然/ad 一个/m 荷诺卡/nrt 守卫/v 从/p 城墙/n 上掉/v 了/ul 下来/t ，/x 差一点/d 砸死/v 我/r 。/x 我/r 的/uj 心/n 一下子/m 吊/zg 到/v
人/n 一百多个/m 角色/n ，/x 每/zg 一个/m 角色/n 都/d 无法/n 替代/n ，/x 每/zg 一个/m 角色/n 也/d 不可或缺/l ，/x 突然/ad 一个/m 角色/n 没/v 了/ul ，/x 链条/n 就/d 断/v 了/ul 。/x 譬如/v 没/v 了/ul 阎罗/nr ，/x 小鬼/n 就/d 不/d 成立/v 了/ul 。/x 闹/v 社火/n
信/n 的/uj 。/x 德/ns ·/x 拉莫尔/nrt 先生/n 不敢/d 和/c 玛蒂尔/nr 德/ns 面对面/f 地谈/n ，/x 不敢/d 顶/v 她/r 。/x 他/r 怕/v 突然/ad 一个/m 让步/v ，/x 整个/b 事情/n 便/d 告/v 结束/v 。/x 小心/n 不要/df 再/d 干/v 蠢事/n ，/x 这里/r 有/v 一张/m 给于/v 连/u
么/y 呢/y ？/x ”/x 现在/t ，/x 我/r 投宿/v 海边/s 一家/m 偏僻/a 的/uj 旅馆/n 。/x 昨天/t ，/x 我/r 在/p 东京/ns 站/v 时/ng ，/x 突然/ad 一个/m 话筒/n 伸到/v 我/r 的/uj 眼前/t 。/x 好像/v 是/v 广播电台/nt 的/uj 街头/s 采访/v 。/x “/x 请/v 您/r 说/v 一两句/m
这/r 句/q 话/n 竟/d 奇妙/a 地/uv 制止/v 了/ul 混乱/a 。/x 姐妹/n 们/k 整整/vn 容貌/n ，/x 看看/v 天和地/ns ，/x 不语/n ，/x 突然/ad 一个/m 说/v ：/x 二姑/n 什么/r 时候/n 到/v ？/x ！/x 然后/c 一齐/d 发问/v ，/x 如同/d 质问/n 。/x 天和地/ns 无法/n 解/v
段/q 腐败/an 的/uj 红萝卜/n ，/x 血腥/a 地/uv 膨胀/v 着/uz 。/x 我/r 一阵/m 狂喜/a ，/x 啊/zg ，/x 诊断/v 正确/ad ！/x 主任/b 突然/ad 一个/m 趔趄/v ，/x 倚/v 在/p 无影灯/n 上/f ，/x 花冠/n 摇动/v 。/x 手/n 的/uj 飞轮/n 般的/u 影子/n ，/x 血/n 的/uj 流沙/n 般/u
你/r 这/r 混蛋/n 没/v 听见/v ？/x 叫/v 你/r 快/d 滚开/v 。/x ”/x 迈尔斯/nrt 穿/v 粗/a 斜纹布/n 因/p 犯裤/n 的/uj 时候/n ，/x 突然/ad 一个/m 趔趄/v ，/x 要不是/c 有人/r 伸/v 过手/n 来/v 扶住/v 他/r ，/x 准保/v 要/v 摔倒/v 。/x “/x 别急/a ，/x 小弟弟/nr
，/x 不然/c 车门/n 关不上/v 的/uj 。/x ”/x 我们/r 沿/f 车道/n 驶去/v ，/x 车子/n 开得/v 很猛/a ，/x 到/v 拐角/n 上/f 突然/ad 一个/m 转弯/v 。/x “/x 我/r 说/v ，/x 你/r 不会/v 是/v 有喜/a 了/ul 吧/y ？/x ”/x 她/r 说/v 着/uz 侧/v 过/ug 脸/n 来/v ，/x 那双/r 锐利/a
开眼/v 来/v ，/x 猛/a 的/uj 看见/v 赵伯韬/nrfg 的/uj 尖利/a 而/c 阴沉/a 的/uj 眼光/n 正射/v 在/p 自己/r 脸上/s ，/x 于是/c 突然/ad 一个/m 转念/v 在/p 他/r 脑筋/n 上一/t 跳/v ：/x 老赵/nr 本来/t 是/v 多头/m 大户/n ，/x 交割/v 期近/f ，/x 又/d 夹/v 着/uz 个/q
年/m 左右/m ，/x 有/v 坏消息/n 传来/v 。/x 从/p 一个月/m 前起/s ，/x 别墅/n 分售地/n 的/uj 预约/v 和/c 咨询/vn 就/d 突然/ad 一个/m 都/d 没有/v 了/ul 。/x 次郎/n 在/p 选举/v 演讲/v 中曾/nrt 这样/r 批判/v 过/ug 政府/n 的/uj 无谋/i ：/x “/x 世界/n 大/a
不能/v 全部/n 都/d 离开/v ，/x 万一/m 有/v 漏网之鱼/i 怎么办/l ?/x 留/v 一些/m 人手/n 守/v 在/p 这里/r 。/x 」/x 突然/ad 一个/m 锐利/a 的/uj 声音/n 向/p 其它/r 镇民/n 下达/v 了/ul 命令/n ．/x 接着/c ，/x 又/d 马上/d 用/p 非常/d 小/a 的/uj 声音/n
不能/v 全部/n 都/d 离开/v ，/x 万一/m 有/v 漏网之鱼/i 怎么办/l ?/x 留/v 一些/m 人手/n 守/v 在/p 这里/r 。/x 」/x 突然/ad 一个/m 锐利/a 的/uj 声音/n 向/p 其它/r 镇民/n 下达/v 了/ul 命令/n ．/x 接着/c ，/x 又/d 马上/d 用/p 非常/d 小/a 的/uj 声音/n
的/uj 脸上/s 轮/q 了/ul 一/m 转/v ，/x 眼光/n 非常/d 深透/nz ，/x 使得/v 吴仁民/nr 的/uj 脊梁/n 上/f 也/d 起/v 了/ul 寒栗/n 。/x 突然/ad 一个/m 陌生/n 的/uj 、/x 庄严/a 的/uj 声音/n 响彻/v 了/ul 房间/n ：/x "/x 你/r 说/v ，/x 我/r 什么/r 时候/n 对/p 你/r 说/v 过/ug 谎/ng
还/d 不快/d 谢谢/nr 书记/n ！/x ”/x 齐修良/nr 读/v 了/ul 于小银/nr 一把/m 。/x “/x 书记/n 万岁/m ！/x ”/x 于小银/nr 突然/ad 一个/m 高儿/nr 蹦起/v ，/x 野驴/n 撒欢/v 般地/u 跑/v 去/v 。/x 跑/v 去/v 好/a 远/a ，/x 又/d 一/m 扬手/v 送/v 过/ug 一声/m 呼叫/v
一列/m 货运/n 快车/n 从/p 远处/s 呼哧/o 而/c 来/v ，/x 快/a 进/v 小镇/nr 的/uj 时候/n ，/x 火车/n 减慢/v 了/ul 速度/n 。/x 突然/ad 一个/m 黑/a 东西/ns 从/p 车上/s 掉/v 了/ul 下来/t ，/x 滚/v 出/v 二十多/m 码远/n ，/x 还/d 掀起/v 一团/m 灰尘/n 。/x 我/r 定/v
；/x 但/c 很小/a 。/x 这样/r 可以/c 使/v 坟墓/n 免遭/v 野兽/n 和牛/nz 的/uj 侵袭/v ！/x ”/x 他们/r 走进/v 围墙/n ，/x 突然/ad 一个/m 黑影/n 从/p 一座/m 坟墓/n 边/d 站/v 起来/v 。/x 蕾/nr 蒙娜/nr 大吃一惊/i 。/x “/x 别怕/c ，/x ”/x 亚历山德/ns
画/n ：/x 走/v 啊/y 走/v 啊/y ，/x 疲惫/a 干渴/v 地/uv 穿越/v 一片/m 无边/d 的/uj 荒漠/n ，/x 近乎/d 绝望/v 时/n 眼前/t 会/v 突然/ad 一/m 亮/v —/x —/x 豁然开朗/i 的/uj 谷地/n 里/f 出现/v 了/ul 清泉/nz 绿地/n ，/x 大树/n 亭亭/n ，/x 一处处/m 尖顶/n 楼/n
“/x 是/v 的/uj ，/x ”/x 她/r 喃喃地/i 说/v ，/x 停/v 了/ul 一下/m 之后/f ，/x 她/r 抬头/v 望/v 着/uz 他/r ，/x 黑黑的/z 眼睛/n 突然/ad 一/m 亮/v 。/x “/x 是/v 你/r 妈妈/n 说/v 的/uj 。/x ”/x 她/r 说/v ，/x “/x 我/r 知道/v 她/r 从不/d 喜欢/v 我/r 。/x ”/x “/x 不/d ，/x 不/d
是/v 一片/m 绿树/n 。/x 含/v 着/uz 丰富/a 生命/vn 的/uj 春天/t 的/uj 绿色/n 爱抚/nr 着/uz 她/r 的/uj 眼睛/n 。/x 她/r 的/uj 眼睛/n 突然/ad 一/m 亮/v 。/x 她/r 又/d 把头/v 抬/v 得/ud 更/d 高/a 。/x 上面/f 是/v 一望无际/i 的/uj 蓝天/nr ，/x 清澄/nr 得/ud 没有/v 一片/m 云/ns
在/p 我/r 正面/ad 看/v 他/r 、/x 噙/v 着/uz 眼泪/n 看/v 这/r 形容/n 苍老/a 的/uj 老人/n 的/uj 这/r 一刹那/t ，/x 他/r 的/uj 眼睛/n 突然/ad 一/m 亮/v 。/x 就/d 在/p 这/r 一秒钟/i ，/x 你/r 听见/v 了/ul 吗/y ？/x 就/d 在/p 这/r 一瞬间/m 老人/n 认出/v 我/r 来/v 了/ul ，/x 可/v
不过/c 是/v 蓄意/v 引/v 她/r 走入/v 迷途/b 的/uj 赝品/n 。/x 想到/v 她/r 在/p 那里/r 拿/v 着/uz 那本书/nr ，/x 她/r 心里/s 突然/ad 一/m 亮/v ，/x 两颊/n 都/d 红/a 了/ul 。/x 事情/n 经过/p 到底/d 是/v 怎么回事/l 呢/y ？/x 当时/t 工程师/n 说/v 他/r 去取/v
拿/v 起/v 听筒/n 的/uj 时候/n ，/x 不知不觉/i 手/n 也/d 有点/n 抖/v 了/ul 。/x 但是/c 一分钟/m 后/f ，/x 他/r 的/uj 脸上/s 突然/ad 一/m 亮/v ，/x 他/r 用/p 清朗/a 的/uj 声音/n 大声/m 说/v ：/x “/x 办/v 得/ud 很/d 好/a ！/x 厂里/n 的/uj 工潮/n 已经/d 解决/v ，/x 吴/nr
或许/d 你/r 看过/v 我/r 替/p 主席/n 衙门/n 所写/v 的/uj 对句/n 。/x 就/d 挂/v 在/p 接待室/n 里/f 。/x ”/x 老人/n 眼睛/n 突然/ad 一/m 亮/v ，/x 似乎/d 在/p 享受/v 一个/m 好玩/v 的/uj 秘密/n 。/x “/x 我/r 见/v 过/ug 。/x 我/r 记得/v 是/v 杜甫/nr 的/uj 两句诗/l
不会/v 这样/r 微笑/vn ，/x 因为/c 他/r 的/uj 目光/n 不/d 可能/v 这样/r 柔和/a 。/x 他/r 给/p 她/r 答礼/v 时/n ，/x 眼睛/n 突然/ad 一/m 亮/v ，/x 只是/c 安娜/nr 并/c 没有/v 发觉/v 。/x 他们/r 已/d 到/v 了/ul 堤岸/s 的/uj 入口处/i 。/x 古时候/n ，/x 堤岸/s
上/f 浮现/v 出/v 可怜相/v 来/v 。/x 高羊/nr 祷告/v 着/uz ：/x 好/a 兄弟/n ，/x 少说两句/l 吧/y …/x …/x 他/r 脑子里/n 突然/ad 一/m 亮/v ，/x 想/v 起来/v 了/ul ：/x 这位/rz 青年/t 军官/n 就是/d 那位/r 夜里/t 替/p 他/r 爹/n 浇/v 玉米/nr 的/uj 人/n 。/x 我/r 再/d
究竟/d 哪/r 一个/m 更/d 严重/a ？/x ”/x 我/r 的话/u 还/d 没/v 说完/v ，/x 水平/n 排列/v 的/uj 柳叶/n 眼在/t 黑暗/z 中/f 突然/ad 一/m 亮/v ，/x 然后/c ，/x 妻子/n 就/d 把/p 另/r 一条/m 柳叶/nr ，/x 也/d 就是/d 那/r 把/p 佐林/nrt 根/p 剃刀/n 抢/v 了/ul 起来/v ！/x
得/ud 静确/a 是/v 在/p 等候/n 一位/m 新/a 从/p 国外/s 回来/v 的/uj 女朋友/n 以后/f ，/x 终于/d 满意/v 地走了/l 。/x 突然/ad 一/m 亮/v ，/x 电灯/n 放光/v 了/ul 。/x 左近/f 工厂/n 呜呜/l 地/uv 放起/v 汽笛/n 来/v 。/x 牛毛雨/nr 似乎/d 早已/d 停止/v
电/n ：/x 莫非/ns 天醉/nr 真是/d 茶清伯/ns 的/uj 亲儿子/n ？/x …/x …/x 这么/r 乱纷纷/z 地/uv 想着/v ，/x 脑子里/n 突然/ad 一/m 亮/v ，/x 站/v 了/ul 起来/v ，/x 说/v ：/x "/x 东家/n ，/x 我们/r 不/d 喝酒/v 了/ul ，/x 我/r 带你去/n 个/q 地方/n ，/x 包/v 你/r
昨天下午/t 我/r 交给/v 珍妮/nrt 小姐/nr 的/uj 。/x "/x 他/r 停/v 了/ul 一下/m 。/x "/x 我/r 但是/c ，/x 警长/n 的/uj 眼睛/n 突然/ad 一/m 亮/v ，/x 表明/v 他/r 的/uj 理解力/n 比/p 雷马克/nr 想像/v 得/ud 要/v 高/a 。/x 正在/t 这时/r ，/x 笑容满面/l 的/uj 秘/n
他/r 一定/d 会/v 得到/v 胜利/vn 。/x 他们/r 走进/v 了/ul 梅林/nr ，/x 正向/d 着/uz 湖滨/ns 走/v 去/v 。/x 他们/r 的/uj 眼前/t 突然/ad 一/m 亮/v ，/x 那个/r 躲/v 在/p 云堆/n 里/f 的/uj 太阳/ns 露出/v 脸/n 来/v ，/x 地上/s 立刻/d 现出/v 不少/d 明亮/a 的/uj 点子/n
办/v ，/x 为什么/r 又/d 不/d 包下来/v 呢/y ？/x “/x 冉伯骐/nr 还/d 没有/v 答话/v ，/x 只见/v 台上/s 的/uj 电灯/n ，/x 突然/ad 一/m 亮/v ，/x 那/r 鼎鼎大名/i 的/uj 虞美姝/nr 已经/d 出台/v 。/x 冉伯/nr 骇道/i ：/x ”/x 你/r 瞧瞧/v ，/x 她/r 出台/v 这/r
突然/ad 摸/v 了/ul 一把/m 脸/n ，/x 仿佛/d 脸上/s 又/d 被/p 人/n 劈头盖脑/i 地/uv 浇/v 了/ul 一盆/m 凉水/n ，/x 他/r 眼睛/n 突然/ad 一/m 亮/v ：/x 嘉/j 和/c 爷爷/n ，/x 杭家人/nr 的/uj 主心骨/n ，/x 他/r 平时/t 是/v 想/v 和/c 他/r 保持/v 一点/m 距离/n 的/uj ，/x
在/p 话机/n 上/f ，/x 难怪/d 老/a 是/v 占/v 线/n ，/x 打/v 不通/a 。/x 利兹/nr 俯/v 下身/v 去/v 拾/v 地上/s 的/uj 电话机/n ，/x 突然/ad 一件/m 东西/ns 映入/v 了/ul 眼帘/n ，/x 太/d 出乎意料/l 了/ul ，/x 使/v 她/r 倒吸/v 了/ul 一口/m 冷气/n 。/x 在/p 隔开/v 沙/nr
了/ul 可/v 宝贵/nr 的/uj 生命/vn 么/y ？/x …/x …/x 她/r 张大嘴/nr 打了个/n 呵欠/v ，/x 眼睛/n 里/f 有些/r 潮润/n 了/ul ，/x 突然/ad 一件/m 事/n 转上/v 心来/v 。/x 那天/r 商量/n 着立/v 社/n 的/uj 时候/n ，/x 王诗陶/nr 不是/c 有/v 几句/m 很/zg 警策/n 的/uj
力/n 有些/r 不支/m 了/ul 。/x 突然/ad 间/f ，/x 丛林/nr 里/f 响起/v 了/ul 刺耳/n 的/uj 哨声/n 。/x 马车/n 停/v 了/ul 下来/t ，/x 突然/ad 一伙人/r 从天而降/i ，/x 我/r 被/p 一帮/m 武装到牙齿/l 的/uj 人/n 包围/v 了/ul 。/x 在/p 英国/ns 管辖/v 的/uj 地方/n
是/v 在/p 心里/s 通缉/v 你/r ！/x 就是/d 这样/r ！/x ”/x 路吟/nr 把/p 脸/s 转过/v 去/v 。/x 红双子/nr 走上/v 前来/t ，/x 突然/ad 一/m 伸手/v 抓住/v 了/ul 他/r 的/uj 衣领/n 。/x 路吟/nr 觉得/v 这/r 双手/n 像/v 铁钩/n 一样/r 。/x 他/r 觉得/v 在/p 她/r 面前/f
用/p 眼睛/n 发/v 无线电/b ，/x 更加/d 紧急/a ，/x 要/v 父亲/n 赶紧/d 走/v ，/x 但/c 父亲/n 拒不接受/l 。/x 婉/ag 喻/nr 突然/ad 一/m 伸手/v ，/x 狠狠/d 给/p 了/ul 焉识/i 一个/m 耳光/n 。/x 准确/a 地/uv 说/v ，/x 她/r 给/p 了/ul 企图/n 盗窃/v 那些/r 信札/n
有/v ？/x ”/x 队长/n 陪/v 着/uz 笑脸/n 说/v ：/x “/x 这/r 村里/s 是/v 小/a 地方/n ，/x 哪/r 有/v 走资派/n ？/x ”/x 她/r 的/uj 手/n 突然/ad 一/m 伸/v ，/x 都/d 快/a 指到/v 队长/n 的/uj 鼻子/n 上/f 了/ul ，/x 她/r 问/v ：/x “/x 你/r 是/v 什么/r ？/x ”/x 队长/n 吓/v 得/ud 连声/d
的/uj 大海/ns ，/x 渔夫/n 似乎/d 在/p 水边/s 晒/v 网/n 。/x “/x 渔夫/n 在/p 水边/s 晒/v 网/n 。/x ”/x 我/r 话音刚落/n ，/x 突然/ad 一位/m 友人/n 站/v 在/p 我/r 身边/s ，/x 边笑边/nr 说/v ：/x “/x 月光/n 也/d 能/v 将/d 网/n 晒/v 干吗/v ？/x ”/x 在/p 这/r 笑声/n
恋/v 着/uz ，/x 他们/r 马上/d 就/d 会/v 死/v 在/p 门口/s 。/x 那/r 使女/n 怔住/v 了/ul ，/x 把/p 他们/r 的话/u 传/n 进去/v 。/x 突然/ad 一位/m 生/v 着/uz 腊肠/n 般的/u 络腮胡子/l 、/x 红/a 得/ud 像/v 龙虾/nr 一般/a 的/uj 绅士/n 走/v 出来/v ，/x 声明/n 在/p 那/r
张长/nr 椅子/n 上/f 坐/v 了/ul 下来/t 。/x 我/r 买好/v 了/ul 车票/n ，/x 站/v 在/p 那儿/r 等/u 着/uz 去/v 洛杉矶/ns 的/uj 车/n 。/x 突然/ad 一位/m 穿着/v 宽松/a 裤/n ，/x 长/a 得/ud 非常/d 漂亮/a 、/x 可爱/v 的/uj 墨西哥/ns 女孩/n 从/p 我/r 眼前/t 闪过/v ，/x 她/r
为/p 他/r 是/v 个/q 假/a 人/n 。/x ”/x 说完/v ，/x 我/r 就/d 躺/v 在/p 妈妈/n 膝头/n 上/f 呼呼大睡/l 。/x 红心/n Q/x …/x …/x 突然/ad 一位/m 老太太/nr 走出/v 那/r 家/q 古老/nr 的/uj 酒馆/n …/x …/x 在/p 后座/n 睡/v 了/ul 约莫/nrt 两个/m 钟头/n 后/f ，/x 我/r 猛/d
的/uj 女人/n ，/x 刚才/t 头发/n 还/d 光光/n 地/uv 梳成/v 一个/m 髯儿/n ，/x 露出/v 那个/r 大大的/nz 脑门子/n 。/x 突然/ad 一/m 低头/n ，/x 再/d 抬起/v 时/n 已经/d 技发/n 跳足/v ，/x 愤怒/v 的/uj 目光/n 正/d 从/p 黑发/n 的/uj 密林/ns 中/f 喷射出/n
看见/v 她/r 身穿/v 一件/m 紫色/n 衬衫/n 。/x 侍者/n 将/d 我们/r 的/uj 汤/n 送上来/v 了/ul ，/x 就/d 在/p 这时/r 火车/n 突然/ad 一侧/f ，/x 汤/n 便/d 泼/v 了/ul 一点/m 在/p 桌布/n 上/f ，/x 迈克/nrt 西姆/nr 气冲冲/z 地/uv 吩咐/v 换/nz 一块/m 新/a 桌布/n ，/x
向前/t 跌/v 去/v ，/x 但/c 她/r 本/r 不该/v 再/d 朝/p 前/f 奔/v 的/uj ，/x 而/c 应往/v 后退/v (/x 弗雷德/nrt 用/p 垫/v 厚/a 的/uj 肩/n 突然/ad 一/m 倾作/v 个/m 示范/v )/x 。/x 我/r 说/v 这/r 当然/d 不是/c 他/r 的/uj 过错/v ，/x 验尸/n 结果/n 也/d 与/p 我/r 看法/v 一致/d
到/v 了/ul Ｃ/x ｏ/x ｌ/x ｕ/x ｍ/x ｂ/x ｉ/x ａ/x Ｄ/x ｉ/x ｓ/x ｔ/x ｒ/x ｉ/x ｃ/x ｔ/x ，/x 请/v 告诉/v 车手/n 我/r 下车/v 。/x ”/x 车/zg 突然/ad 一/m 停/v ，/x 我/r 知道/v 到/v 了/ul 。/x 好容易/l 走/v 下/f 梯子/n ；/x 忽然/d 想起/v ，/x 行李/n 还/d 在/p 车上/s ，/x 什么/r
云/ns 显然/ad 是/v 没有/v 看见/v 经/p 亚/ns ，/x 转眼/v 她/r 又/d 消失/n 在/p 人群/n 中/f 了/ul 。/x 宝芬/nr 注意/v 到/v 经/p 亚/ns 突然/ad 一/m 停/v ，/x 问/v 他/r ：/x “/x 怎么回事/l ？/x ”/x 经亚/nr 又/d 恢复/v 了/ul 舞步/n 之后/f 低声/n 说/v ：/x “/x 是/v 她/r ！/x
务员/n 吃惊/a 地/uv 看着/v 她/r 。/x 佩佩/nr 不好意思/a 地/uv 笑了起来/l ，/x 正要/a 解释/v ，/x 她/r 的/uj 身体/n 突然/ad 一/m 僵/n ，/x 眼泪/n 差一点/d 流/v 了/ul 出来/v 。/x 因为/c 有/v 一/m 双手/n 轻轻/d 搭在/v 了/ul 她/r 的/uj 肩头/n 。/x 救苦/v
福莉/nr 说/v ，/x “/x 很多/m 男人/n 面对/v 自己/r 的/uj 女婿/n ，/x 还/d 蒙在鼓里/i 呢/y 。/x ”/x 劳伦斯/nr 身子/n 突然/ad 一/m 僵/n ；/x 脸色/n 慢慢/d 转白/v 。/x 他/r 嘘声/n 说道/v ，/x “/x 你/r 身为/v 她/r 的/uj 母亲/n ，/x 说/v 这种/r 话/n ！/x 你/r
拒/v 流河/n 。/x 顾秋水/nr 跟/p 在/p 溃不成军/i 的/uj 郭松龄/nr 部/n 后面/f 猛追/v ，/x 跑/v 着/uz 跑/v 着/uz ，/x 脑袋/n 突然/ad 一/m 凉/v ，/x 就/d 像/v 哪里/r 飞来/v 一片/m 横刀/n ，/x 齐刷刷/z 沿着/p 他/r 的/uj 发际/n 片/q 去/v 了/ul 他/r 的/uj 天灵盖/nr
，/x 连连/d 问道/n ：/x “/x 怎么样/r ？/x 要紧/v 不要紧/l ？/x ”/x 鹏/nr 振/v 冷水/n 洗/v 了/ul 一把/m 脸/n ，/x 脑筋/n 突然/ad 一/m 凉/v ，/x 清醒/a 了/ul 许多/m 。/x 因道/n ：/x “/x 我/r 仔细/ad 和/c 他们/r 打听/v 了/ul ，/x 结果/n ，/x 谣言/n 是/v 有/v 的/uj
一/m 看见/v 你/r ，/x 你/r 就/d 弄/v 得/ud 我/r 情不自禁/i 地/uv 跟/v 了/ul 来/v —/x —/x 你/r 也许/d 注意/v 到/v 了/ul —/x —/x 你/r 突然/ad 一/m 出现/v ，/x 我/r 就/d 感到/v 手足无措/i 了/ul 。/x 不过/c 那/r 只是/c 一时/d 的/uj 动摇/v ；/x 考虑/v 到/v 过去/t 你/r
有/v 黑幕/n 将/d 它/r 遮挡/v !/x 我们/r 要/v 在/p 这里/r 暂停/d 一下/m ,/x 这/r 一/m 停顿/v 好比/v 给/p 人/n 的/uj 心/n 以/p 突然/ad 一/m 击/v ./m 在/p 生与死/l 相接/v 的/uj 可怕/c 的/uj 一瞬/t ,/x 啊/zg ,/x 多少/m 人/n 正/d 最后/f 作/v 着/uz 呼吸/v !/x 只/d 静/v
一次/m 他/r 走出/v 校门/n 时/n ，/x 因为/c 没有/v 立刻/d 看到/v 我/r 显得/v 惊慌失措/i 。/x 他/r 犹如/v 遭受/v 突然/ad 一/m 击/v 似的/u 呆立/v 在/p 那里/r ，/x 失望/v 和/c 不安/a 在/p 他/r 脸上/s 交替/v 出现/v ，/x 然后/c 他/r 往/p 别处/r 张/q
耳光/n 。/x 我/r 无法/n 知道/v 当时/t 更多/d 的/uj 情形/n ，/x 那个/r 得意忘形/i 的/uj 女人/n 遭受/v 王立强/nr 突然/ad 一/m 击/vg 后/f ，/x 她/r 的/uj 疯狂/a 是/v 可想而知/l 的/uj 。/x 她/r 张开/nr 手指/n 向/p 王立强/nr 扑/v 过去/t 时/n ，/x 却/d 被/p
号声/n ，/x 听到/v 了/ul 争抢/v 过程/n 中/f 饥民/n 之间/f 的/uj 打斗声/l 。/x 我/r 感到/v 脑门/n 正中/d 受到/v 了/ul 突然/ad 一/m 击/v ，/x 灵魂/n 出窍/v ，/x 悬在空中/i ，/x 看着/v 人们/n 刀/n 砍/v 斧/ng 剁/v ，/x 把/p 一头/m 驴/n 的/uj 尸体/n 肢解/v
热水澡/n ，/x 放/v 轻音乐/n ，/x 甚至/d 给/p 它们/r 进行/v 全身/n 按摩/v ，/x 把/p 它们/r 催眠/v 了/ul ，/x 然后/c 突然/ad 一刀/m ，/x 要/v 了/ul 它们/r 的/uj 命/n 。/x 我/r 看到/v 电视节目/n 中在/t 赞扬/v 这种/r "/x 文明/nr 屠宰/nr "/x ，/x 说/v
说/v 着/uz ，/x 抖抖/v 索索/nr 接过/c 勺/q ，/x 填进/v 嘴里/s ，/x 用长/v 了/ul 黑/a 苔/ng 的/uj 舌头/n 搅拌/v 面条/n 。/x 我/r 突然/ad 一分钟/m 也/d 不/d 愿/v 在/p 屋里/s 呆/v 了/ul 。/x 我/r 有/v 那么/r 多/m 的/uj 功课/n 要/v 做/v ，/x 要/v 看/v 许许多多/m 的/uj 书/n
为/p 标的/n ,/x ....../m 这/r 由/p 结果/n 可以/c 证明/n :/x 正当/a 事情/n 最/d 不如意/i 之/u 时/n ,/x 突然/ad 一切/r 转/v 了/ul 向/p ./m 女性/n 的/uj 无常/d 就/d 如/v 潮汐/n ,/x 若/c 遇见/v 满潮/nr 呀/y ....../m 天知道/i
